{"id":1304,"date":"2023-03-24T09:58:05","date_gmt":"2023-03-24T08:58:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?p=1304"},"modified":"2023-07-07T10:20:14","modified_gmt":"2023-07-07T08:20:14","slug":"aux-arbres-citoyens","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/aux-arbres-citoyens\/","title":{"rendered":"Aux arbres, citoyens !"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">39 projets soutenus gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des fran\u00e7ais(es) !<\/h2>\n\n\n\n<p>Du sauvetage des vieilles for\u00eats de l\u2019Allier aux landes bretonnes, de l\u2019agroforesterie \u00e0 Mayotte \u00e0 la renaissance de la for\u00eat de la plaine des Maures, de la pr\u00e9servation des massifs militaires lorrains \u00e0 la sensibilisation des habitants des for\u00eats guyanaises : 39 projets de protection des arbres et de restauration foresti\u00e8re vont b\u00e9n\u00e9ficier de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 citoyenne partout en France, quelques mois apr\u00e8s l\u2019\u00e9mission Aux Arbres, Citoyens ! sur France 2.<\/p>\n\n\n\n<p>Le comit\u00e9 de s\u00e9lection compos\u00e9 d\u2019experts reconnus du monde de la for\u00eat, de repr\u00e9sentants du secteur<br>caritatif et de France T\u00e9l\u00e9vision, partenaire de l\u2019op\u00e9ration, s\u2019\u00e9tait r\u00e9uni en f\u00e9vrier et mars pour choisir entre<br>plus de 70 projets. Au final, les 39 projets laur\u00e9ats vont b\u00e9n\u00e9ficier de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des fran\u00e7ais(es) et se r\u00e9partir plus de 1,9 millions d\u2019euros r\u00e9colt\u00e9s lors de l\u2019\u00e9mission du 8 novembre dernier sur France 2. Ces projets sont diss\u00e9min\u00e9s sur toute la France, hexagone et outre-mer (Guyane, R\u00e9union et Mayotte).<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/fne.asso.fr\/actualites\/aux-arbres-citoyens-39-projets-soutenus-grace-a-vous?fbclid=IwAR3IASFLynQIaUCZrvP2mjOm_dQZC3a1IvBCu1alfjwYTqON_D0CrIKp7r0\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9couvrir l&rsquo;appel \u00e0 projet de France environnement<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"600\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-ARBRES-CITOYENS.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-1305\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-ARBRES-CITOYENS.webp 800w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-ARBRES-CITOYENS-300x225.webp 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-ARBRES-CITOYENS-768x576.webp 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"893\" height=\"373\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-ARBRES-CITOYENS.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1306\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-ARBRES-CITOYENS.jpg 893w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-ARBRES-CITOYENS-300x125.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-ARBRES-CITOYENS-768x321.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 893px) 100vw, 893px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"841\" height=\"207\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-ARBRES-CITOYENS.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1307\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-ARBRES-CITOYENS.png 841w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-ARBRES-CITOYENS-300x74.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-ARBRES-CITOYENS-768x189.png 768w\" sizes=\"(max-width: 841px) 100vw, 841px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Un projet laur\u00e9at en r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/h2>\n\n\n\n<p>Le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne est laur\u00e9at de cet appel \u00e0 projet conjointement avec le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Franche-Comt\u00e9 pour \u0153uvrer \u00e0 la p\u00e9rennisation de la libre \u00e9volution des for\u00eats. Une action qui s\u2019op\u00e9rera par le d\u00e9ploiement du<strong> programme Sylvae<\/strong> port\u00e9 par les Conservatoires d\u2019espaces naturels pour l\u2019acquisition fonci\u00e8re de vieilles for\u00eats et la valorisation de ces milieux et de leur libre \u00e9volution aupr\u00e8s du grand public.<\/p>\n\n\n\n<p>Le projet Sylvae des Conservatoires d&rsquo;espaces naturels, regroupe les actions visant l\u2019acquisition de parcelles de for\u00eats qui seront laiss\u00e9es en libre \u00e9volution dans un objectif de pr\u00e9servation sur le long terme.En pratique, une fois acquises par les Conservatoires d\u2019espaces naturels, aucune coupe ni aucune intervention sur la v\u00e9g\u00e9tation ne seront programm\u00e9es. L\u2019objectif est de <strong>laisser les arbres accomplir leur cycle biologique complet<\/strong> : croissance, maturit\u00e9, vieillissement puis mort suivie d\u2019une r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration naturelle&#8230; Un cycle qui naturellement se d\u00e9roule sur plusieurs centaines d\u2019ann\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/reseau-cen.org\/fr\/les-programmes\/sylvae-reseau-de-vieilles-forets-des-conservatoires-d-espaces-naturels\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9couvrir le programme Sylvae<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>39 projets soutenus gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des fran\u00e7ais(es) ! Du sauvetage des vieilles for\u00eats de l\u2019Allier aux landes bretonnes, de l\u2019agroforesterie \u00e0 Mayotte \u00e0 la renaissance de la for\u00eat de la plaine des Maures, de la pr\u00e9servation des massifs militaires lorrains \u00e0 la sensibilisation des habitants des for\u00eats guyanaises : 39 projets de protection [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":1305,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Aux arbres, citoyens ! - CEN<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/aux-arbres-citoyens\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Aux arbres, citoyens ! - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"39 projets soutenus gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des fran\u00e7ais(es) ! Du sauvetage des vieilles for\u00eats de l\u2019Allier aux landes bretonnes, de l\u2019agroforesterie \u00e0 Mayotte \u00e0 la renaissance de la for\u00eat de la plaine des Maures, de la pr\u00e9servation des massifs militaires lorrains \u00e0 la sensibilisation des habitants des for\u00eats guyanaises : 39 projets de protection [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/aux-arbres-citoyens\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-03-24T08:58:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-07T08:20:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-ARBRES-CITOYENS.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/webp\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"pr0pulse\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"pr0pulse\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/aux-arbres-citoyens\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/aux-arbres-citoyens\/\",\"name\":\"Aux arbres, citoyens ! - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-03-24T08:58:05+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-07T08:20:14+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/093f031d8de9b333f8340c130e63974c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/aux-arbres-citoyens\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/aux-arbres-citoyens\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/aux-arbres-citoyens\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Aux arbres, citoyens !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/093f031d8de9b333f8340c130e63974c\",\"name\":\"pr0pulse\",\"sameAs\":[\"http:\/\/www.cen-bourgogne.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/pr0pulse\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Aux arbres, citoyens ! - CEN","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/aux-arbres-citoyens\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Aux arbres, citoyens ! - CEN","og_description":"39 projets soutenus gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des fran\u00e7ais(es) ! Du sauvetage des vieilles for\u00eats de l\u2019Allier aux landes bretonnes, de l\u2019agroforesterie \u00e0 Mayotte \u00e0 la renaissance de la for\u00eat de la plaine des Maures, de la pr\u00e9servation des massifs militaires lorrains \u00e0 la sensibilisation des habitants des for\u00eats guyanaises : 39 projets de protection [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/aux-arbres-citoyens\/","og_site_name":"CEN","article_published_time":"2023-03-24T08:58:05+00:00","article_modified_time":"2023-07-07T08:20:14+00:00","og_image":[{"width":800,"height":600,"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-ARBRES-CITOYENS.webp","type":"image\/webp"}],"author":"pr0pulse","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"pr0pulse","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/aux-arbres-citoyens\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/aux-arbres-citoyens\/","name":"Aux arbres, citoyens ! - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-03-24T08:58:05+00:00","dateModified":"2023-07-07T08:20:14+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/093f031d8de9b333f8340c130e63974c"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/aux-arbres-citoyens\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/aux-arbres-citoyens\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/aux-arbres-citoyens\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Aux arbres, citoyens !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/093f031d8de9b333f8340c130e63974c","name":"pr0pulse","sameAs":["http:\/\/www.cen-bourgogne.fr"],"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/pr0pulse\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1304"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1304"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1304\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2553,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1304\/revisions\/2553"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1305"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1304"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1304"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1304"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}