{"id":1315,"date":"2023-03-01T10:08:21","date_gmt":"2023-03-01T09:08:21","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?p=1315"},"modified":"2023-07-07T10:49:29","modified_gmt":"2023-07-07T08:49:29","slug":"operation-nationale-frequence-grenouille","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/operation-nationale-frequence-grenouille\/","title":{"rendered":"Op\u00e9ration nationale Fr\u00e9quence Grenouille"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">L\u2019op\u00e9ration nationale Fr\u00e9quence Grenouille d\u00e9marre ce jour !<\/h2>\n\n\n\n<p>Organis\u00e9e par les Conservatoires d\u2019espaces naturels en partenariat avec R\u00e9serves Naturelles de France et la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Protection de la Nature, Fr\u00e9quence Grenouille est une campagne nationale de sensibilisation en faveur de la pr\u00e9servation des milieux humides fond\u00e9e sur la d\u00e9couverte des mares et des amphibiens.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"577\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-FREQUENCE-GRENOUILLES-1024x577.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1316\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-FREQUENCE-GRENOUILLES-1024x577.png 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-FREQUENCE-GRENOUILLES-300x169.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-FREQUENCE-GRENOUILLES-768x433.png 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-FREQUENCE-GRENOUILLES-1536x865.png 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-FREQUENCE-GRENOUILLES.png 1640w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p>Les premiers \u00e9veils de la nature apr\u00e8s l\u2019hiver sont particuli\u00e8rement singuliers chez les crapauds, grenouilles et tritons qui se pr\u00e9cipitent d\u00e8s leur r\u00e9veil vers les points d\u2019eau pour entonner des parades d\u2019amour. C\u2019est cette m\u00eame fr\u00e9n\u00e9sie que l\u2019op\u00e9ration Fr\u00e9quence Grenouille vous propose d\u2019observer tout en vous invitant \u00e0 consid\u00e9rer les enjeux majeurs de pr\u00e9servation des milieux humides. Ainsi, l&rsquo;\u00e9v\u00e8nement vise \u00e0 sensibiliser le grand public \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de pr\u00e9server les zones humides. Mares, \u00e9tangs, marais\u2026 ont en effet subi de nombreuses atteintes et destructions, alors qu\u2019ils assurent de nombreuses fonctions indispensables aux \u00e9quilibres biologiques, dont l\u2019homme est souvent et directement b\u00e9n\u00e9ficiaire. Depuis le d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle, les deux tiers des zones humides ont disparu en France, \u00e0 raison d&rsquo;environ 10 000 hectares par an.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p>Plusieurs centaines de manifestations auront lieu partout en France pour soutenir l\u2019\u00e9v\u00e8nement du 1 mars au 31 mai. Le territoire de Bourgogne ne sera pas en reste, restez en veille sur, nos animations arrivent !<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019op\u00e9ration Fr\u00e9quence Grenouille re\u00e7oit le soutien de R\u00e9serves Naturelles de France, de la Soci\u00e9t\u00e9 nationale de protection de la nature et du Minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Organis\u00e9e par les Conservatoires d\u2019espaces naturels en partenariat avec R\u00e9serves Naturelles de France et la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Protection de la Nature, Fr\u00e9quence Grenouille est une campagne nationale de sensibilisation en faveur de la pr\u00e9servation des milieux humides fond\u00e9e sur la d\u00e9couverte des mares et des amphibiens.<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":1321,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Op\u00e9ration nationale Fr\u00e9quence Grenouille - CEN<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/operation-nationale-frequence-grenouille\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Op\u00e9ration nationale Fr\u00e9quence Grenouille - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Organis\u00e9e par les Conservatoires d\u2019espaces naturels en partenariat avec R\u00e9serves Naturelles de France et la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Protection de la Nature, Fr\u00e9quence Grenouille est une campagne nationale de sensibilisation en faveur de la pr\u00e9servation des milieux humides fond\u00e9e sur la d\u00e9couverte des mares et des amphibiens.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/operation-nationale-frequence-grenouille\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-03-01T09:08:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-07T08:49:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-FREQUENCE-GRENOUILLES-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"pr0pulse\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"pr0pulse\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/operation-nationale-frequence-grenouille\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/operation-nationale-frequence-grenouille\/\",\"name\":\"Op\u00e9ration nationale Fr\u00e9quence Grenouille - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-03-01T09:08:21+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-07T08:49:29+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/093f031d8de9b333f8340c130e63974c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/operation-nationale-frequence-grenouille\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/operation-nationale-frequence-grenouille\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/operation-nationale-frequence-grenouille\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Op\u00e9ration nationale Fr\u00e9quence Grenouille\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/093f031d8de9b333f8340c130e63974c\",\"name\":\"pr0pulse\",\"sameAs\":[\"http:\/\/www.cen-bourgogne.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/pr0pulse\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Op\u00e9ration nationale Fr\u00e9quence Grenouille - CEN","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/operation-nationale-frequence-grenouille\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Op\u00e9ration nationale Fr\u00e9quence Grenouille - CEN","og_description":"Organis\u00e9e par les Conservatoires d\u2019espaces naturels en partenariat avec R\u00e9serves Naturelles de France et la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Protection de la Nature, Fr\u00e9quence Grenouille est une campagne nationale de sensibilisation en faveur de la pr\u00e9servation des milieux humides fond\u00e9e sur la d\u00e9couverte des mares et des amphibiens.","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/operation-nationale-frequence-grenouille\/","og_site_name":"CEN","article_published_time":"2023-03-01T09:08:21+00:00","article_modified_time":"2023-07-07T08:49:29+00:00","og_image":[{"width":800,"height":600,"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-FREQUENCE-GRENOUILLES-1.png","type":"image\/png"}],"author":"pr0pulse","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"pr0pulse","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/operation-nationale-frequence-grenouille\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/operation-nationale-frequence-grenouille\/","name":"Op\u00e9ration nationale Fr\u00e9quence Grenouille - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-03-01T09:08:21+00:00","dateModified":"2023-07-07T08:49:29+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/093f031d8de9b333f8340c130e63974c"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/operation-nationale-frequence-grenouille\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/operation-nationale-frequence-grenouille\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/operation-nationale-frequence-grenouille\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Op\u00e9ration nationale Fr\u00e9quence Grenouille"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/093f031d8de9b333f8340c130e63974c","name":"pr0pulse","sameAs":["http:\/\/www.cen-bourgogne.fr"],"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/pr0pulse\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1315"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1315"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1315\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2558,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1315\/revisions\/2558"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1321"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1315"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1315"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1315"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}