{"id":1323,"date":"2023-02-23T10:16:02","date_gmt":"2023-02-23T09:16:02","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?p=1323"},"modified":"2023-05-17T10:16:31","modified_gmt":"2023-05-17T08:16:31","slug":"chantier-ecole","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/chantier-ecole\/","title":{"rendered":"Chantier \u00e9cole"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Halte aux bambous sur la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle !<\/h2>\n\n\n\n<p>Objectif, couper une bambouseraie ! Le bambou est une <strong>esp\u00e8ce exotique envahissante<\/strong> ; celle-ci s\u2019est install\u00e9e progressivement au sein de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle apr\u00e8s s\u2019\u00eatre \u00ab \u00e9chapp\u00e9e \u00bb d\u2019une propri\u00e9t\u00e9 mitoyenne. Cet \u00eelot s\u2019est \u00e9tendu sur quelques centaines de m\u00e8tres carr\u00e9s en sous-bois forestier et tend \u00e0 d\u00e9naturer l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me. Suite \u00e0 cette coupe, une seconde phase de travaux permettra de <strong>retirer les rhizomes<\/strong> afin de stopper leur progression au sein du boisement et de zones \u00e0 fort enjeu de biodiversit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Le chantier a \u00e9galement permis de r\u00e9aliser une nouvelle cl\u00f4ture de 300 m\u00e8tres de long, ayant pour objectif le p\u00e2turage d&rsquo;un nouveau secteur des dunes, caract\u00e9ris\u00e9 par la pr\u00e9sence de sables humides notamment. Un peu de fra\u00eecheur pour les moutons qui p\u00e2tureront les dunes au printemps et cet \u00e9t\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Un temps d\u2019\u00e9changes vertueux entre action de terrain et participation \u00e0 la formation de la future g\u00e9n\u00e9ration !<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-DEPLIANT-TRUCHERE.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9couvrir la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-TRUCHERE-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1325\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-TRUCHERE-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-TRUCHERE-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-TRUCHERE-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-TRUCHERE-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-TRUCHERE.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Halte aux bambous sur la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle ! Objectif, couper une bambouseraie ! Le bambou est une esp\u00e8ce exotique envahissante ; celle-ci s\u2019est install\u00e9e progressivement au sein de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle apr\u00e8s s\u2019\u00eatre \u00ab \u00e9chapp\u00e9e \u00bb d\u2019une propri\u00e9t\u00e9 mitoyenne. Cet \u00eelot s\u2019est \u00e9tendu sur quelques centaines de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":1326,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Chantier \u00e9cole - CEN<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/chantier-ecole\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Chantier \u00e9cole - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Halte aux bambous sur la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle ! Objectif, couper une bambouseraie ! Le bambou est une esp\u00e8ce exotique envahissante ; celle-ci s\u2019est install\u00e9e progressivement au sein de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle apr\u00e8s s\u2019\u00eatre \u00ab \u00e9chapp\u00e9e \u00bb d\u2019une propri\u00e9t\u00e9 mitoyenne. Cet \u00eelot s\u2019est \u00e9tendu sur quelques centaines de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/chantier-ecole\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-23T09:16:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-17T08:16:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-TRUCHERE-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"pr0pulse\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"pr0pulse\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/chantier-ecole\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/chantier-ecole\/\",\"name\":\"Chantier \u00e9cole - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-02-23T09:16:02+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-17T08:16:31+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/093f031d8de9b333f8340c130e63974c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/chantier-ecole\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/chantier-ecole\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/chantier-ecole\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Chantier \u00e9cole\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/093f031d8de9b333f8340c130e63974c\",\"name\":\"pr0pulse\",\"sameAs\":[\"http:\/\/www.cen-bourgogne.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/pr0pulse\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Chantier \u00e9cole - CEN","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/chantier-ecole\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Chantier \u00e9cole - CEN","og_description":"Halte aux bambous sur la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle ! Objectif, couper une bambouseraie ! Le bambou est une esp\u00e8ce exotique envahissante ; celle-ci s\u2019est install\u00e9e progressivement au sein de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle apr\u00e8s s\u2019\u00eatre \u00ab \u00e9chapp\u00e9e \u00bb d\u2019une propri\u00e9t\u00e9 mitoyenne. Cet \u00eelot s\u2019est \u00e9tendu sur quelques centaines de [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/chantier-ecole\/","og_site_name":"CEN","article_published_time":"2023-02-23T09:16:02+00:00","article_modified_time":"2023-05-17T08:16:31+00:00","og_image":[{"width":800,"height":600,"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ACTU-TRUCHERE-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"pr0pulse","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"pr0pulse","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/chantier-ecole\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/chantier-ecole\/","name":"Chantier \u00e9cole - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-02-23T09:16:02+00:00","dateModified":"2023-05-17T08:16:31+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/093f031d8de9b333f8340c130e63974c"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/chantier-ecole\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/chantier-ecole\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/chantier-ecole\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Chantier \u00e9cole"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/093f031d8de9b333f8340c130e63974c","name":"pr0pulse","sameAs":["http:\/\/www.cen-bourgogne.fr"],"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/pr0pulse\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1323"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1323"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1323\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1327,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1323\/revisions\/1327"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1326"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1323"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1323"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1323"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}