{"id":2501,"date":"2023-09-26T09:59:52","date_gmt":"2023-09-26T07:59:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?p=2501"},"modified":"2023-10-05T09:43:58","modified_gmt":"2023-10-05T07:43:58","slug":"synthese-activites-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/synthese-activites-2022\/","title":{"rendered":"La synth\u00e8se des activit\u00e9s 2022 vient de para\u00eetre !"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p>Cette \u00e9dition vous propose une r\u00e9trospective des actions conduites par l\u2019association en 2022 au travers des <strong>cinq grandes missions<\/strong> qui nous animent au quotidien&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Conna\u00eetre<\/strong> le patrimoine naturel pour mieux le prot\u00e9ger et adapter la gestion sur les sites&nbsp;;<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Prot\u00e9ger<\/strong> durablement les espaces naturels, la faune et la flore menac\u00e9s via des acquisitions ou des conventions avec des propri\u00e9taires (priv\u00e9s, collectivit\u00e9s, etc.)&nbsp;;<\/li>\n\n\n\n<li><strong>G\u00e9rer <\/strong>et <strong>restaurer <\/strong>les milieux par des techniques respectueuses de la biodiversit\u00e9&nbsp;;<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Valoriser<\/strong> les espaces naturels remarquables et <strong>sensibiliser<\/strong> le plus grand nombre \u00e0 leur pr\u00e9servation&nbsp;;<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Accompagner<\/strong> des projets de territoire et les politiques publiques relatives \u00e0 la biodiversit\u00e9 et <strong>animer<\/strong> des programmes r\u00e9gionaux et des r\u00e9seaux.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Revenons en chiffres et en images sur les <strong>projets phares<\/strong> qui ont marqu\u00e9 2022 et d\u00e9couvrez toute l\u2019\u00e9nergie d\u00e9ploy\u00e9e par les \u00e9quipes salari\u00e9es, \u00e9lues et b\u00e9n\u00e9voles du Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne pour pr\u00e9server la biodiversit\u00e9 et les paysages du territoire.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"722\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Rapport-activites-2022-page1-722x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3594\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Rapport-activites-2022-page1-722x1024.jpg 722w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Rapport-activites-2022-page1-212x300.jpg 212w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Rapport-activites-2022-page1-768x1089.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Rapport-activites-2022-page1-1084x1536.jpg 1084w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Rapport-activites-2022-page1.jpg 1238w\" sizes=\"(max-width: 722px) 100vw, 722px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-buttons alignfull is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button cameleon-big-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background has-text-align-center wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Rapport-activites-2022-150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger la synth\u00e8se des activit\u00e9s 2022<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cette \u00e9dition vous propose une r\u00e9trospective des actions conduites par l\u2019association en 2022 au travers des cinq grandes missions qui nous animent au quotidien&nbsp;: Revenons en chiffres et en images sur les projets phares qui ont marqu\u00e9 2022 et d\u00e9couvrez toute l\u2019\u00e9nergie d\u00e9ploy\u00e9e par les \u00e9quipes salari\u00e9es, \u00e9lues et b\u00e9n\u00e9voles du Conservatoire d\u2019espaces naturels de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3594,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La synth\u00e8se des activit\u00e9s 2022 vient de para\u00eetre ! - CEN<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/synthese-activites-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La synth\u00e8se des activit\u00e9s 2022 vient de para\u00eetre ! - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cette \u00e9dition vous propose une r\u00e9trospective des actions conduites par l\u2019association en 2022 au travers des cinq grandes missions qui nous animent au quotidien&nbsp;: Revenons en chiffres et en images sur les projets phares qui ont marqu\u00e9 2022 et d\u00e9couvrez toute l\u2019\u00e9nergie d\u00e9ploy\u00e9e par les \u00e9quipes salari\u00e9es, \u00e9lues et b\u00e9n\u00e9voles du Conservatoire d\u2019espaces naturels de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/synthese-activites-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-09-26T07:59:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-05T07:43:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Rapport-activites-2022-page1-722x1024.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"722\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Noemie\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Noemie\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/synthese-activites-2022\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/synthese-activites-2022\/\",\"name\":\"La synth\u00e8se des activit\u00e9s 2022 vient de para\u00eetre ! - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-09-26T07:59:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-05T07:43:58+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/9a7950229c39fefd6429d52f80039a62\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/synthese-activites-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/synthese-activites-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/synthese-activites-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La synth\u00e8se des activit\u00e9s 2022 vient de para\u00eetre !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/9a7950229c39fefd6429d52f80039a62\",\"name\":\"Noemie\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/noemie\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La synth\u00e8se des activit\u00e9s 2022 vient de para\u00eetre ! - CEN","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/synthese-activites-2022\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"La synth\u00e8se des activit\u00e9s 2022 vient de para\u00eetre ! - CEN","og_description":"Cette \u00e9dition vous propose une r\u00e9trospective des actions conduites par l\u2019association en 2022 au travers des cinq grandes missions qui nous animent au quotidien&nbsp;: Revenons en chiffres et en images sur les projets phares qui ont marqu\u00e9 2022 et d\u00e9couvrez toute l\u2019\u00e9nergie d\u00e9ploy\u00e9e par les \u00e9quipes salari\u00e9es, \u00e9lues et b\u00e9n\u00e9voles du Conservatoire d\u2019espaces naturels de [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/synthese-activites-2022\/","og_site_name":"CEN","article_published_time":"2023-09-26T07:59:52+00:00","article_modified_time":"2023-10-05T07:43:58+00:00","og_image":[{"width":722,"height":1024,"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Rapport-activites-2022-page1-722x1024.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Noemie","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Noemie","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/synthese-activites-2022\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/synthese-activites-2022\/","name":"La synth\u00e8se des activit\u00e9s 2022 vient de para\u00eetre ! - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-09-26T07:59:52+00:00","dateModified":"2023-10-05T07:43:58+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/9a7950229c39fefd6429d52f80039a62"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/synthese-activites-2022\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/synthese-activites-2022\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/synthese-activites-2022\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La synth\u00e8se des activit\u00e9s 2022 vient de para\u00eetre !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/9a7950229c39fefd6429d52f80039a62","name":"Noemie","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/noemie\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2501"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2501"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2501\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3750,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2501\/revisions\/3750"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3594"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2501"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2501"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2501"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}