{"id":2708,"date":"2019-10-11T14:36:00","date_gmt":"2019-10-11T12:36:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?p=2708"},"modified":"2023-07-21T17:04:06","modified_gmt":"2023-07-21T15:04:06","slug":"acquisition-fonciere-en-saone-et-loire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-en-saone-et-loire\/","title":{"rendered":"Acquisition fonci\u00e8re en Sa\u00f4ne-et-Loire"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\"><strong>Grandes Combes \u00e0 Dettey et Saint-Eug\u00e8ne &#8211; Sa\u00f4ne-et-Loire<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>&#8211; Acquisition le 11 octobre 2019 de&nbsp;<strong>47 ha de milieux secs acidiphiles et de milieux humides<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p><br><strong>&#8211; Enjeux :<\/strong>&nbsp;Site int\u00e9ressant du point de vue paysager et du patrimoine naturel (flore notamment, entomofaune et avifaune m\u00e9connue), pr\u00e9sentant tous les stades de la s\u00e9rie de v\u00e9g\u00e9tation sur le substrat granitique et toutes les expositions avec des secteurs plus prairiaux et d\u2019autres plus \u00e9corch\u00e9s. Site exceptionnel par la surface de pelouses et prairies oligotrophes et acidiphiles d\u2019un seul tenant dans une r\u00e9gion naturelle o\u00f9 la prairie temporaire se d\u00e9veloppe. Milieux humides avec des esp\u00e8ces rares et patrimoniales mais ne pr\u00e9sentant pas de faci\u00e8s para-tourbeux.<\/p>\n\n\n\n<p>Partenariat agricole n\u00e9cessaire pour l\u2019entretien, faisable dans un secteur bocager o\u00f9 l\u2019\u00e9levage est encore bien pr\u00e9sent (ovins, bovins).<\/p>\n\n\n\n<p><br><strong>&#8211; Menaces potentielles :<\/strong>&nbsp;D\u00e9prise agricole (milieux consid\u00e9r\u00e9s comme pauvres) ou intensification des pratiques (amendement organique, prairies temporaires, mise en culture)<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-dettey-grandes-combes-photo-1024x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2709\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-dettey-grandes-combes-photo-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-dettey-grandes-combes-photo-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-dettey-grandes-combes-photo-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-dettey-grandes-combes-photo-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-dettey-grandes-combes-photo-1536x1536.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-dettey-grandes-combes-photo.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>L\u2019acquisition des Grandes Combes \u00e0 Dettey et Saint-Eug\u00e8ne en Sa\u00f4ne-Et-Loire est cofinanc\u00e9e par l\u2019Union Europ\u00e9enne dans le cadre du Programme op\u00e9rationnel FEDER-DSE Bourgogne 2014\/2020<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"358\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2719\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-300x105.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-768x268.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1536x537.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><a href=\"https:\/\/www.europe-bfc.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L&rsquo;Europe s&rsquo;engage en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/ec.europa.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La Commission Europ\u00e9enne<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"886\" height=\"421\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo_AELB_2023.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2720\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo_AELB_2023.jpg 886w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo_AELB_2023-300x143.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo_AELB_2023-768x365.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 886px) 100vw, 886px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>Cette acquisition a \u00e9galement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien financier de l&rsquo;Agence de l&rsquo;Eau Loire-Bretagne<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Grandes Combes \u00e0 Dettey et Saint-Eug\u00e8ne &#8211; Sa\u00f4ne-et-Loire &#8211; Acquisition le 11 octobre 2019 de&nbsp;47 ha de milieux secs acidiphiles et de milieux humides. &#8211; Enjeux :&nbsp;Site int\u00e9ressant du point de vue paysager et du patrimoine naturel (flore notamment, entomofaune et avifaune m\u00e9connue), pr\u00e9sentant tous les stades de la s\u00e9rie de v\u00e9g\u00e9tation sur le substrat [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":2715,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Acquisition fonci\u00e8re en Sa\u00f4ne-et-Loire - CEN<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-en-saone-et-loire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Acquisition fonci\u00e8re en Sa\u00f4ne-et-Loire - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Grandes Combes \u00e0 Dettey et Saint-Eug\u00e8ne &#8211; Sa\u00f4ne-et-Loire &#8211; Acquisition le 11 octobre 2019 de&nbsp;47 ha de milieux secs acidiphiles et de milieux humides. &#8211; Enjeux :&nbsp;Site int\u00e9ressant du point de vue paysager et du patrimoine naturel (flore notamment, entomofaune et avifaune m\u00e9connue), pr\u00e9sentant tous les stades de la s\u00e9rie de v\u00e9g\u00e9tation sur le substrat [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-en-saone-et-loire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-11T12:36:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-21T15:04:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-dettey-grandes-combes-vignette.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Olivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Olivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-en-saone-et-loire\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-en-saone-et-loire\/\",\"name\":\"Acquisition fonci\u00e8re en Sa\u00f4ne-et-Loire - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-10-11T12:36:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-21T15:04:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-en-saone-et-loire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-en-saone-et-loire\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-en-saone-et-loire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Acquisition fonci\u00e8re en Sa\u00f4ne-et-Loire\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\",\"name\":\"Olivier\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Acquisition fonci\u00e8re en Sa\u00f4ne-et-Loire - CEN","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-en-saone-et-loire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Acquisition fonci\u00e8re en Sa\u00f4ne-et-Loire - CEN","og_description":"Grandes Combes \u00e0 Dettey et Saint-Eug\u00e8ne &#8211; Sa\u00f4ne-et-Loire &#8211; Acquisition le 11 octobre 2019 de&nbsp;47 ha de milieux secs acidiphiles et de milieux humides. &#8211; Enjeux :&nbsp;Site int\u00e9ressant du point de vue paysager et du patrimoine naturel (flore notamment, entomofaune et avifaune m\u00e9connue), pr\u00e9sentant tous les stades de la s\u00e9rie de v\u00e9g\u00e9tation sur le substrat [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-en-saone-et-loire\/","og_site_name":"CEN","article_published_time":"2019-10-11T12:36:00+00:00","article_modified_time":"2023-07-21T15:04:06+00:00","og_image":[{"width":1600,"height":1200,"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-dettey-grandes-combes-vignette.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Olivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Olivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-en-saone-et-loire\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-en-saone-et-loire\/","name":"Acquisition fonci\u00e8re en Sa\u00f4ne-et-Loire - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2019-10-11T12:36:00+00:00","dateModified":"2023-07-21T15:04:06+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-en-saone-et-loire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-en-saone-et-loire\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-en-saone-et-loire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Acquisition fonci\u00e8re en Sa\u00f4ne-et-Loire"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385","name":"Olivier","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2708"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2708"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2708\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2724,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2708\/revisions\/2724"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2715"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2708"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2708"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2708"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}