{"id":2725,"date":"2020-02-06T17:17:00","date_gmt":"2020-02-06T16:17:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?p=2725"},"modified":"2023-07-21T17:18:29","modified_gmt":"2023-07-21T15:18:29","slug":"acquisition-fonciere-dans-le-brionnais","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-dans-le-brionnais\/","title":{"rendered":"Acquisition fonci\u00e8re dans le Brionnais"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Plan d&rsquo;eau de Marcigny et parcelles en prairie<\/h2>\n\n\n\n<p>Acquisition le 6 f\u00e9vrier 2020 d&rsquo;un <strong>\u00e9tang<\/strong> et de <strong>prairies attenantes<\/strong> repr\u00e9sentant une surface de <strong>43,17 ha<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Situ\u00e9 sur la commune de <strong>Marcigny (71)<\/strong>, le site est constitu\u00e9 d&rsquo;une ancienne sabli\u00e8re et d&rsquo;un ensemble de prairies de fauche et de p\u00e2ture. Ces prairies abritent deux mares et un petit cours d&rsquo;eau les traverse.<\/p>\n\n\n\n<p>Le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne a souhait\u00e9 acqu\u00e9rir ce site \u00e0 des fins de pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 (notamment avifaunistique) et de la qualit\u00e9 de l\u2019eau.<\/p>\n\n\n\n<p>Le site est remarquable par l\u2019existence d\u2019une importante colonie de Sterne pierregarin (80 couples en 2018), install\u00e9e sur le petit \u00eelot de gravier.<\/p>\n\n\n\n<p>Il est pr\u00e9vu de travailler \u00e0 la mise en place d&rsquo;un bail rural \u00e0 clauses environnementales avec l&rsquo;agriculteur qui utilise actuellement les parcelles de prairies.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"651\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-marcigny-photo-marcel-dumas-1024x651.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2726\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-marcigny-photo-marcel-dumas-1024x651.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-marcigny-photo-marcel-dumas-300x191.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-marcigny-photo-marcel-dumas-768x488.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-marcigny-photo-marcel-dumas.jpg 1132w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>L\u2019acquisition de ce site est cofinanc\u00e9e par l\u2019Union Europ\u00e9enne dans le cadre du Programme op\u00e9rationnel FEDER-DSE Bourgogne 2014\/2020.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"358\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2719\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-300x105.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-768x268.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1536x537.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><a href=\"https:\/\/www.europe-bfc.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L&rsquo;Europe s&rsquo;engage en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/ec.europa.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La Commission Europ\u00e9enne<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"886\" height=\"421\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo_AELB_2023.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2720\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo_AELB_2023.jpg 886w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo_AELB_2023-300x143.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo_AELB_2023-768x365.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 886px) 100vw, 886px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>Cette acquisition a \u00e9galement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien financier de l&rsquo;Agence de l&rsquo;Eau Loire-Bretagne<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Plan d&rsquo;eau de Marcigny et parcelles en prairie Acquisition le 6 f\u00e9vrier 2020 d&rsquo;un \u00e9tang et de prairies attenantes repr\u00e9sentant une surface de 43,17 ha. Situ\u00e9 sur la commune de Marcigny (71), le site est constitu\u00e9 d&rsquo;une ancienne sabli\u00e8re et d&rsquo;un ensemble de prairies de fauche et de p\u00e2ture. Ces prairies abritent deux mares et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":2727,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Acquisition fonci\u00e8re dans le Brionnais - CEN<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-dans-le-brionnais\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Acquisition fonci\u00e8re dans le Brionnais - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Plan d&rsquo;eau de Marcigny et parcelles en prairie Acquisition le 6 f\u00e9vrier 2020 d&rsquo;un \u00e9tang et de prairies attenantes repr\u00e9sentant une surface de 43,17 ha. Situ\u00e9 sur la commune de Marcigny (71), le site est constitu\u00e9 d&rsquo;une ancienne sabli\u00e8re et d&rsquo;un ensemble de prairies de fauche et de p\u00e2ture. Ces prairies abritent deux mares et [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-dans-le-brionnais\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-02-06T16:17:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-21T15:18:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-marcigny-vignette.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Olivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Olivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-dans-le-brionnais\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-dans-le-brionnais\/\",\"name\":\"Acquisition fonci\u00e8re dans le Brionnais - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-02-06T16:17:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-21T15:18:29+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-dans-le-brionnais\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-dans-le-brionnais\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-dans-le-brionnais\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Acquisition fonci\u00e8re dans le Brionnais\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\",\"name\":\"Olivier\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Acquisition fonci\u00e8re dans le Brionnais - CEN","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-dans-le-brionnais\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Acquisition fonci\u00e8re dans le Brionnais - CEN","og_description":"Plan d&rsquo;eau de Marcigny et parcelles en prairie Acquisition le 6 f\u00e9vrier 2020 d&rsquo;un \u00e9tang et de prairies attenantes repr\u00e9sentant une surface de 43,17 ha. Situ\u00e9 sur la commune de Marcigny (71), le site est constitu\u00e9 d&rsquo;une ancienne sabli\u00e8re et d&rsquo;un ensemble de prairies de fauche et de p\u00e2ture. Ces prairies abritent deux mares et [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-dans-le-brionnais\/","og_site_name":"CEN","article_published_time":"2020-02-06T16:17:00+00:00","article_modified_time":"2023-07-21T15:18:29+00:00","og_image":[{"width":1600,"height":1200,"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-marcigny-vignette.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Olivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Olivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-dans-le-brionnais\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-dans-le-brionnais\/","name":"Acquisition fonci\u00e8re dans le Brionnais - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2020-02-06T16:17:00+00:00","dateModified":"2023-07-21T15:18:29+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-dans-le-brionnais\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-dans-le-brionnais\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-fonciere-dans-le-brionnais\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Acquisition fonci\u00e8re dans le Brionnais"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385","name":"Olivier","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2725"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2725"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2725\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2732,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2725\/revisions\/2732"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2727"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2725"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2725"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2725"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}