{"id":2734,"date":"2020-02-24T15:21:00","date_gmt":"2020-02-24T14:21:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?p=2734"},"modified":"2023-07-24T15:34:45","modified_gmt":"2023-07-24T13:34:45","slug":"acquisition-en-saone-et-loire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-en-saone-et-loire\/","title":{"rendered":"Acquisition en Sa\u00f4ne-et-Loire"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\"><strong>Montagne de la Cha\u00eene \u00e0 Dettey &#8211; Sa\u00f4ne-et-Loire<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>&#8211; Acquisition le 24 f\u00e9vrier 2020 de 15 ha de pelouses s\u00e8ches et de landes \u00e0 Gen\u00eat et Callune<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p><br><strong>&#8211; Enjeux :<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Tout le secteur de la Montagne de la Cha\u00eene se compose d&rsquo;une mosa\u00efque d&rsquo;habitats naturels d&rsquo;int\u00e9r\u00eat europ\u00e9en et abrite plusieurs esp\u00e8ces floristiques de pelouses rares et\/ou prot\u00e9g\u00e9es au niveau r\u00e9gional. Le site est int\u00e9ressant du point de vue paysager et du patrimoine naturel, il pr\u00e9sente tous les stades de la s\u00e9rie de v\u00e9g\u00e9tation sur le substrat granitique et toutes les expositions avec des secteurs plus prairiaux et d\u2019autres plus \u00e9corch\u00e9s. La dynamique lente du sol permet d\u2019envisager une restauration de milieux ouverts sur plusieurs secteurs.<\/p>\n\n\n\n<p>Une partie du site devrait faire l&rsquo;objet d&rsquo;un partenariat agricole par le biais d&rsquo;une convention de mise \u00e0 disposition assortie d&rsquo;un cahier des charges.<\/p>\n\n\n\n<p><br><strong>&#8211; Menaces potentielles :<\/strong>&nbsp;Le site est en cours de d\u00e9prise agricole car les milieux sont consid\u00e9r\u00e9s comme pauvres agronomiquement. D&rsquo;autre part, il y a risque d&rsquo;intensification des pratiques (amendement organique, prairies temporaires, mise en culture).<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><br><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-dettey-montagne-chaine-photo-1024x683.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2740\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-dettey-montagne-chaine-photo-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-dettey-montagne-chaine-photo-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-dettey-montagne-chaine-photo-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-dettey-montagne-chaine-photo-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-dettey-montagne-chaine-photo.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>L\u2019acquisition de la Montagne de la Cha\u00eene \u00e0 Dettey en Sa\u00f4ne-Et-Loire est cofinanc\u00e9e par l\u2019Union Europ\u00e9enne dans le cadre du Programme op\u00e9rationnel FEDER-DSE Bourgogne 2014\/2020 et la R\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"358\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2719\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-300x105.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-768x268.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1536x537.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><a href=\"https:\/\/www.europe-bfc.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L&rsquo;Europe s&rsquo;engage en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/ec.europa.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La Commission Europ\u00e9enne<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo-region-bourgogne.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2751\" width=\"203\" height=\"130\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo-region-bourgogne.jpg 800w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo-region-bourgogne-300x194.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo-region-bourgogne-768x495.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 203px) 100vw, 203px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Montagne de la Cha\u00eene \u00e0 Dettey &#8211; Sa\u00f4ne-et-Loire &#8211; Acquisition le 24 f\u00e9vrier 2020 de 15 ha de pelouses s\u00e8ches et de landes \u00e0 Gen\u00eat et Callune. &#8211; Enjeux : Tout le secteur de la Montagne de la Cha\u00eene se compose d&rsquo;une mosa\u00efque d&rsquo;habitats naturels d&rsquo;int\u00e9r\u00eat europ\u00e9en et abrite plusieurs esp\u00e8ces floristiques de pelouses rares [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":2738,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Acquisition en Sa\u00f4ne-et-Loire - CEN<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-en-saone-et-loire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Acquisition en Sa\u00f4ne-et-Loire - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Montagne de la Cha\u00eene \u00e0 Dettey &#8211; Sa\u00f4ne-et-Loire &#8211; Acquisition le 24 f\u00e9vrier 2020 de 15 ha de pelouses s\u00e8ches et de landes \u00e0 Gen\u00eat et Callune. &#8211; Enjeux : Tout le secteur de la Montagne de la Cha\u00eene se compose d&rsquo;une mosa\u00efque d&rsquo;habitats naturels d&rsquo;int\u00e9r\u00eat europ\u00e9en et abrite plusieurs esp\u00e8ces floristiques de pelouses rares [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-en-saone-et-loire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-02-24T14:21:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-24T13:34:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-dettey-montagne-chaine-vignette.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1067\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Olivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Olivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-en-saone-et-loire\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-en-saone-et-loire\/\",\"name\":\"Acquisition en Sa\u00f4ne-et-Loire - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-02-24T14:21:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-24T13:34:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-en-saone-et-loire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-en-saone-et-loire\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-en-saone-et-loire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Acquisition en Sa\u00f4ne-et-Loire\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\",\"name\":\"Olivier\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Acquisition en Sa\u00f4ne-et-Loire - CEN","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-en-saone-et-loire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Acquisition en Sa\u00f4ne-et-Loire - CEN","og_description":"Montagne de la Cha\u00eene \u00e0 Dettey &#8211; Sa\u00f4ne-et-Loire &#8211; Acquisition le 24 f\u00e9vrier 2020 de 15 ha de pelouses s\u00e8ches et de landes \u00e0 Gen\u00eat et Callune. &#8211; Enjeux : Tout le secteur de la Montagne de la Cha\u00eene se compose d&rsquo;une mosa\u00efque d&rsquo;habitats naturels d&rsquo;int\u00e9r\u00eat europ\u00e9en et abrite plusieurs esp\u00e8ces floristiques de pelouses rares [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-en-saone-et-loire\/","og_site_name":"CEN","article_published_time":"2020-02-24T14:21:00+00:00","article_modified_time":"2023-07-24T13:34:45+00:00","og_image":[{"width":1600,"height":1067,"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-dettey-montagne-chaine-vignette.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Olivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Olivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-en-saone-et-loire\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-en-saone-et-loire\/","name":"Acquisition en Sa\u00f4ne-et-Loire - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2020-02-24T14:21:00+00:00","dateModified":"2023-07-24T13:34:45+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-en-saone-et-loire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-en-saone-et-loire\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-en-saone-et-loire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Acquisition en Sa\u00f4ne-et-Loire"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385","name":"Olivier","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2734"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2734"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2734\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2752,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2734\/revisions\/2752"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2738"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2734"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2734"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2734"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}