{"id":2774,"date":"2020-09-22T16:39:00","date_gmt":"2020-09-22T14:39:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?p=2774"},"modified":"2023-07-24T16:39:24","modified_gmt":"2023-07-24T14:39:24","slug":"acquisition-dans-la-nievre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-dans-la-nievre\/","title":{"rendered":"Acquisition dans la Ni\u00e8vre"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\"><strong>Dans le Morvan<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p><br>Le Conservatoire se pare d\u2019un nouveau site dans la Ni\u00e8vre sur la commune de Montsauche-les-Settons. D\u2019une superficie de 2,539 hectares, travers\u00e9 par une rivi\u00e8re, le site regroupe plusieurs formations v\u00e9g\u00e9tales de milieux humides comme la prairie et l\u2019aulnaie paratourbeuse ou la molinaie. Ces parcelles sont caract\u00e9ristiques des bas-fonds humides du Morvan jouant un r\u00f4le capital \u00e0 la fois sur le plan de la biodiversit\u00e9 mais aussi hydraulique. Elles abritent des esp\u00e8ces faunistiques patrimoniales inf\u00e9od\u00e9es \u00e0 ces habitats naturels dont plusieurs papillons rares et\/ou prot\u00e9g\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p>Cette acquisition, r\u00e9alis\u00e9e gr\u00e2ce aux financements de l\u2019Agence de l&rsquo;Eau Seine Normandie et du FEDER, va permettre d\u2019\u00e9viter que ces parcelles soit drain\u00e9es ou enr\u00e9sin\u00e9es. Elles seront g\u00e9r\u00e9es de mani\u00e8re extensive apr\u00e8s une l\u00e9g\u00e8re restauration.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><br><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-Montsauche-les-Settons-les-proux-photo-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2775\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-Montsauche-les-Settons-les-proux-photo-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-Montsauche-les-Settons-les-proux-photo-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-Montsauche-les-Settons-les-proux-photo-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-Montsauche-les-Settons-les-proux-photo.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>L\u2019acquisition de ce site est cofinanc\u00e9e par l\u2019Union Europ\u00e9enne dans le cadre du Programme op\u00e9rationnel FEDER-DSE Bourgogne 2014\/2020.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"358\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2719\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-300x105.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-768x268.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1536x537.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><a href=\"https:\/\/www.europe-bfc.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L&rsquo;Europe s&rsquo;engage en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/ec.europa.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La Commission Europ\u00e9enne<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"900\" height=\"355\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2754\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020.jpg 900w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020-300x118.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020-768x303.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>Cette acquisition a \u00e9galement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien financier de l&rsquo;Agence de l&rsquo;Eau Seine-Normandie<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans le Morvan Le Conservatoire se pare d\u2019un nouveau site dans la Ni\u00e8vre sur la commune de Montsauche-les-Settons. D\u2019une superficie de 2,539 hectares, travers\u00e9 par une rivi\u00e8re, le site regroupe plusieurs formations v\u00e9g\u00e9tales de milieux humides comme la prairie et l\u2019aulnaie paratourbeuse ou la molinaie. Ces parcelles sont caract\u00e9ristiques des bas-fonds humides du Morvan jouant [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":2777,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Acquisition dans la Ni\u00e8vre - CEN<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-dans-la-nievre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Acquisition dans la Ni\u00e8vre - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dans le Morvan Le Conservatoire se pare d\u2019un nouveau site dans la Ni\u00e8vre sur la commune de Montsauche-les-Settons. D\u2019une superficie de 2,539 hectares, travers\u00e9 par une rivi\u00e8re, le site regroupe plusieurs formations v\u00e9g\u00e9tales de milieux humides comme la prairie et l\u2019aulnaie paratourbeuse ou la molinaie. Ces parcelles sont caract\u00e9ristiques des bas-fonds humides du Morvan jouant [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-dans-la-nievre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-09-22T14:39:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-24T14:39:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-Montsauche-les-Settons-les-proux-vignette.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Olivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Olivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-dans-la-nievre\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-dans-la-nievre\/\",\"name\":\"Acquisition dans la Ni\u00e8vre - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-09-22T14:39:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-24T14:39:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-dans-la-nievre\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-dans-la-nievre\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-dans-la-nievre\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Acquisition dans la Ni\u00e8vre\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\",\"name\":\"Olivier\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Acquisition dans la Ni\u00e8vre - CEN","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-dans-la-nievre\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Acquisition dans la Ni\u00e8vre - CEN","og_description":"Dans le Morvan Le Conservatoire se pare d\u2019un nouveau site dans la Ni\u00e8vre sur la commune de Montsauche-les-Settons. D\u2019une superficie de 2,539 hectares, travers\u00e9 par une rivi\u00e8re, le site regroupe plusieurs formations v\u00e9g\u00e9tales de milieux humides comme la prairie et l\u2019aulnaie paratourbeuse ou la molinaie. Ces parcelles sont caract\u00e9ristiques des bas-fonds humides du Morvan jouant [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-dans-la-nievre\/","og_site_name":"CEN","article_published_time":"2020-09-22T14:39:00+00:00","article_modified_time":"2023-07-24T14:39:24+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":900,"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-Montsauche-les-Settons-les-proux-vignette.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Olivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Olivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-dans-la-nievre\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-dans-la-nievre\/","name":"Acquisition dans la Ni\u00e8vre - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2020-09-22T14:39:00+00:00","dateModified":"2023-07-24T14:39:24+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-dans-la-nievre\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-dans-la-nievre\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/acquisition-dans-la-nievre\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Acquisition dans la Ni\u00e8vre"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385","name":"Olivier","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2774"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2774"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2774\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2781,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2774\/revisions\/2781"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2777"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2774"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2774"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2774"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}