{"id":2794,"date":"2021-06-16T17:32:00","date_gmt":"2021-06-16T15:32:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?p=2794"},"modified":"2023-07-25T09:04:46","modified_gmt":"2023-07-25T07:04:46","slug":"nouvelle-acquisition-en-puisaye-89","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/nouvelle-acquisition-en-puisaye-89\/","title":{"rendered":"Nouvelle acquisition en Puisaye (89)"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\"><strong>Dans la Vall\u00e9e du Branlin<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Il s\u2019agit de la \u00ab Prairie des Buzeaux \u00bb sur la commune de Saint-Sauveur-en-Puisaye, dans le d\u00e9partement de l\u2019Yonne, d\u2019une superficie de 0,6890 hectare. La parcelle, incluse dans le site Natura 2000 \u00ab Tourbi\u00e8re, Marais et For\u00eats alluviales de la Vall\u00e9e du Branlin \u00bb, est limitrophe du site Conservatoire \u00ab Bressus, Pont Jacquin \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Ce nouveau site fait partie d\u2019un ensemble de milieux similaires de cari\u00e7aie et m\u00e9gaphorbiaie \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la Vall\u00e9e du Branlin. Son acquisition vise \u00e0 \u00e9viter la colonisation arbustive et donc la fermeture du milieu.<\/p>\n\n\n\n<p>Une restauration de la \u00ab Prairie des Buzeaux \u00bb est pr\u00e9vue avec pour optique la mise en place d\u2019un exploitant agricole dans le cadre d\u2019un bail rural \u00e0 clauses environnementales.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><br><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-prairie-buzeaux-photo-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2796\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-prairie-buzeaux-photo-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-prairie-buzeaux-photo-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-prairie-buzeaux-photo-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-prairie-buzeaux-photo.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"358\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2719\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-300x105.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-768x268.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1536x537.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><a href=\"https:\/\/www.europe-bfc.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L&rsquo;Europe s&rsquo;engage en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/ec.europa.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La Commission Europ\u00e9enne<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"900\" height=\"355\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2754\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020.jpg 900w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020-300x118.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020-768x303.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>Cette acquisition a \u00e9galement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien financier de l&rsquo;Agence de l&rsquo;Eau Seine-Normandie<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans la Vall\u00e9e du Branlin Il s\u2019agit de la \u00ab Prairie des Buzeaux \u00bb sur la commune de Saint-Sauveur-en-Puisaye, dans le d\u00e9partement de l\u2019Yonne, d\u2019une superficie de 0,6890 hectare. La parcelle, incluse dans le site Natura 2000 \u00ab Tourbi\u00e8re, Marais et For\u00eats alluviales de la Vall\u00e9e du Branlin \u00bb, est limitrophe du site Conservatoire \u00ab [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":2797,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nouvelle acquisition en Puisaye (89) - CEN<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/nouvelle-acquisition-en-puisaye-89\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nouvelle acquisition en Puisaye (89) - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dans la Vall\u00e9e du Branlin Il s\u2019agit de la \u00ab Prairie des Buzeaux \u00bb sur la commune de Saint-Sauveur-en-Puisaye, dans le d\u00e9partement de l\u2019Yonne, d\u2019une superficie de 0,6890 hectare. La parcelle, incluse dans le site Natura 2000 \u00ab Tourbi\u00e8re, Marais et For\u00eats alluviales de la Vall\u00e9e du Branlin \u00bb, est limitrophe du site Conservatoire \u00ab [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/nouvelle-acquisition-en-puisaye-89\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-06-16T15:32:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-25T07:04:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-prairie-buzeaux-vignette.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"947\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Olivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Olivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/nouvelle-acquisition-en-puisaye-89\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/nouvelle-acquisition-en-puisaye-89\/\",\"name\":\"Nouvelle acquisition en Puisaye (89) - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-06-16T15:32:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-25T07:04:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/nouvelle-acquisition-en-puisaye-89\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/nouvelle-acquisition-en-puisaye-89\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/nouvelle-acquisition-en-puisaye-89\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Nouvelle acquisition en Puisaye (89)\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\",\"name\":\"Olivier\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nouvelle acquisition en Puisaye (89) - CEN","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/nouvelle-acquisition-en-puisaye-89\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nouvelle acquisition en Puisaye (89) - CEN","og_description":"Dans la Vall\u00e9e du Branlin Il s\u2019agit de la \u00ab Prairie des Buzeaux \u00bb sur la commune de Saint-Sauveur-en-Puisaye, dans le d\u00e9partement de l\u2019Yonne, d\u2019une superficie de 0,6890 hectare. La parcelle, incluse dans le site Natura 2000 \u00ab Tourbi\u00e8re, Marais et For\u00eats alluviales de la Vall\u00e9e du Branlin \u00bb, est limitrophe du site Conservatoire \u00ab [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/nouvelle-acquisition-en-puisaye-89\/","og_site_name":"CEN","article_published_time":"2021-06-16T15:32:00+00:00","article_modified_time":"2023-07-25T07:04:46+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":947,"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-prairie-buzeaux-vignette.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Olivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Olivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/nouvelle-acquisition-en-puisaye-89\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/nouvelle-acquisition-en-puisaye-89\/","name":"Nouvelle acquisition en Puisaye (89) - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2021-06-16T15:32:00+00:00","dateModified":"2023-07-25T07:04:46+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/nouvelle-acquisition-en-puisaye-89\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/nouvelle-acquisition-en-puisaye-89\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/nouvelle-acquisition-en-puisaye-89\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Nouvelle acquisition en Puisaye (89)"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385","name":"Olivier","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2794"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2794"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2794\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2803,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2794\/revisions\/2803"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2797"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2794"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2794"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2794"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}