{"id":2805,"date":"2021-06-22T09:43:00","date_gmt":"2021-06-22T07:43:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?p=2805"},"modified":"2023-07-25T09:48:46","modified_gmt":"2023-07-25T07:48:46","slug":"deux-nouvelles-acquisitions-dans-lyonne","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions-dans-lyonne\/","title":{"rendered":"Deux nouvelles acquisitions dans l&rsquo;Yonne"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\"><strong>Deux nouvelles parcelles<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Le Conservatoire est propri\u00e9taire de deux nouvelles parcelles situ\u00e9es entre les \u00e9tangs de Gu\u00e9delon et de Chassin sur la commune de&nbsp;<strong>Treigny-Perreuse-Sainte- Colombe<\/strong>&nbsp;(89).<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Le site \u00abDes Chailloux\u00bb<\/strong>, d\u2019une surface totale de 5 hectares, est constitu\u00e9 d\u2019une tourbi\u00e8re bois\u00e9e et une boulaie paratourbeuse qui abrite, pour cette derni\u00e8re, de l\u2019<strong>Osmonde Royale<\/strong>, esp\u00e8ce floristique prot\u00e9g\u00e9e au niveau r\u00e9gional. Un autre enjeux est la pr\u00e9sence de bois mort, de chandelles et d\u2019arbres \u00e0 pic.<\/p>\n\n\n\n<p>Ce nouveau site se trouve \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate du site des Marcineries, ce qui forme une entit\u00e9 coh\u00e9rente de plus de 12 hectares au service de la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 et de la qualit\u00e9 de l\u2019eau.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><br><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisitions-les-chailloux-treigny-perreuse-sainte-colombe-photo-1024x683.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2806\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisitions-les-chailloux-treigny-perreuse-sainte-colombe-photo-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisitions-les-chailloux-treigny-perreuse-sainte-colombe-photo-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisitions-les-chailloux-treigny-perreuse-sainte-colombe-photo-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisitions-les-chailloux-treigny-perreuse-sainte-colombe-photo-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisitions-les-chailloux-treigny-perreuse-sainte-colombe-photo.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"358\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2719\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-300x105.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-768x268.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1536x537.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><a href=\"https:\/\/www.europe-bfc.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L&rsquo;Europe s&rsquo;engage en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/ec.europa.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La Commission Europ\u00e9enne<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"900\" height=\"355\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2754\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020.jpg 900w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020-300x118.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020-768x303.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>Cette acquisition a \u00e9galement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien financier de l&rsquo;Agence de l&rsquo;Eau Seine-Normandie<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Deux nouvelles parcelles Le Conservatoire est propri\u00e9taire de deux nouvelles parcelles situ\u00e9es entre les \u00e9tangs de Gu\u00e9delon et de Chassin sur la commune de&nbsp;Treigny-Perreuse-Sainte- Colombe&nbsp;(89). Le site \u00abDes Chailloux\u00bb, d\u2019une surface totale de 5 hectares, est constitu\u00e9 d\u2019une tourbi\u00e8re bois\u00e9e et une boulaie paratourbeuse qui abrite, pour cette derni\u00e8re, de l\u2019Osmonde Royale, esp\u00e8ce floristique prot\u00e9g\u00e9e [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":2808,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Deux nouvelles acquisitions dans l&#039;Yonne - CEN<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions-dans-lyonne\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Deux nouvelles acquisitions dans l&#039;Yonne - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Deux nouvelles parcelles Le Conservatoire est propri\u00e9taire de deux nouvelles parcelles situ\u00e9es entre les \u00e9tangs de Gu\u00e9delon et de Chassin sur la commune de&nbsp;Treigny-Perreuse-Sainte- Colombe&nbsp;(89). Le site \u00abDes Chailloux\u00bb, d\u2019une surface totale de 5 hectares, est constitu\u00e9 d\u2019une tourbi\u00e8re bois\u00e9e et une boulaie paratourbeuse qui abrite, pour cette derni\u00e8re, de l\u2019Osmonde Royale, esp\u00e8ce floristique prot\u00e9g\u00e9e [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions-dans-lyonne\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-06-22T07:43:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-25T07:48:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-les-chailloux-treigny-perreuse-sainte-colombe-vignette.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1124\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Olivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Olivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions-dans-lyonne\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions-dans-lyonne\/\",\"name\":\"Deux nouvelles acquisitions dans l'Yonne - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-06-22T07:43:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-25T07:48:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions-dans-lyonne\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions-dans-lyonne\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions-dans-lyonne\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Deux nouvelles acquisitions dans l&rsquo;Yonne\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\",\"name\":\"Olivier\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Deux nouvelles acquisitions dans l'Yonne - CEN","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions-dans-lyonne\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Deux nouvelles acquisitions dans l'Yonne - CEN","og_description":"Deux nouvelles parcelles Le Conservatoire est propri\u00e9taire de deux nouvelles parcelles situ\u00e9es entre les \u00e9tangs de Gu\u00e9delon et de Chassin sur la commune de&nbsp;Treigny-Perreuse-Sainte- Colombe&nbsp;(89). Le site \u00abDes Chailloux\u00bb, d\u2019une surface totale de 5 hectares, est constitu\u00e9 d\u2019une tourbi\u00e8re bois\u00e9e et une boulaie paratourbeuse qui abrite, pour cette derni\u00e8re, de l\u2019Osmonde Royale, esp\u00e8ce floristique prot\u00e9g\u00e9e [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions-dans-lyonne\/","og_site_name":"CEN","article_published_time":"2021-06-22T07:43:00+00:00","article_modified_time":"2023-07-25T07:48:46+00:00","og_image":[{"width":1600,"height":1124,"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-acquisition-les-chailloux-treigny-perreuse-sainte-colombe-vignette.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Olivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Olivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions-dans-lyonne\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions-dans-lyonne\/","name":"Deux nouvelles acquisitions dans l'Yonne - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2021-06-22T07:43:00+00:00","dateModified":"2023-07-25T07:48:46+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions-dans-lyonne\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions-dans-lyonne\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions-dans-lyonne\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Deux nouvelles acquisitions dans l&rsquo;Yonne"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385","name":"Olivier","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2805"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2805"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2805\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2811,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2805\/revisions\/2811"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2808"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2805"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2805"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2805"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}