{"id":2833,"date":"2023-07-05T10:25:14","date_gmt":"2023-07-05T08:25:14","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?p=2833"},"modified":"2023-07-26T11:09:29","modified_gmt":"2023-07-26T09:09:29","slug":"deux-nouvelles-acquisitions","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions\/","title":{"rendered":"Deux nouvelles acquisitions"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">&#8211; Site Le Furtiau<\/h2>\n\n\n\n<p>Sur la commune de Monsauche-les-Settons dans la Ni\u00e8vre (58).<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Acquisition de 4,3645 ha<\/strong> de prairies paratourbeuses en cours de d\u00e9prise au sein et hors du p\u00e9rim\u00e8tre de la RNR Tourbi\u00e8res du Morvan. L\u2019acquisition de ces parcelles va permettre d\u2019avoir la maitrise fonci\u00e8re sur la zone d\u2019alimentation en eau de la tourbi\u00e8re du Furtiau.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><br><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-Acquisitions-Le-Furtiau-la-Montagne-Chassey-le-Camp-photo-1-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2835\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-Acquisitions-Le-Furtiau-la-Montagne-Chassey-le-Camp-photo-1-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-Acquisitions-Le-Furtiau-la-Montagne-Chassey-le-Camp-photo-1-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-Acquisitions-Le-Furtiau-la-Montagne-Chassey-le-Camp-photo-1-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-Acquisitions-Le-Furtiau-la-Montagne-Chassey-le-Camp-photo-1.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Cette acquisition a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e gr\u00e2ce aux financements de l\u2019Agence de l\u2019Eau Seine Normandie et du FEDER.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"358\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2719\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-300x105.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-768x268.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1536x537.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><a href=\"https:\/\/www.europe-bfc.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L&rsquo;Europe s&rsquo;engage en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/ec.europa.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La Commission Europ\u00e9enne<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"900\" height=\"355\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2754\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020.jpg 900w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020-300x118.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020-768x303.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>Cette acquisition a \u00e9galement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien financier de l&rsquo;Agence de l&rsquo;Eau Seine-Normandie<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">&#8211; Site La Montagne<\/h2>\n\n\n\n<p>Sur la commune de Chassey-le-Camp en Sa\u00f4ne-et Loire (71).<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Acquisition de 3,8346 ha<\/strong> afin de boucher des dents creuses au sein du site et ainsi faciliter la mise en \u0153uvre de la gestion par p\u00e2turage du site n\u00e9cessaire pour pr\u00e9server les pelouses.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><br><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"637\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-Acquisitions-Le-Furtiau-la-Montagne-Chassey-le-Camp-photo-2-1024x637.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2836\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-Acquisitions-Le-Furtiau-la-Montagne-Chassey-le-Camp-photo-2-1024x637.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-Acquisitions-Le-Furtiau-la-Montagne-Chassey-le-Camp-photo-2-300x187.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-Acquisitions-Le-Furtiau-la-Montagne-Chassey-le-Camp-photo-2-768x477.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-Acquisitions-Le-Furtiau-la-Montagne-Chassey-le-Camp-photo-2.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Cette acquisition a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e gr\u00e2ce aux financements du FEDER et du Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"358\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2719\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-300x105.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-768x268.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1536x537.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><a href=\"https:\/\/www.europe-bfc.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L&rsquo;Europe s&rsquo;engage en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/ec.europa.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La Commission Europ\u00e9enne<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"377\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo-CENB-RVB-1024x377.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2834\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo-CENB-RVB-1024x377.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo-CENB-RVB-300x110.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo-CENB-RVB-768x282.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo-CENB-RVB.jpg 1044w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&#8211; Site Le Furtiau Sur la commune de Monsauche-les-Settons dans la Ni\u00e8vre (58). Acquisition de 4,3645 ha de prairies paratourbeuses en cours de d\u00e9prise au sein et hors du p\u00e9rim\u00e8tre de la RNR Tourbi\u00e8res du Morvan. L\u2019acquisition de ces parcelles va permettre d\u2019avoir la maitrise fonci\u00e8re sur la zone d\u2019alimentation en eau de la tourbi\u00e8re [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":2837,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Deux nouvelles acquisitions - CEN<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Deux nouvelles acquisitions - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&#8211; Site Le Furtiau Sur la commune de Monsauche-les-Settons dans la Ni\u00e8vre (58). Acquisition de 4,3645 ha de prairies paratourbeuses en cours de d\u00e9prise au sein et hors du p\u00e9rim\u00e8tre de la RNR Tourbi\u00e8res du Morvan. L\u2019acquisition de ces parcelles va permettre d\u2019avoir la maitrise fonci\u00e8re sur la zone d\u2019alimentation en eau de la tourbi\u00e8re [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-05T08:25:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-26T09:09:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-Acquisitions-Le-Furtiau-la-Montagne-Chassey-le-Camp-vignette-e1690362468237.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"899\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Olivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Olivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions\/\",\"name\":\"Deux nouvelles acquisitions - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-07-05T08:25:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-26T09:09:29+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Deux nouvelles acquisitions\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\",\"name\":\"Olivier\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Deux nouvelles acquisitions - CEN","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Deux nouvelles acquisitions - CEN","og_description":"&#8211; Site Le Furtiau Sur la commune de Monsauche-les-Settons dans la Ni\u00e8vre (58). Acquisition de 4,3645 ha de prairies paratourbeuses en cours de d\u00e9prise au sein et hors du p\u00e9rim\u00e8tre de la RNR Tourbi\u00e8res du Morvan. L\u2019acquisition de ces parcelles va permettre d\u2019avoir la maitrise fonci\u00e8re sur la zone d\u2019alimentation en eau de la tourbi\u00e8re [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions\/","og_site_name":"CEN","article_published_time":"2023-07-05T08:25:14+00:00","article_modified_time":"2023-07-26T09:09:29+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":899,"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Actualites-Acquisitions-Le-Furtiau-la-Montagne-Chassey-le-Camp-vignette-e1690362468237.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Olivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Olivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions\/","name":"Deux nouvelles acquisitions - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-07-05T08:25:14+00:00","dateModified":"2023-07-26T09:09:29+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/deux-nouvelles-acquisitions\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Deux nouvelles acquisitions"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385","name":"Olivier","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2833"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2833"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2833\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2843,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2833\/revisions\/2843"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2837"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2833"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2833"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2833"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}