{"id":3614,"date":"2022-07-15T16:27:58","date_gmt":"2022-07-15T14:27:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?p=3614"},"modified":"2023-09-26T16:41:49","modified_gmt":"2023-09-26T14:41:49","slug":"plan-de-relance-des-credits-mobilises-pour-lenvironnement-et-la-biodiversite","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/plan-de-relance-des-credits-mobilises-pour-lenvironnement-et-la-biodiversite\/","title":{"rendered":"Plan de relance : des cr\u00e9dits mobilis\u00e9s pour l&rsquo;environnement et la biodiversit\u00e9"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo_France_Relance.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3615\" style=\"width:390px;height:390px\" width=\"390\" height=\"390\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo_France_Relance.png 258w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo_France_Relance-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 390px) 100vw, 390px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Dans le cadre du plan France Relance, le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien financier de l\u2019Etat et de l\u2019Union Europ\u00e9enne afin de r\u00e9aliser des projets de restauration \u00e9cologique, de valorisation et de pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 sur les sites naturels qu\u2019il g\u00e8re.<\/h4>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p>Les actions ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9es d\u2019une subvention au titre du plan France Relance portent sur les projets suivants :<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Mise en place d\u2019un r\u00e9seau de sites naturels \u00absentinelles\u00bb pour suivi climatique<\/li>\n\n\n\n<li>Projet de valorisation et de mise en s\u00e9curit\u00e9 du r\u00e9seau des espaces naturels g\u00e9r\u00e9s par le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne (21, 58, 71, 89)<\/li>\n\n\n\n<li>R\u00e9fection et am\u00e9nagement de sites de mise-bas \u00e0 chauves-souris (71, 89)<\/li>\n\n\n\n<li>Restauration des pelouses de l\u2019espace naturel sensible \u00abLes Varennes de Tinte\u00bb (58)<\/li>\n\n\n\n<li>Restauration et valorisation de l\u2019\u00e9tang Fouget au sein de la R\u00e9serve naturelle nationale de la Truch\u00e8re-Ratenelle (71)<\/li>\n\n\n\n<li>Restauration des Ecosyst\u00e8mes rupestres du Cirque de la Coquille (21)<\/li>\n\n\n\n<li>Restauration de milieux naturels en Sa\u00f4ne-et-Loire<\/li>\n\n\n\n<li>Restauration des Pelouses calcaires en C\u00f4te-d\u2019Or (C\u00f4te de Beaune, C\u00f4te dijonnaise)<\/li>\n\n\n\n<li>Travaux de restauration et de valorisation de la R\u00e9serve naturelle nationale du Val de Loire (58)<\/li>\n\n\n\n<li>Travaux de r\u00e9novation de la maison de la R\u00e9serve naturelle nationale de la Truch\u00e8re Ratenelle (71)<\/li>\n\n\n\n<li>Travaux de r\u00e9novation et de valorisation de la maison de la R\u00e9serve naturelle nationale de Bois du Parc (89)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"209\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logos-finances-France-Relance-1024x209.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3635\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logos-finances-France-Relance-1024x209.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logos-finances-France-Relance-300x61.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logos-finances-France-Relance-768x156.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logos-finances-France-Relance-1536x313.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logos-finances-France-Relance.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1000\" height=\"458\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logos-Pair-Region.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3642\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logos-Pair-Region.jpg 1000w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logos-Pair-Region-300x137.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logos-Pair-Region-768x352.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Certains projets ont \u00e9galement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien de la R\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 dans le cadre du Plan d\u2019acc\u00e9l\u00e9ration et d\u2019investissement r\u00e9gional :<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Mise en place d\u2019actions sur la R\u00e9serve naturelle r\u00e9gionale de la Loire bourguignonne (58)<\/li>\n\n\n\n<li>Mise en place d\u2019un r\u00e9seau de sites naturels \u00absentinelles\u00bb pour suivi climatique<\/li>\n\n\n\n<li>Projet de valorisation et de mise en s\u00e9curit\u00e9 du r\u00e9seau des espaces naturels g\u00e9r\u00e9s par le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne (21, 58, 71, 89)<\/li>\n\n\n\n<li>R\u00e9fection et am\u00e9nagement de sites de mise-bas \u00e0 chauves-souris (71, 89)<\/li>\n\n\n\n<li>Restauration des pelouses de l\u2019espace naturel sensible \u00abLes Varennes de Tinte\u00bb (58)<\/li>\n\n\n\n<li>Restauration des Ecosyst\u00e8mes rupestres du Cirque de la Coquille (21)<\/li>\n\n\n\n<li>Restauration de milieux naturels en Sa\u00f4ne-et-Loire<\/li>\n\n\n\n<li>Restauration des Pelouses calcaires en C\u00f4te-d\u2019Or (C\u00f4te de Beaune, C\u00f4te dijonnaise)<\/li>\n\n\n\n<li>Restauration de Milieux humides et annexes alluviales du Val de Sa\u00f4ne en C\u00f4te d&rsquo;Or<\/li>\n\n\n\n<li>Restauration de la zone humide des Boulins par travaux d&rsquo;arrachage (89)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans le cadre du plan France Relance, le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien financier de l\u2019Etat et de l\u2019Union Europ\u00e9enne afin de r\u00e9aliser des projets de restauration \u00e9cologique, de valorisation et de pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 sur les sites naturels qu\u2019il g\u00e8re. Les actions ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9es d\u2019une subvention au titre du [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":3615,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Plan de relance : des cr\u00e9dits mobilis\u00e9s pour l&#039;environnement et la biodiversit\u00e9 - CEN<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/plan-de-relance-des-credits-mobilises-pour-lenvironnement-et-la-biodiversite\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Plan de relance : des cr\u00e9dits mobilis\u00e9s pour l&#039;environnement et la biodiversit\u00e9 - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dans le cadre du plan France Relance, le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien financier de l\u2019Etat et de l\u2019Union Europ\u00e9enne afin de r\u00e9aliser des projets de restauration \u00e9cologique, de valorisation et de pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 sur les sites naturels qu\u2019il g\u00e8re. Les actions ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9es d\u2019une subvention au titre du [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/plan-de-relance-des-credits-mobilises-pour-lenvironnement-et-la-biodiversite\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-07-15T14:27:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-09-26T14:41:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo_France_Relance.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"258\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"258\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Olivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Olivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/plan-de-relance-des-credits-mobilises-pour-lenvironnement-et-la-biodiversite\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/plan-de-relance-des-credits-mobilises-pour-lenvironnement-et-la-biodiversite\/\",\"name\":\"Plan de relance : des cr\u00e9dits mobilis\u00e9s pour l'environnement et la biodiversit\u00e9 - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-07-15T14:27:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-26T14:41:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/plan-de-relance-des-credits-mobilises-pour-lenvironnement-et-la-biodiversite\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/plan-de-relance-des-credits-mobilises-pour-lenvironnement-et-la-biodiversite\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/plan-de-relance-des-credits-mobilises-pour-lenvironnement-et-la-biodiversite\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Plan de relance : des cr\u00e9dits mobilis\u00e9s pour l&rsquo;environnement et la biodiversit\u00e9\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\",\"name\":\"Olivier\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Plan de relance : des cr\u00e9dits mobilis\u00e9s pour l'environnement et la biodiversit\u00e9 - CEN","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/plan-de-relance-des-credits-mobilises-pour-lenvironnement-et-la-biodiversite\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Plan de relance : des cr\u00e9dits mobilis\u00e9s pour l'environnement et la biodiversit\u00e9 - CEN","og_description":"Dans le cadre du plan France Relance, le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien financier de l\u2019Etat et de l\u2019Union Europ\u00e9enne afin de r\u00e9aliser des projets de restauration \u00e9cologique, de valorisation et de pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 sur les sites naturels qu\u2019il g\u00e8re. Les actions ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9es d\u2019une subvention au titre du [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/plan-de-relance-des-credits-mobilises-pour-lenvironnement-et-la-biodiversite\/","og_site_name":"CEN","article_published_time":"2022-07-15T14:27:58+00:00","article_modified_time":"2023-09-26T14:41:49+00:00","og_image":[{"width":258,"height":258,"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo_France_Relance.png","type":"image\/png"}],"author":"Olivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Olivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/plan-de-relance-des-credits-mobilises-pour-lenvironnement-et-la-biodiversite\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/plan-de-relance-des-credits-mobilises-pour-lenvironnement-et-la-biodiversite\/","name":"Plan de relance : des cr\u00e9dits mobilis\u00e9s pour l'environnement et la biodiversit\u00e9 - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2022-07-15T14:27:58+00:00","dateModified":"2023-09-26T14:41:49+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/plan-de-relance-des-credits-mobilises-pour-lenvironnement-et-la-biodiversite\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/plan-de-relance-des-credits-mobilises-pour-lenvironnement-et-la-biodiversite\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/plan-de-relance-des-credits-mobilises-pour-lenvironnement-et-la-biodiversite\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Plan de relance : des cr\u00e9dits mobilis\u00e9s pour l&rsquo;environnement et la biodiversit\u00e9"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385","name":"Olivier","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3614"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3614"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3614\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3646,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3614\/revisions\/3646"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3615"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3614"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3614"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3614"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}