{"id":3647,"date":"2023-06-11T17:11:53","date_gmt":"2023-06-11T15:11:53","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?p=3647"},"modified":"2023-09-26T17:15:58","modified_gmt":"2023-09-26T15:15:58","slug":"du-nouveau-sur-le-marais-du-conois-alain-chiffaut","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/du-nouveau-sur-le-marais-du-conois-alain-chiffaut\/","title":{"rendered":"Du nouveau sur le marais du C\u00f4nois &#8211; Alain Chiffaut"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>Le Marais du C\u00f4nois &#8211; Alain Chiffaut, premier site acquis et am\u00e9nag\u00e9 par le Conservatoire de Bourgogne, devient le 13<sup>e<\/sup> Espace Naturel Sensible de C\u00f4te-d\u2019Or!<\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est lors de sa Commission Permanente du 5 juin dernier que le Conseil D\u00e9partemental a labellis\u00e9 le Marais du C\u00f4nois &#8211; Alain Chiffaut au titre des Espaces Naturels Sensibles. Ce site historique, propri\u00e9t\u00e9 du Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne depuis 1991, devient ainsi le 13<sup>e<\/sup> ENS de C\u00f4te-d&rsquo;Or.<\/p>\n\n\n\n<p>Sur une superficie de 5,38 hectares, le Marais du C\u00f4nois &#8211; Alain Chiffaut est un bel exemple de&nbsp;<strong>marais tufeux, milieu embl\u00e9matique du Ch\u00e2tillonnais<\/strong>. Il appartient \u00e0 l\u2019un des plus importants r\u00e9seaux fran\u00e7ais de marais tufeux, qui s\u2019\u00e9tend jusqu\u2019au Plateau de Langres.<\/p>\n\n\n\n<p>Il est inclus dans le&nbsp;<strong>site Natura 2000 \u00ab Marais tufeux du Ch\u00e2tillonnais \u00bb<\/strong>&nbsp;et est situ\u00e9 dans le&nbsp;<strong>territoire du Parc National de For\u00eats<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Le choix de nom du site n\u2019est pas anodin : il rend hommage \u00e0&nbsp;<strong>Alain Chiffaut<\/strong>, naturaliste, qui en a impuls\u00e9 la protection tout comme l\u2019\u00e9mergence du Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne en 1986.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Quelles actions pour pr\u00e9server et valoriser ce site?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Le Marais du C\u00f4nois &#8211; Alain Chiffaut constitue un refuge pour une biodiversit\u00e9 remarquable pr\u00e9sente sur nul autre milieu naturel en plaine. Mais ce site est menac\u00e9 par le d\u00e9veloppement des arbustes et a fait l\u2019objet par le pass\u00e9 de malencontreuses tentatives de plantations r\u00e9sineuses.<\/p>\n\n\n\n<p>Le Conservatoire de Bourgogne met en place sur le Marais du C\u00f4nois &#8211; Alain Chiffaut :<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>des suivis scientifiques des milieux naturels et des esp\u00e8ces,<\/li>\n\n\n\n<li>des op\u00e9rations r\u00e9guli\u00e8res de d\u00e9broussaillage et de coupe d\u2019arbres,<\/li>\n\n\n\n<li>des travaux d\u2019am\u00e9nagement et d\u2019entretien du sentier de d\u00e9couverte,<\/li>\n\n\n\n<li>des sorties nature.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>La gestion de ce site fait l\u2019objet d\u2019une convention tripartite entre le Conservatoire de Bourgogne, la commune de Bure-les-Templiers et le D\u00e9partement.<\/p>\n\n\n\n<p>Cette labellisation au titre des Espaces Naturels Sensibles (ENS) s\u2019inscrit dans la politique d\u00e9partementale de protection des sites remarquables par leur qualit\u00e9s \u00e9cologiques, paysag\u00e8res et environnementales et vient renforcer le partenariat entre le D\u00e9partement et le Conservatoire de Bourgogne, qui g\u00e8re, en plus du Marais du C\u00f4nois- Alain Chiffaut, 5 autres ENS en C\u00f4te-d\u2019Or : Le Cirque de la Coquille \u00e0 Etalante, le marais tufeux de Saint-Germain-le-Rocheux, l\u2019\u00e9tang de Marcenay, les pelouses et combes de la Vall\u00e9e de l\u2019Ouche et les sources et cascades du Crodin.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Marais-du-Conois-OG-30-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3650\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Marais-du-Conois-OG-30-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Marais-du-Conois-OG-30-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Marais-du-Conois-OG-30-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Marais-du-Conois-OG-30.jpg 1500w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/@CENB-Gentiane-pneumonanthe-OG-3-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3651\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/@CENB-Gentiane-pneumonanthe-OG-3-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/@CENB-Gentiane-pneumonanthe-OG-3-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/@CENB-Gentiane-pneumonanthe-OG-3-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/@CENB-Gentiane-pneumonanthe-OG-3-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/@CENB-Gentiane-pneumonanthe-OG-3.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-buttons\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/fichiers\/depliant_conois_150.pdf\">T\u00e9l\u00e9charger le d\u00e9pliant du sentier<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Marais du C\u00f4nois &#8211; Alain Chiffaut, premier site acquis et am\u00e9nag\u00e9 par le Conservatoire de Bourgogne, devient le 13e Espace Naturel Sensible de C\u00f4te-d\u2019Or! C\u2019est lors de sa Commission Permanente du 5 juin dernier que le Conseil D\u00e9partemental a labellis\u00e9 le Marais du C\u00f4nois &#8211; Alain Chiffaut au titre des Espaces Naturels Sensibles. Ce [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":3648,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Du nouveau sur le marais du C\u00f4nois - Alain Chiffaut - CEN<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/du-nouveau-sur-le-marais-du-conois-alain-chiffaut\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Du nouveau sur le marais du C\u00f4nois - Alain Chiffaut - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Marais du C\u00f4nois &#8211; Alain Chiffaut, premier site acquis et am\u00e9nag\u00e9 par le Conservatoire de Bourgogne, devient le 13e Espace Naturel Sensible de C\u00f4te-d\u2019Or! C\u2019est lors de sa Commission Permanente du 5 juin dernier que le Conseil D\u00e9partemental a labellis\u00e9 le Marais du C\u00f4nois &#8211; Alain Chiffaut au titre des Espaces Naturels Sensibles. Ce [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/du-nouveau-sur-le-marais-du-conois-alain-chiffaut\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-06-11T15:11:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-09-26T15:15:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/vignette-ENS-conois.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1216\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"640\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Olivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Olivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/du-nouveau-sur-le-marais-du-conois-alain-chiffaut\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/du-nouveau-sur-le-marais-du-conois-alain-chiffaut\/\",\"name\":\"Du nouveau sur le marais du C\u00f4nois - Alain Chiffaut - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-06-11T15:11:53+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-26T15:15:58+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/du-nouveau-sur-le-marais-du-conois-alain-chiffaut\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/du-nouveau-sur-le-marais-du-conois-alain-chiffaut\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/du-nouveau-sur-le-marais-du-conois-alain-chiffaut\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Du nouveau sur le marais du C\u00f4nois &#8211; Alain Chiffaut\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\",\"name\":\"Olivier\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Du nouveau sur le marais du C\u00f4nois - Alain Chiffaut - CEN","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/du-nouveau-sur-le-marais-du-conois-alain-chiffaut\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Du nouveau sur le marais du C\u00f4nois - Alain Chiffaut - CEN","og_description":"Le Marais du C\u00f4nois &#8211; Alain Chiffaut, premier site acquis et am\u00e9nag\u00e9 par le Conservatoire de Bourgogne, devient le 13e Espace Naturel Sensible de C\u00f4te-d\u2019Or! C\u2019est lors de sa Commission Permanente du 5 juin dernier que le Conseil D\u00e9partemental a labellis\u00e9 le Marais du C\u00f4nois &#8211; Alain Chiffaut au titre des Espaces Naturels Sensibles. Ce [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/du-nouveau-sur-le-marais-du-conois-alain-chiffaut\/","og_site_name":"CEN","article_published_time":"2023-06-11T15:11:53+00:00","article_modified_time":"2023-09-26T15:15:58+00:00","og_image":[{"width":1216,"height":640,"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/vignette-ENS-conois.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Olivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Olivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/du-nouveau-sur-le-marais-du-conois-alain-chiffaut\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/du-nouveau-sur-le-marais-du-conois-alain-chiffaut\/","name":"Du nouveau sur le marais du C\u00f4nois - Alain Chiffaut - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-06-11T15:11:53+00:00","dateModified":"2023-09-26T15:15:58+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/du-nouveau-sur-le-marais-du-conois-alain-chiffaut\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/du-nouveau-sur-le-marais-du-conois-alain-chiffaut\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/du-nouveau-sur-le-marais-du-conois-alain-chiffaut\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Du nouveau sur le marais du C\u00f4nois &#8211; Alain Chiffaut"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385","name":"Olivier","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3647"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3647"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3647\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3658,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3647\/revisions\/3658"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3648"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3647"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3647"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3647"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}