{"id":3812,"date":"2022-12-16T17:22:45","date_gmt":"2022-12-16T16:22:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?p=3812"},"modified":"2023-10-19T17:30:23","modified_gmt":"2023-10-19T15:30:23","slug":"de-nouvelles-parcelles","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/de-nouvelles-parcelles\/","title":{"rendered":"De nouvelles parcelles"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">&#8211; L&rsquo;\u00e9tang de Marcenay-Larrey<\/h2>\n\n\n\n<p>Sur la commune de Marcenay (21).<\/p>\n\n\n\n<p>Acquisition de <strong>deux parcelles<\/strong>, pour une superficie de <strong>1,70 hectare<\/strong>, au niveau de la queue d\u2019\u00e9tang. Ces acquisitions ont pour objectif de <strong>maintenir la naturalit\u00e9 de la ceinture bois\u00e9e p\u00e9riph\u00e9rique de l\u2019\u00e9tang de Marcenay<\/strong> et ainsi <strong>am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l\u2019eau et des milieux aquatiques<\/strong>. Ces acquisitions sont le r\u00e9sultat d\u2019une animation fonci\u00e8re men\u00e9e en 2019 aupr\u00e8s de plusieurs propri\u00e9taires priv\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><br><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"545\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Marcenay-G-Aubert-1024x545.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3814\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Marcenay-G-Aubert-1024x545.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Marcenay-G-Aubert-300x160.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Marcenay-G-Aubert-768x409.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Marcenay-G-Aubert.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Cette acquisition a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e gr\u00e2ce aux financements de l\u2019Agence de l\u2019Eau Seine Normandie et du FEDER.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"220\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Region-BFC-Europe-bloc-marque-2021-V1-1024x220.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3813\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Region-BFC-Europe-bloc-marque-2021-V1-1024x220.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Region-BFC-Europe-bloc-marque-2021-V1-300x64.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Region-BFC-Europe-bloc-marque-2021-V1-768x165.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Region-BFC-Europe-bloc-marque-2021-V1-1536x330.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Region-BFC-Europe-bloc-marque-2021-V1.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><a href=\"https:\/\/www.europe-bfc.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L&rsquo;Europe s&rsquo;engage en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/ec.europa.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La Commission Europ\u00e9enne<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"900\" height=\"355\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2754\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020.jpg 900w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020-300x118.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020-768x303.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>Cette acquisition a \u00e9galement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien financier de l&rsquo;Agence de l&rsquo;Eau Seine-Normandie<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">&#8211; En Puisaye<\/h2>\n\n\n\n<p>Sur les communes de Saint-Sauveur-en-Puisaye et Saints-en-Puisaye (89).<\/p>\n\n\n\n<p>Acquisition de <strong>trois parcelles bois\u00e9es<\/strong>, pour une superficie totale de <strong>1,50 hectare<\/strong>. La r\u00e9partition des parcelles au sein du massif forestier constitue un <strong>ilot de s\u00e9nescence<\/strong>. De plus, les parcelles pr\u00e9sentent une densit\u00e9 de bois morts, d\u00e9p\u00e9rissant ou pr\u00e9sentant des dendromicrohabitats relativement int\u00e9ressants, ce qui favorise la biodiversit\u00e9 foresti\u00e8re.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><br><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"550\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Bois-mort-OG-2-1024x550.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3817\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Bois-mort-OG-2-1024x550.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Bois-mort-OG-2-300x161.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Bois-mort-OG-2-768x413.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Bois-mort-OG-2.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Cette acquisition a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e gr\u00e2ce aux financements du FEDER et du Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"220\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Region-BFC-Europe-bloc-marque-2021-V1-1024x220.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3813\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Region-BFC-Europe-bloc-marque-2021-V1-1024x220.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Region-BFC-Europe-bloc-marque-2021-V1-300x64.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Region-BFC-Europe-bloc-marque-2021-V1-768x165.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Region-BFC-Europe-bloc-marque-2021-V1-1536x330.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Region-BFC-Europe-bloc-marque-2021-V1.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><a href=\"https:\/\/www.europe-bfc.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L&rsquo;Europe s&rsquo;engage en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/ec.europa.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La Commission Europ\u00e9enne<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"377\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo-CENB-RVB-1024x377.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2834\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo-CENB-RVB-1024x377.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo-CENB-RVB-300x110.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo-CENB-RVB-768x282.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo-CENB-RVB.jpg 1044w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&#8211; L&rsquo;\u00e9tang de Marcenay-Larrey Sur la commune de Marcenay (21). Acquisition de deux parcelles, pour une superficie de 1,70 hectare, au niveau de la queue d\u2019\u00e9tang. Ces acquisitions ont pour objectif de maintenir la naturalit\u00e9 de la ceinture bois\u00e9e p\u00e9riph\u00e9rique de l\u2019\u00e9tang de Marcenay et ainsi am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l\u2019eau et des milieux aquatiques. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":3819,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>De nouvelles parcelles - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le Conservatoire a acquis de nouvelles parcelles \u00e0 l&#039;\u00e9tang de Marcenay (21) et des parcelles foresti\u00e8res en Puisaye (89)\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/de-nouvelles-parcelles\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"De nouvelles parcelles - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Conservatoire a acquis de nouvelles parcelles \u00e0 l&#039;\u00e9tang de Marcenay (21) et des parcelles foresti\u00e8res en Puisaye (89)\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/de-nouvelles-parcelles\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-12-16T16:22:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-19T15:30:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Bois-mort-OG-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"674\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Olivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Olivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/de-nouvelles-parcelles\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/de-nouvelles-parcelles\/\",\"name\":\"De nouvelles parcelles - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-12-16T16:22:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-19T15:30:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\"},\"description\":\"Le Conservatoire a acquis de nouvelles parcelles \u00e0 l'\u00e9tang de Marcenay (21) et des parcelles foresti\u00e8res en Puisaye (89)\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/de-nouvelles-parcelles\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/de-nouvelles-parcelles\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/de-nouvelles-parcelles\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"De nouvelles parcelles\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\",\"name\":\"Olivier\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"De nouvelles parcelles - CEN","description":"Le Conservatoire a acquis de nouvelles parcelles \u00e0 l'\u00e9tang de Marcenay (21) et des parcelles foresti\u00e8res en Puisaye (89)","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/de-nouvelles-parcelles\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"De nouvelles parcelles - CEN","og_description":"Le Conservatoire a acquis de nouvelles parcelles \u00e0 l'\u00e9tang de Marcenay (21) et des parcelles foresti\u00e8res en Puisaye (89)","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/de-nouvelles-parcelles\/","og_site_name":"CEN","article_published_time":"2022-12-16T16:22:45+00:00","article_modified_time":"2023-10-19T15:30:23+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":674,"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Bois-mort-OG-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Olivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Olivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/de-nouvelles-parcelles\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/de-nouvelles-parcelles\/","name":"De nouvelles parcelles - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2022-12-16T16:22:45+00:00","dateModified":"2023-10-19T15:30:23+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385"},"description":"Le Conservatoire a acquis de nouvelles parcelles \u00e0 l'\u00e9tang de Marcenay (21) et des parcelles foresti\u00e8res en Puisaye (89)","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/de-nouvelles-parcelles\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/de-nouvelles-parcelles\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/de-nouvelles-parcelles\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"De nouvelles parcelles"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385","name":"Olivier","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3812"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3812"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3812\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3824,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3812\/revisions\/3824"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3819"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3812"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3812"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3812"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}