{"id":3825,"date":"2023-11-09T10:16:43","date_gmt":"2023-11-09T09:16:43","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?p=3825"},"modified":"2023-11-09T10:17:35","modified_gmt":"2023-11-09T09:17:35","slug":"lazure-n35-est-paru","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/lazure-n35-est-paru\/","title":{"rendered":"L&rsquo;Azur\u00e9 n\u00b035 est paru"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Le <strong>35<sup>e<\/sup> num\u00e9ro de l\u2019Azur\u00e9<\/strong>, revue du r\u00e9seau des gestionnaires des R\u00e9serves naturelles et des Conservatoires d\u2019espaces naturels en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, vient de para\u00eetre et est d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 t\u00e9l\u00e9chargeable sur <a href=\"http:\/\/cen-franchecomte.org\/l-azure-art41\">http:\/\/cen-franchecomte.org\/l-azure-art41<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Au sommaire de ce num\u00e9ro sp\u00e9cial \u00ab&nbsp;cours d\u2018eau&nbsp;\u00bb&nbsp;:<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>> \u00c9ditorial <em>(Agence de l\u2019eau Rh\u00f4ne M\u00e9diterran\u00e9e Corse)<\/em><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>> Karst et qualit\u00e9 des cours d\u2019eau <em>(Laboratoire Chrono-Environnement)<\/em><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>> \u00c9valuation de la qualit\u00e9 des cours d\u2019eau : \u00e9volution des protocoles bas\u00e9s sur la faune aquatique <em>(EPAGE Haut-Doubs Haute-Loue)<\/em><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>> Le suivi scientifique minimal <em>(Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9)<\/em><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>> Insectes aquatiques sans eau <em>(Jean-Paul G. Reding, entomologiste)<\/em><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>> Gestion de l\u2019\u00e9tiage 2022 : exemples d\u2019outils de suivi des milieux aquatiques <em>(F\u00e9d\u00e9ration de P\u00eache du Jura)<\/em><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>> La concertation au c\u0153ur d\u2019un projet de suppression d\u2019un enrochement sur la Loire <em>(Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne)<\/em><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>> La Clauge : restauration d\u2019un cours d\u2019eau forestier et de ses affluents <em>(Office national des for\u00eats)<\/em><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>> La restauration du Branlin \u00e0 M\u00e9zilles (89) : d\u00e9cryptage d\u2019une r\u00e9ussite <em>(EPAGE du Bassin du Loing)<\/em><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>> Restauration du ruisseau et du marais de Panesi\u00e8re : premiers r\u00e9sultats des suivis apr\u00e8s travaux <em>(F\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale des chasseurs du Jura)<\/em><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>> Suivi de la population nicheuse d\u2019\u0153dicn\u00e8me criard du site Natura 2000 de la Basse vall\u00e9e du Doubs <em>(LPO Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 \/ EPTB Sa\u00f4ne et Doubs)<\/em><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>> Le castor, architecte d\u2019actions p\u00e9dagogiques <em>(Conservatoire d&rsquo;espaces Naturels de Franche-comt\u00e9 \/ Maison de la Nature des Vosges Sa\u00f4noises)<\/em><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>&gt; Br\u00e8ves<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p><strong>Bonne lecture !<\/strong><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-image\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"724\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/azure-35-restauration-Branlin-1024x724.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3839\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/azure-35-restauration-Branlin-1024x724.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/azure-35-restauration-Branlin-300x212.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/azure-35-restauration-Branlin-768x543.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/azure-35-restauration-Branlin-1536x1086.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/azure-35-restauration-Branlin.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 35e num\u00e9ro de l\u2019Azur\u00e9, revue du r\u00e9seau des gestionnaires des R\u00e9serves naturelles et des Conservatoires d\u2019espaces naturels en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, vient de para\u00eetre et est d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 t\u00e9l\u00e9chargeable sur http:\/\/cen-franchecomte.org\/l-azure-art41 Au sommaire de ce num\u00e9ro sp\u00e9cial \u00ab&nbsp;cours d\u2018eau&nbsp;\u00bb&nbsp;: > \u00c9ditorial (Agence de l\u2019eau Rh\u00f4ne M\u00e9diterran\u00e9e Corse) > Karst et qualit\u00e9 des cours d\u2019eau (Laboratoire [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":3836,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L&#039;Azur\u00e9 n\u00b035 est paru - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le numero 35 de la revue des gestionnaires des milieux naturels remarquables de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/lazure-n35-est-paru\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L&#039;Azur\u00e9 n\u00b035 est paru - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le numero 35 de la revue des gestionnaires des milieux naturels remarquables de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/lazure-n35-est-paru\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-11-09T09:16:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-09T09:17:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/vignette_azure-35.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"640\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"640\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Olivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Olivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/lazure-n35-est-paru\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/lazure-n35-est-paru\/\",\"name\":\"L'Azur\u00e9 n\u00b035 est paru - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-11-09T09:16:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-09T09:17:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\"},\"description\":\"Le numero 35 de la revue des gestionnaires des milieux naturels remarquables de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/lazure-n35-est-paru\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/lazure-n35-est-paru\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/lazure-n35-est-paru\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L&rsquo;Azur\u00e9 n\u00b035 est paru\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\",\"name\":\"Olivier\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L'Azur\u00e9 n\u00b035 est paru - CEN","description":"Le numero 35 de la revue des gestionnaires des milieux naturels remarquables de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/lazure-n35-est-paru\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L'Azur\u00e9 n\u00b035 est paru - CEN","og_description":"Le numero 35 de la revue des gestionnaires des milieux naturels remarquables de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/lazure-n35-est-paru\/","og_site_name":"CEN","article_published_time":"2023-11-09T09:16:43+00:00","article_modified_time":"2023-11-09T09:17:35+00:00","og_image":[{"width":640,"height":640,"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/vignette_azure-35.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Olivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Olivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/lazure-n35-est-paru\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/lazure-n35-est-paru\/","name":"L'Azur\u00e9 n\u00b035 est paru - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-11-09T09:16:43+00:00","dateModified":"2023-11-09T09:17:35+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385"},"description":"Le numero 35 de la revue des gestionnaires des milieux naturels remarquables de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/lazure-n35-est-paru\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/lazure-n35-est-paru\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/lazure-n35-est-paru\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L&rsquo;Azur\u00e9 n\u00b035 est paru"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385","name":"Olivier","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3825"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3825"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3825\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3846,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3825\/revisions\/3846"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3836"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3825"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3825"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3825"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}