{"id":3901,"date":"2023-11-23T17:37:36","date_gmt":"2023-11-23T16:37:36","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?p=3901"},"modified":"2023-11-29T16:33:50","modified_gmt":"2023-11-29T15:33:50","slug":"letang-fouget-de-la-reserve-naturelle-nationale-de-la-truchere-ratenelle-sous-les-projecteurs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/letang-fouget-de-la-reserve-naturelle-nationale-de-la-truchere-ratenelle-sous-les-projecteurs\/","title":{"rendered":"L&rsquo;\u00e9tang Fouget de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle sous les projecteurs."},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>\u00c0 l&rsquo;invitation de Daniel Sirugue, Pr\u00e9sident du Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne, et sous la pr\u00e9sidence de Yves Seguy, Pr\u00e9fet de Sa\u00f4ne-et-Loire, une quarantaine de personnes, dont Patrick Collignon, Sous-Pr\u00e9fet de Louhans, C\u00e9cile Untermaier, D\u00e9put\u00e9e de la 4\u00e8me circonscription de Sa\u00f4ne-et-Loire, Colette Beltjens, Conseill\u00e8re d\u00e9partementale de Sa\u00f4ne-et-Loire, Jean-Christophe Bonnard, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 R\u00e9gional de la Fondation du Patrimoine, et des membres du comit\u00e9 de gestion de la r\u00e9serve naturelle, se sont r\u00e9unies ce mardi 21 novembre pour <strong>l&rsquo;inauguration des travaux de r\u00e9am\u00e9nagement du sentier p\u00e9dagogique et des ouvrages hydrauliques de l&rsquo;\u00e9tang Fouget<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9tang Fouget, d\u2019une surface de 20 ha environ, constitue un v\u00e9ritable refuge pour les oiseaux tant migrateurs que nicheurs et est \u00e9galement le lieu d\u2019expression d\u2019une flore rare. C\u2019est l\u2019un des milieux embl\u00e9matiques de cette R\u00e9serve Naturelle Nationale d\u2019une centaine d\u2019hectares class\u00e9e par d\u00e9cret en 1980.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"680\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_11_21_discours_C.Barbier_CENB-1024x680.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3911\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_11_21_discours_C.Barbier_CENB-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_11_21_discours_C.Barbier_CENB-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_11_21_discours_C.Barbier_CENB-768x510.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_11_21_discours_C.Barbier_CENB-1536x1020.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_11_21_discours_C.Barbier_CENB.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Ouvrage_hydrau_deversoir_Est_A.Poirel_CENB-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3915\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Ouvrage_hydrau_deversoir_Est_A.Poirel_CENB-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Ouvrage_hydrau_deversoir_Est_A.Poirel_CENB-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Ouvrage_hydrau_deversoir_Est_A.Poirel_CENB-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Ouvrage_hydrau_deversoir_Est_A.Poirel_CENB-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Ouvrage_hydrau_deversoir_Est_A.Poirel_CENB.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>R\u00e9fection des ouvrages hydrauliques<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Les ouvrages hydrauliques de surverse qui permettaient d\u2019\u00e9vacuer le trop-plein d\u2019eau lorsque l\u2019\u00e9tang est totalement rempli et qui dataient du si\u00e8cle dernier \u00e9taient dysfonctionnels, l\u2019usure du temps n\u2019assurant plus leur \u00e9tanch\u00e9it\u00e9. Ils ont donc \u00e9t\u00e9 int\u00e9gralement remplac\u00e9s, ce qui assure la possibilit\u00e9 d\u2019une <strong>meilleure r\u00e9gulation du<\/strong> <strong>niveau de l\u2019eau dans l\u2019\u00e9tang.<\/strong> Ainsi, durant les saisons d\u2019automne et d\u2019hiver, l\u2019eau sera capitalis\u00e9e \u00e0 son maximum et sera suffisante pour la p\u00e9riode estivale.<\/p>\n\n\n\n<p>Une fois les d\u00e9versoirs restaur\u00e9s, les s\u00e9diments devraient aussi se r\u00e9partir de fa\u00e7on plus homog\u00e8ne sur le fond de l\u2019\u00e9tang, leur d\u00e9p\u00f4t n\u2019\u00e9tant plus influenc\u00e9 par les courants que g\u00e9n\u00e9raient les fuites dans les ouvrages d\u00e9faillants.<\/p>\n\n\n\n<p>Cette r\u00e9alisation permet \u00e9galement de <strong>r\u00e9pondre \u00e0 la<\/strong> <strong>r\u00e8glementation en vigueur concernant les eaux closes qui mentionne l\u2019obligation d\u2019\u00e9quiper de grilles les entr\u00e9es d\u2019eau de l\u2019\u00e9tang<\/strong> afin d\u2019\u00e9viter aux poissons d\u2019y p\u00e9n\u00e9trer. Ces travaux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s par une entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e, durant la p\u00e9riode d\u2019assec du plan d\u2019eau en ao\u00fbt\/septembre.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>R\u00e9am\u00e9nagement p\u00e9dagogique<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Le sentier de d\u00e9couverte de l\u2019\u00e9tang Fouget a \u00e9galement fait peau neuve afin de proposer une exp\u00e9rience immersive plus compl\u00e8te. Il a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u avec les acteurs du territoire et r\u00e9alis\u00e9 avec des mat\u00e9riaux durables.<\/p>\n\n\n\n<p>De <strong>nouveaux<\/strong> <strong>supports de d\u00e9couverte<\/strong>, dont des mobiliers \u00e0 manipuler, des silhouettes \u00e0 rechercher, ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9s tout au long du parcours.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019observatoire et une partie de l\u2019ancien pilotis en mauvais \u00e9tat ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9mont\u00e9s et remplac\u00e9s par un nouveau platelage menant\u00a0\u00e0 un tout nouvel observatoire ornithologique plus fonctionnel que le pr\u00e9c\u00e9dent.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Une extension du pilotis menant \u00e0 la queue de l\u2019\u00e9tang permet d\u2019acc\u00e9der encore un peu plus \u00e0 l\u2019une des parties les plus sauvages de l\u2019\u00e9tang.<\/p>\n\n\n\n<p>Si l\u2019objectif premier de ce sentier remani\u00e9 est de faire vivre <strong>une nouvelle exp\u00e9rience de d\u00e9couverte plus ludique et \u00ab\u00a0sensorielle\u00a0\u00bb<\/strong>, la pr\u00e9servation du patrimoine n\u2019en reste pas moins prioritaire. Les am\u00e9nagements ont donc \u00e9t\u00e9 con\u00e7us dans un souci d\u2019assurer le maintien de la qui\u00e9tude de la faune sauvage et de prendre en compte la sensibilit\u00e9 des milieux naturels.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"478\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/observatoire_RNTR-GA-1024x478.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3922\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/observatoire_RNTR-GA-1024x478.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/observatoire_RNTR-GA-300x140.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/observatoire_RNTR-GA-768x359.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/observatoire_RNTR-GA-1536x718.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/observatoire_RNTR-GA.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:30px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"478\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Palissade_ga-1024x478.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3923\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Palissade_ga-1024x478.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Palissade_ga-300x140.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Palissade_ga-768x359.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Palissade_ga-1536x718.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Palissade_ga.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell has-text-color has-navy-blue-color\">\n<p class=\"has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color has-link-color has-cameleon-small-font-size wp-elements-197ab03c8b9cdbf135e9c14e225aea4a\"><strong>Tous ces travaux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s gr\u00e2ce au soutien financier du Plan France Relance, de la Fondation du Patrimoine ainsi que dans le cadre de la gestion courante de la r\u00e9serve naturelle soutenue par la Direction r\u00e9gionale de l&rsquo;environnement, de l&rsquo;am\u00e9nagement et du logement de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, le Conseil d\u00e9partemental de Sa\u00f4ne-et-Loire et les Fonds europ\u00e9ens FEDER.<\/strong><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-image\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"161\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Bandeau-logos-RNTR-1024x161.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3929\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Bandeau-logos-RNTR-1024x161.png 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Bandeau-logos-RNTR-300x47.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Bandeau-logos-RNTR-768x121.png 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Bandeau-logos-RNTR-1536x242.png 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Bandeau-logos-RNTR.png 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c0 l&rsquo;invitation de Daniel Sirugue, Pr\u00e9sident du Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne, et sous la pr\u00e9sidence de Yves Seguy, Pr\u00e9fet de Sa\u00f4ne-et-Loire, une quarantaine de personnes, dont Patrick Collignon, Sous-Pr\u00e9fet de Louhans, C\u00e9cile Untermaier, D\u00e9put\u00e9e de la 4\u00e8me circonscription de Sa\u00f4ne-et-Loire, Colette Beltjens, Conseill\u00e8re d\u00e9partementale de Sa\u00f4ne-et-Loire, Jean-Christophe Bonnard, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 R\u00e9gional de la Fondation du [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":3908,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L&#039;\u00e9tang Fouget de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle sous les projecteurs. - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Mardi 21 novembre 2023 a eu lieu l&#039;inauguration des travaux de r\u00e9am\u00e9nagement du sentier p\u00e9dagogique et des ouvrages hydrauliques de l&#039;\u00e9tang Fouget \u00e0 la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/letang-fouget-de-la-reserve-naturelle-nationale-de-la-truchere-ratenelle-sous-les-projecteurs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L&#039;\u00e9tang Fouget de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle sous les projecteurs. - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Mardi 21 novembre 2023 a eu lieu l&#039;inauguration des travaux de r\u00e9am\u00e9nagement du sentier p\u00e9dagogique et des ouvrages hydrauliques de l&#039;\u00e9tang Fouget \u00e0 la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/letang-fouget-de-la-reserve-naturelle-nationale-de-la-truchere-ratenelle-sous-les-projecteurs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-11-23T16:37:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-29T15:33:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Drone-RNTR-15-10-2021-OG-35-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Olivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Olivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/letang-fouget-de-la-reserve-naturelle-nationale-de-la-truchere-ratenelle-sous-les-projecteurs\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/letang-fouget-de-la-reserve-naturelle-nationale-de-la-truchere-ratenelle-sous-les-projecteurs\/\",\"name\":\"L'\u00e9tang Fouget de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle sous les projecteurs. - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-11-23T16:37:36+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-29T15:33:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\"},\"description\":\"Mardi 21 novembre 2023 a eu lieu l'inauguration des travaux de r\u00e9am\u00e9nagement du sentier p\u00e9dagogique et des ouvrages hydrauliques de l'\u00e9tang Fouget \u00e0 la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/letang-fouget-de-la-reserve-naturelle-nationale-de-la-truchere-ratenelle-sous-les-projecteurs\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/letang-fouget-de-la-reserve-naturelle-nationale-de-la-truchere-ratenelle-sous-les-projecteurs\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/letang-fouget-de-la-reserve-naturelle-nationale-de-la-truchere-ratenelle-sous-les-projecteurs\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L&rsquo;\u00e9tang Fouget de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle sous les projecteurs.\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\",\"name\":\"Olivier\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L'\u00e9tang Fouget de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle sous les projecteurs. - CEN","description":"Mardi 21 novembre 2023 a eu lieu l'inauguration des travaux de r\u00e9am\u00e9nagement du sentier p\u00e9dagogique et des ouvrages hydrauliques de l'\u00e9tang Fouget \u00e0 la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/letang-fouget-de-la-reserve-naturelle-nationale-de-la-truchere-ratenelle-sous-les-projecteurs\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L'\u00e9tang Fouget de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle sous les projecteurs. - CEN","og_description":"Mardi 21 novembre 2023 a eu lieu l'inauguration des travaux de r\u00e9am\u00e9nagement du sentier p\u00e9dagogique et des ouvrages hydrauliques de l'\u00e9tang Fouget \u00e0 la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle.","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/letang-fouget-de-la-reserve-naturelle-nationale-de-la-truchere-ratenelle-sous-les-projecteurs\/","og_site_name":"CEN","article_published_time":"2023-11-23T16:37:36+00:00","article_modified_time":"2023-11-29T15:33:50+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1280,"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Drone-RNTR-15-10-2021-OG-35-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Olivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Olivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/letang-fouget-de-la-reserve-naturelle-nationale-de-la-truchere-ratenelle-sous-les-projecteurs\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/letang-fouget-de-la-reserve-naturelle-nationale-de-la-truchere-ratenelle-sous-les-projecteurs\/","name":"L'\u00e9tang Fouget de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle sous les projecteurs. - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-11-23T16:37:36+00:00","dateModified":"2023-11-29T15:33:50+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385"},"description":"Mardi 21 novembre 2023 a eu lieu l'inauguration des travaux de r\u00e9am\u00e9nagement du sentier p\u00e9dagogique et des ouvrages hydrauliques de l'\u00e9tang Fouget \u00e0 la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/letang-fouget-de-la-reserve-naturelle-nationale-de-la-truchere-ratenelle-sous-les-projecteurs\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/letang-fouget-de-la-reserve-naturelle-nationale-de-la-truchere-ratenelle-sous-les-projecteurs\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/letang-fouget-de-la-reserve-naturelle-nationale-de-la-truchere-ratenelle-sous-les-projecteurs\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L&rsquo;\u00e9tang Fouget de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle sous les projecteurs."}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385","name":"Olivier","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3901"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3901"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3901\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3947,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3901\/revisions\/3947"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3908"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3901"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3901"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3901"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}