{"id":4230,"date":"2024-02-02T10:42:58","date_gmt":"2024-02-02T09:42:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?p=4230"},"modified":"2024-02-02T10:45:00","modified_gmt":"2024-02-02T09:45:00","slug":"trois-nouvelles-acquisitions","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/trois-nouvelles-acquisitions\/","title":{"rendered":"Trois nouvelles acquisitions"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Site \u00ab\u00a0Les Vernay\u00a0\u00bb<\/h2>\n\n\n\n<p>Sur la commune de Planchez dans la Ni\u00e8vre (58).<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Acquisition de 4 parcelles en boisement humides pour une surface totale de 4,6656 ha.<\/strong> Ces parcelles pr\u00e9sentent un int\u00e9r\u00eat patrimonial \u00e9lev\u00e9 avec \u00e9tat de conservation d\u00e9favorable selon l\u2019inventaire milieux humides r\u00e9alis\u00e9 par le CBNBP. Belle surface de Boulaie tourbeuse peu impact\u00e9e et pr\u00e9sence de clairi\u00e8res r\u00e9siduelles colonis\u00e9es par de la m\u00e9gaphorbiaie. Ce site confortera l\u2019action du Conservatoire sur les milieux tourbeux du Morvan (notamment sur des milieux bois\u00e9s). Il se trouve \u00e0 proximit\u00e9 des sites Conservatoire du Pr\u00e9 des Vernois (1 km) et du Grand Pr\u00e9 (3,5 km) \u00e0 Gien-sur-Cure.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><br><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"408\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/les_vernay-1024x408.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4231\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/les_vernay-1024x408.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/les_vernay-300x120.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/les_vernay-768x306.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/les_vernay.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Cette acquisition a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en septembre 2023 gr\u00e2ce aux financements de l\u2019Agence de l\u2019Eau Seine Normandie et du FEDER.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"358\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2719\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-300x105.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-768x268.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1536x537.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><a href=\"https:\/\/www.europe-bfc.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L&rsquo;Europe s&rsquo;engage en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/ec.europa.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La Commission Europ\u00e9enne<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"900\" height=\"355\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2754\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020.jpg 900w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020-300x118.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020-768x303.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>Cette acquisition a \u00e9galement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien financier de l&rsquo;Agence de l&rsquo;Eau Seine-Normandie<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Site \u00ab\u00a0Le Bois Coudant\u00a0\u00bb<\/h2>\n\n\n\n<p>Sur la commune de Maltat en Sa\u00f4ne-et Loire (71).<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Acquisition de pr\u00e8s de 27 ha bois\u00e9s<\/strong> d\u2019un seul tenant. Ce secteur du Bas-Morvan m\u00e9ridional englobe des milieux bois\u00e9s et des landes s\u00e8ches centr\u00e9s sur le Signal du Mont. Nous sommes en pr\u00e9sence de for\u00eat ancienne. De plus, les parcelles achet\u00e9es sont d&rsquo;int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional pour ses habitats secs.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><br><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"451\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/bois-coudant-1024x451.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4232\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/bois-coudant-1024x451.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/bois-coudant-300x132.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/bois-coudant-768x338.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/bois-coudant.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Cette acquisition a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en d\u00e9cembre 2023 gr\u00e2ce aux financements du FEDER et de la R\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"358\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2719\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1024x358.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-300x105.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-768x268.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER-1536x537.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo_europe_bandeau_FEDER.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><a href=\"https:\/\/www.europe-bfc.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L&rsquo;Europe s&rsquo;engage en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/ec.europa.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La Commission Europ\u00e9enne<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1000\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/logo-BFC-fond-jaune.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3806\" style=\"width:113px;height:auto\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/logo-BFC-fond-jaune.jpg 1000w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/logo-BFC-fond-jaune-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/logo-BFC-fond-jaune-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/logo-BFC-fond-jaune-768x768.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Site \u00ab\u00a0Les Marcineries\u00a0\u00bb<\/h2>\n\n\n\n<p>Sur la commune de Treigny-Perreuse-Sainte-Colombe dans l&rsquo;Yonne (89).<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Acquisition de 1,7245 ha<\/strong> qui viennent s\u2019ajouter aux autres acquisitions et compl\u00e9ter le site actuel.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><br><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"301\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Actualites-acquisition-Treigny-banniere-1024x301.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4233\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Actualites-acquisition-Treigny-banniere-1024x301.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Actualites-acquisition-Treigny-banniere-300x88.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Actualites-acquisition-Treigny-banniere-768x226.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Actualites-acquisition-Treigny-banniere-1536x452.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Actualites-acquisition-Treigny-banniere.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Cette acquisition a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en avril 2023 gr\u00e2ce aux financements de l\u2019Agence de l\u2019Eau Seine Normandie et du Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"377\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo-CENB-RVB-1024x377.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2834\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo-CENB-RVB-1024x377.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo-CENB-RVB-300x110.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo-CENB-RVB-768x282.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Logo-CENB-RVB.jpg 1044w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"900\" height=\"355\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2754\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020.jpg 900w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020-300x118.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/logo-aesn-2020-768x303.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>Cette acquisition a \u00e9galement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien financier de l&rsquo;Agence de l&rsquo;Eau Seine-Normandie<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:0px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Site \u00ab\u00a0Les Vernay\u00a0\u00bb Sur la commune de Planchez dans la Ni\u00e8vre (58). Acquisition de 4 parcelles en boisement humides pour une surface totale de 4,6656 ha. Ces parcelles pr\u00e9sentent un int\u00e9r\u00eat patrimonial \u00e9lev\u00e9 avec \u00e9tat de conservation d\u00e9favorable selon l\u2019inventaire milieux humides r\u00e9alis\u00e9 par le CBNBP. Belle surface de Boulaie tourbeuse peu impact\u00e9e et pr\u00e9sence [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":4234,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Trois nouvelles acquisitions - CEN<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/trois-nouvelles-acquisitions\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Trois nouvelles acquisitions - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Site \u00ab\u00a0Les Vernay\u00a0\u00bb Sur la commune de Planchez dans la Ni\u00e8vre (58). Acquisition de 4 parcelles en boisement humides pour une surface totale de 4,6656 ha. Ces parcelles pr\u00e9sentent un int\u00e9r\u00eat patrimonial \u00e9lev\u00e9 avec \u00e9tat de conservation d\u00e9favorable selon l\u2019inventaire milieux humides r\u00e9alis\u00e9 par le CBNBP. Belle surface de Boulaie tourbeuse peu impact\u00e9e et pr\u00e9sence [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/trois-nouvelles-acquisitions\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-02T09:42:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-02T09:45:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/vignette_acquisitions_bois_coudant_vernay_treigny.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Olivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Olivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/trois-nouvelles-acquisitions\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/trois-nouvelles-acquisitions\/\",\"name\":\"Trois nouvelles acquisitions - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2024-02-02T09:42:58+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-02T09:45:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/trois-nouvelles-acquisitions\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/trois-nouvelles-acquisitions\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/trois-nouvelles-acquisitions\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Trois nouvelles acquisitions\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\",\"name\":\"Olivier\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Trois nouvelles acquisitions - CEN","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/trois-nouvelles-acquisitions\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Trois nouvelles acquisitions - CEN","og_description":"Site \u00ab\u00a0Les Vernay\u00a0\u00bb Sur la commune de Planchez dans la Ni\u00e8vre (58). Acquisition de 4 parcelles en boisement humides pour une surface totale de 4,6656 ha. Ces parcelles pr\u00e9sentent un int\u00e9r\u00eat patrimonial \u00e9lev\u00e9 avec \u00e9tat de conservation d\u00e9favorable selon l\u2019inventaire milieux humides r\u00e9alis\u00e9 par le CBNBP. Belle surface de Boulaie tourbeuse peu impact\u00e9e et pr\u00e9sence [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/trois-nouvelles-acquisitions\/","og_site_name":"CEN","article_published_time":"2024-02-02T09:42:58+00:00","article_modified_time":"2024-02-02T09:45:00+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":1200,"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/vignette_acquisitions_bois_coudant_vernay_treigny.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Olivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Olivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/trois-nouvelles-acquisitions\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/trois-nouvelles-acquisitions\/","name":"Trois nouvelles acquisitions - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2024-02-02T09:42:58+00:00","dateModified":"2024-02-02T09:45:00+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/trois-nouvelles-acquisitions\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/trois-nouvelles-acquisitions\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/trois-nouvelles-acquisitions\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Trois nouvelles acquisitions"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385","name":"Olivier","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4230"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4230"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4230\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4238,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4230\/revisions\/4238"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4234"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4230"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4230"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4230"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}