{"id":4289,"date":"2024-02-14T11:16:03","date_gmt":"2024-02-14T10:16:03","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?p=4289"},"modified":"2024-02-16T09:48:26","modified_gmt":"2024-02-16T08:48:26","slug":"le-sabot-de-venus-n57","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/le-sabot-de-venus-n57\/","title":{"rendered":"Le Sabot de V\u00e9nus n\u00b057"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.3%\">\n<p><strong>Votre semestriel d\u00e9di\u00e9 aux milieux naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 et \u00e0 leurs biodiversit\u00e9s vient de para\u00eetre ! <\/strong><br><br>Ce num\u00e9ro 57 du Sabot de V\u00e9nus d\u00e9voile au fil de ses pages des sites exceptionnels prot\u00e9g\u00e9s et g\u00e9r\u00e9s par les Conservatoires de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, de nouvelles actions mises en \u0153uvre par nos deux associations ainsi que des partenariats avec d\u2019autres structures dans les domaines de la protection de la nature mais aussi de la sensibilisation et de l\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement.<br><br><\/p>\n\n\n\n<p>Dans ce num\u00e9ro, vous apprendrez comment les Conservatoires de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 s\u2019impliquent dans la pr\u00e9servation des vieilles for\u00eats, accompagnent les agriculteurs dans la prise de bonnes mesures et travaillent avec les arm\u00e9es pour pr\u00e9server la biodiversit\u00e9 insoup\u00e7onn\u00e9e des terrains militaires.<\/p>\n\n\n\n<p>Vous ferez ensuite une escale dans les prairies et landes de Puisaye avant de visiter les \u00e9tonnantes moliniaies et pelouses marneuses du Pays de Champagnole<\/p>\n\n\n\n<p>Vous retrouverez bien s\u00fbr vos rubriques habituelles : vie associative, actions sur les sites conservatoires, partenariats, nature \u00e0 la loupe et des id\u00e9es balades.<\/p>\n\n\n\n<p><br><br><a href=\"https:\/\/www.calameo.com\/read\/000850097dba23905d56a\"><strong>Feuilleter le Sabot de V\u00e9nus Bourgogne<\/strong><\/a><br><br><strong><a href=\"https:\/\/www.calameo.com\/read\/00085009713701a8e5635\">Feuilleter le Sabot de V\u00e9nus Franche-Comt\u00e9<\/a><\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"714\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sabot-57-couverture-BFC-1024x714.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4295\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sabot-57-couverture-BFC-1024x714.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sabot-57-couverture-BFC-300x209.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sabot-57-couverture-BFC-768x535.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sabot-57-couverture-BFC.jpg 1298w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Pour recevoir le Sabot de V\u00e9nus chez vous, rejoignez-nous : <a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/soutenez-nous\/\">adh\u00e9rez<\/a> !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Votre semestriel d\u00e9di\u00e9 aux milieux naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 et \u00e0 leurs biodiversit\u00e9s vient de para\u00eetre ! Ce num\u00e9ro 57 du Sabot de V\u00e9nus d\u00e9voile au fil de ses pages des sites exceptionnels prot\u00e9g\u00e9s et g\u00e9r\u00e9s par les Conservatoires de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, de nouvelles actions mises en \u0153uvre par nos deux associations ainsi que des partenariats avec [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":4295,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le Sabot de V\u00e9nus n\u00b057 - CEN<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/le-sabot-de-venus-n57\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le Sabot de V\u00e9nus n\u00b057 - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Votre semestriel d\u00e9di\u00e9 aux milieux naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 et \u00e0 leurs biodiversit\u00e9s vient de para\u00eetre ! Ce num\u00e9ro 57 du Sabot de V\u00e9nus d\u00e9voile au fil de ses pages des sites exceptionnels prot\u00e9g\u00e9s et g\u00e9r\u00e9s par les Conservatoires de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, de nouvelles actions mises en \u0153uvre par nos deux associations ainsi que des partenariats avec [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/le-sabot-de-venus-n57\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-14T10:16:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-16T08:48:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sabot-57-couverture-BFC.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1298\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"905\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Olivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Olivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/le-sabot-de-venus-n57\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/le-sabot-de-venus-n57\/\",\"name\":\"Le Sabot de V\u00e9nus n\u00b057 - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2024-02-14T10:16:03+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-16T08:48:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/le-sabot-de-venus-n57\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/le-sabot-de-venus-n57\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/le-sabot-de-venus-n57\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le Sabot de V\u00e9nus n\u00b057\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385\",\"name\":\"Olivier\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le Sabot de V\u00e9nus n\u00b057 - CEN","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/le-sabot-de-venus-n57\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le Sabot de V\u00e9nus n\u00b057 - CEN","og_description":"Votre semestriel d\u00e9di\u00e9 aux milieux naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 et \u00e0 leurs biodiversit\u00e9s vient de para\u00eetre ! Ce num\u00e9ro 57 du Sabot de V\u00e9nus d\u00e9voile au fil de ses pages des sites exceptionnels prot\u00e9g\u00e9s et g\u00e9r\u00e9s par les Conservatoires de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, de nouvelles actions mises en \u0153uvre par nos deux associations ainsi que des partenariats avec [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/le-sabot-de-venus-n57\/","og_site_name":"CEN","article_published_time":"2024-02-14T10:16:03+00:00","article_modified_time":"2024-02-16T08:48:26+00:00","og_image":[{"width":1298,"height":905,"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sabot-57-couverture-BFC.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Olivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Olivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/le-sabot-de-venus-n57\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/le-sabot-de-venus-n57\/","name":"Le Sabot de V\u00e9nus n\u00b057 - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2024-02-14T10:16:03+00:00","dateModified":"2024-02-16T08:48:26+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/le-sabot-de-venus-n57\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/le-sabot-de-venus-n57\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/le-sabot-de-venus-n57\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le Sabot de V\u00e9nus n\u00b057"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#\/schema\/person\/086a99acfd5c676cfb73b0bff55ca385","name":"Olivier","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/author\/olivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4289"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4289"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4289\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4324,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4289\/revisions\/4324"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4295"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4289"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4289"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4289"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}