{"id":101,"date":"2023-04-28T10:47:25","date_gmt":"2023-04-28T08:47:25","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=101"},"modified":"2024-02-29T14:50:47","modified_gmt":"2024-02-29T13:50:47","slug":"la-vie-associative","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/la-vie-associative\/","title":{"rendered":"La vie associative"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Le fonctionnement<\/h2>\n\n\n\n<p>Le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne est une association de loi 1901. Elle s\u2019appuie sur une <strong>assise citoyenne<\/strong> constitu\u00e9e par les nombreux adh\u00e9rents et b\u00e9n\u00e9voles qui la soutiennent. L\u2019association s\u2019organise autour de trois instances : <strong>le Bureau, le Conseil d\u2019Administration et l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale<\/strong>.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"556\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-VIE-ASSOCIATIVE-1024x556.jpg\" alt=\"Visite d'un site g\u00e9r\u00e9 par le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne\" class=\"wp-image-1000\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-VIE-ASSOCIATIVE-1024x556.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-VIE-ASSOCIATIVE-300x163.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-VIE-ASSOCIATIVE-768x417.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-VIE-ASSOCIATIVE.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container cameleon-contained\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell has-background has-mauve-background-color\">\n<div class=\"wp-block-columns has-mauve-background-color has-background contained width-medium top-padding-s bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Le conseil d&rsquo;administration<\/h2>\n\n\n\n<p>L\u2019association est administr\u00e9e par le <strong>Conseil d\u2019Administration compos\u00e9 de quatre coll\u00e8ges<\/strong> qui g\u00e8re la vie de l\u2019association, pose les orientations et forme l\u2019organe d\u00e9cisionnel. Il se r\u00e9unit trois fois par an.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Le Coll\u00e8ge 1<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p>Le Coll\u00e8ge 1 se compose des membres actifs personnes physiques, avec un maximum de douze membres formant le Bureau et ses administrateurs. Les membres de ce coll\u00e8ge ont une voix d\u00e9lib\u00e9rative. La dur\u00e9e des mandats est de trois ans, les membres sortants sont r\u00e9\u00e9ligibles. Ce coll\u00e8ge est \u00e9lu et renouvel\u00e9 par tiers \u00e0 chaque Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale. Le Bureau se r\u00e9unit chaque mois, except\u00e9 en juillet et Ao\u00fbt.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<ul>\n<li>Pr\u00e9sident : Daniel SIRUGUE<\/li>\n\n\n\n<li>Vice-Pr\u00e9sident : Patrice NOTTEGHEM<\/li>\n\n\n\n<li>Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale : R\u00e9gis DESBROSSES<\/li>\n\n\n\n<li>Secr\u00e9taire adjoint : Francis LABREUCHE<\/li>\n\n\n\n<li>Tr\u00e9sorier : G\u00e9rard PAYEN<\/li>\n\n\n\n<li>Tr\u00e9sorier adjoint : Bruno GU\u00c9GAN<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Administrateurs(trices) : Thomas BARRAL, Jean-Michel COUDERC, Alain DESBROSSE et Guy FAVELIER.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"500\" height=\"500\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-DANIEL-SIRUGUE.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-983\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-DANIEL-SIRUGUE.jpg 500w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-DANIEL-SIRUGUE-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-DANIEL-SIRUGUE-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Daniel SIRUGUE<\/h3>\n\n\n\n<p>Pr\u00e9sident<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"500\" height=\"500\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-PATRICE-NOTTEGHEM.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-982\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-PATRICE-NOTTEGHEM.jpg 500w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-PATRICE-NOTTEGHEM-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-PATRICE-NOTTEGHEM-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Patrice NOTTEGHEM <\/h3>\n\n\n\n<p>Vice-Pr\u00e9sident<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"500\" height=\"500\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-REGIS-DESBROSSES.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-981\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-REGIS-DESBROSSES.jpg 500w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-REGIS-DESBROSSES-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-REGIS-DESBROSSES-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">R\u00e9gis DESBROSSES<\/h3>\n\n\n\n<p>Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"500\" height=\"500\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-FRANCIS-LABREUCHE.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-974\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-FRANCIS-LABREUCHE.jpg 500w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-FRANCIS-LABREUCHE-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-FRANCIS-LABREUCHE-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Francis LABREUCHE<\/h3>\n\n\n\n<p>Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"500\" height=\"500\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-GERARD-PAYEN.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-979\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-GERARD-PAYEN.jpg 500w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-GERARD-PAYEN-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-GERARD-PAYEN-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">G\u00e9rard PAYEN<\/h3>\n\n\n\n<p>Tr\u00e9sorier<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"500\" height=\"500\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-BRUNO-GUEGAN.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-978\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-BRUNO-GUEGAN.jpg 500w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-BRUNO-GUEGAN-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-BRUNO-GUEGAN-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Bruno GU\u00c9GAN<\/h3>\n\n\n\n<p>Tr\u00e9sorier adjoint<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"500\" height=\"500\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-THOMAS-BARRAL.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-977\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-THOMAS-BARRAL.jpg 500w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-THOMAS-BARRAL-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-THOMAS-BARRAL-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Thomas BARRAL<\/h3>\n\n\n\n<p>Administrateur<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"500\" height=\"500\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-JEAN-MICHEL-COUDERC.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-976\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-JEAN-MICHEL-COUDERC.jpg 500w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-JEAN-MICHEL-COUDERC-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-JEAN-MICHEL-COUDERC-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Jean-Michel COUDERC<\/h3>\n\n\n\n<p>Administrateur<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"500\" height=\"500\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-ALAIN-DESBROSSE.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-975\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-ALAIN-DESBROSSE.jpg 500w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-ALAIN-DESBROSSE-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-ALAIN-DESBROSSE-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Alain DESBROSSE<\/h3>\n\n\n\n<p>Administrateur<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-8 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Le Coll\u00e8ge 2<\/h2>\n\n\n\n<p>Le Coll\u00e8ge 2 regroupe des membres actifs en tant que personnes morales, collectivit\u00e9s locales et territoriales, et leurs groupements avec un maximum de quatre membres. Les membres de ce coll\u00e8ge ont une voix d\u00e9lib\u00e9rative. La dur\u00e9e des mandats est de trois ans. Ce coll\u00e8ge est \u00e9lu et renouvel\u00e9 tous les trois ans, les membres sortants sont r\u00e9\u00e9ligibles. Chaque membre \u00e9lu mandate au maximum un repr\u00e9sentant.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Commune de Chambilly (71)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Le Coll\u00e8ge 3<\/h2>\n\n\n\n<p>Le Coll\u00e8ge 3 est compos\u00e9 de membres actifs, personnes morales associatives avec un maximum de quatre membres. Les membres de ce coll\u00e8ge ont une voix d\u00e9lib\u00e9rative. La dur\u00e9e des mandats est de trois ans. Ce coll\u00e8ge est \u00e9lu et renouvel\u00e9 tous les trois ans. Les membres sortants sont r\u00e9\u00e9ligibles. Chaque membre \u00e9lu mandate au maximum un repr\u00e9sentant.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.lpo.fr\/lpo-locales\/lpo-bourgogne-franche-comte\">LPO Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/AOMSL71\/?locale=fr_FR\">Association Ornithologique et Mammalogique de Sa\u00f4ne-et-Loire<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/association.shna-ofab.fr\/\">Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019Histoire Naturelle d\u2019Autun<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-9 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Le Coll\u00e8ge 4<\/h2>\n\n\n\n<ul>\n<li>Monsieur le Pr\u00e9fet de R\u00e9gion ou son repr\u00e9sentant.<\/li>\n\n\n\n<li>Monsieur le Pr\u00e9sident du Conseil R\u00e9gional ou son repr\u00e9sentant.<\/li>\n\n\n\n<li>Monsieur le Pr\u00e9sident du Conseil D\u00e9partemental de C\u00f4te-d\u2019Or ou son repr\u00e9sentant.<\/li>\n\n\n\n<li>Monsieur le Pr\u00e9sident du Conseil D\u00e9partemental de Sa\u00f4ne-et-Loire ou son repr\u00e9sentant.<\/li>\n\n\n\n<li>Monsieur le Pr\u00e9sident du Conseil D\u00e9partemental de la Ni\u00e8vre ou son repr\u00e9sentant.<\/li>\n\n\n\n<li>Monsieur le Pr\u00e9sident du Conseil D\u00e9partemental de l\u2019Yonne ou son repr\u00e9sentant.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Le Conseil scientifique et technique<\/h2>\n\n\n\n<p>Le Bureau et le Conseil d&rsquo;Administration peuvent consulter le&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/fr\/le-conseil-scientifique_8.html\"><strong>Conseil scientifique et technique<\/strong><\/a>&nbsp;pour avis afin d&rsquo;\u00e9clairer leurs d\u00e9cisions.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-10 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">La charte d\u2019engagement des administrateurs \u00e9lus<\/h2>\n\n\n\n<p>L\u2019ensemble des membres des trois coll\u00e8ges \u00e9lus du Conseil d\u2019Administration ont ratifi\u00e9 la Charte d\u2019engagement des administrateurs \u00e9lus du Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne.<\/p>\n\n\n\n<p>Cette ratification constitue un acte d\u2019adh\u00e9sion \u00e0 son contenu et une reconnaissance des valeurs et missions du Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne.<\/p>\n\n\n\n<p>Cette charte est conforme \u00e0 l\u2019esprit de la Charte du r\u00e9seau des Conservatoires d\u2019espaces naturels telle qu\u2019adopt\u00e9e le 27 juin 2020 par la F\u00e9d\u00e9ration et ratifi\u00e9e par le Conservatoire de Bourgogne, membre fondateur de la F\u00e9d\u00e9ration.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">L\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale<\/h2>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">L&rsquo;Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale rassemble les membres des quatre coll\u00e8ges ainsi que tous les adh\u00e9rents de l&rsquo;association acquitt\u00e9s de leur cotisation. Elle se r\u00e9unit au moins une fois par an, apr\u00e8s d\u00e9cision du Conseil d\u2019Administration qui fixe son ordre du jour. Son Bureau est celui du Conseil d\u2019Administration.<\/h4>\n\n\n\n<p>L\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale d\u00e9finit les orientations g\u00e9n\u00e9rales dans le respect des statuts de l\u2019association. Lui sont soumis pour approbation un rapport moral pr\u00e9sent\u00e9 par le Pr\u00e9sident, un rapport financier pr\u00e9sent\u00e9 par le Tr\u00e9sorier ainsi qu\u2019un rapport d\u2019activit\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9 par le Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral.<\/p>\n\n\n\n<p>Elle pourvoit au renouvellement des membres du Conseil d\u2019Administration. Ceux-ci sont choisis parmi les candidats pr\u00e9sents ou repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale. Ils sont \u00e9lus \u00e0 bulletin secret, par les membres pr\u00e9sents ainsi que par les membres s\u2019\u00e9tant exprim\u00e9s par correspondance.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-11 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-buttons alignfull is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button cameleon-big-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background has-text-align-center wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/charte_elus_cen_bourgogne_2021.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Charte des administrateurs \u00e9lus<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-buttons\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-buttons width-medium is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-2 wp-block-buttons-is-layout-flex\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le fonctionnement Le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne est une association de loi 1901. Elle s\u2019appuie sur une assise citoyenne constitu\u00e9e par les nombreux adh\u00e9rents et b\u00e9n\u00e9voles qui la soutiennent. L\u2019association s\u2019organise autour de trois instances : le Bureau, le Conseil d\u2019Administration et l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale. Le conseil d&rsquo;administration L\u2019association est administr\u00e9e par le Conseil d\u2019Administration [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":2,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La vie associative - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;association est administr\u00e9e par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e9lus constituant le Conseil d&#039;administration et g\u00e9rant la vie associative.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/la-vie-associative\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La vie associative - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;association est administr\u00e9e par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e9lus constituant le Conseil d&#039;administration et g\u00e9rant la vie associative.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/la-vie-associative\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T13:50:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-VIE-ASSOCIATIVE-1024x556.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/la-vie-associative\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/la-vie-associative\/\",\"name\":\"La vie associative - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T08:47:25+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T13:50:47+00:00\",\"description\":\"L'association est administr\u00e9e par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e9lus constituant le Conseil d'administration et g\u00e9rant la vie associative.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/la-vie-associative\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/la-vie-associative\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/la-vie-associative\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le conservatoire\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"La vie associative\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La vie associative - CEN","description":"L'association est administr\u00e9e par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e9lus constituant le Conseil d'administration et g\u00e9rant la vie associative.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/la-vie-associative\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"La vie associative - CEN","og_description":"L'association est administr\u00e9e par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e9lus constituant le Conseil d'administration et g\u00e9rant la vie associative.","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/la-vie-associative\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T13:50:47+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-VIE-ASSOCIATIVE-1024x556.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/la-vie-associative\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/la-vie-associative\/","name":"La vie associative - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T08:47:25+00:00","dateModified":"2024-02-29T13:50:47+00:00","description":"L'association est administr\u00e9e par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e9lus constituant le Conseil d'administration et g\u00e9rant la vie associative.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/la-vie-associative\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/la-vie-associative\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/la-vie-associative\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le conservatoire","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"La vie associative"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/101"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=101"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/101\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4588,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/101\/revisions\/4588"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=101"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}