{"id":103,"date":"2023-04-28T10:47:49","date_gmt":"2023-04-28T08:47:49","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=103"},"modified":"2024-02-29T14:46:30","modified_gmt":"2024-02-29T13:46:30","slug":"equipe-salariee","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/equipe-salariee\/","title":{"rendered":"L&rsquo;\u00e9quipe salari\u00e9e"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Notre \u00e9quipe <\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p>L&rsquo;\u00e9quipe salari\u00e9e du Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne met en \u0153uvre le programme d&rsquo;actions annuel. <\/p>\n\n\n\n<p>Elle est compos\u00e9e de plus de 35 personnes, r\u00e9parties entre le si\u00e8ge administratif et les quatre antennes locales pour plus de proximit\u00e9 avec les sites et les acteurs des territoires :<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Si\u00e8ge administratif \u00e0 F\u00e9nay (21) <\/li>\n\n\n\n<li>Antenne de Decize (58)<\/li>\n\n\n\n<li>Antenne de La Charit\u00e9-sur-Loire (58)<\/li>\n\n\n\n<li>Antenne de La Truch\u00e8re (71) <\/li>\n\n\n\n<li>Antenne d&rsquo;Avallon (89)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Pour contacter un(e) membre de l&rsquo;\u00e9quipe salari\u00e9e du Conservatoire de Bourgogne par mail, utilisez les adresses sous la forme : <br><strong>prenom.nom@cen-bourgogne.fr<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"671\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Reunion_equipe-pelouses-1024x671.jpg\" alt=\"Une partie de l'\u00e9quipe salari\u00e9e du Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne\" class=\"wp-image-3993\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Reunion_equipe-pelouses-1024x671.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Reunion_equipe-pelouses-300x197.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Reunion_equipe-pelouses-768x503.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Reunion_equipe-pelouses.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h2 class=\"wp-block-heading width-medium\">Si\u00e8ge administratif &#8211; Antenne C\u00f4te-d&rsquo;Or &#8211; F\u00e9nay<\/h2>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Romain_Gamelon_2023.jpg\" alt=\"Romain Gamelon - Directeur du Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne\" class=\"wp-image-2512\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Romain_Gamelon_2023.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Romain_Gamelon_2023-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Romain_Gamelon_2023-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Romain GAMELON<\/h3>\n\n\n\n<p>Directeur<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Samuel_Gomez_2023.jpg\" alt=\"Samuel Gomez - Responsable scientifique et technique, coordinateur des r\u00e9serves naturelles au Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne\" class=\"wp-image-2513\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Samuel_Gomez_2023.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Samuel_Gomez_2023-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Samuel_Gomez_2023-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Samuel GOMEZ<\/h3>\n\n\n\n<p>Responsable scientifique et technique<br>Coordinateur des r\u00e9serves naturelles g\u00e9r\u00e9es par le Conservatoire<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Arnauld_Guichard_2023.jpg\" alt=\"Arnauld Guichard - Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, responsable du p\u00f4le support et administration au Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne\" class=\"wp-image-2514\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Arnauld_Guichard_2023.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Arnauld_Guichard_2023-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Arnauld_Guichard_2023-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Arnauld GUICHARD<\/h3>\n\n\n\n<p>Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral<br>Responsable du p\u00f4le support et administration<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/silhouette-femme.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4052\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/silhouette-femme.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/silhouette-femme-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/silhouette-femme-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Estelle CHOUKROUN<\/h3>\n\n\n\n<p>Responsable du p\u00f4le communication, sensibilisation et vie associative<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-MELISSA-MURIC.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-635\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-MELISSA-MURIC.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-MELISSA-MURIC-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-MELISSA-MURIC-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">M\u00e9lisa MURIC<\/h3>\n\n\n\n<p>Charg\u00e9e de missions gestion administrative<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-DELPHINE-GRYLIONAKIS.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-624\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-DELPHINE-GRYLIONAKIS.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-DELPHINE-GRYLIONAKIS-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-DELPHINE-GRYLIONAKIS-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Delphine GRYLIONAKIS<\/h3>\n\n\n\n<p>Assistance de gestion<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-SIMON-PICAVET.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-642\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-SIMON-PICAVET.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-SIMON-PICAVET-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-SIMON-PICAVET-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Simon PICAVET<\/h3>\n\n\n\n<p>Charg\u00e9 d\u2019\u00e9tudes organisation et logistique<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-LAURENCE-CARRE.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-632\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-LAURENCE-CARRE.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-LAURENCE-CARRE-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-LAURENCE-CARRE-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Laurence LABEILLE<\/h3>\n\n\n\n<p>Secr\u00e9taire comptable<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-ESTELLE-LAURENT.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-625\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-ESTELLE-LAURENT.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-ESTELLE-LAURENT-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-ESTELLE-LAURENT-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Estelle LAURENT<\/h3>\n\n\n\n<p>Charg\u00e9e de missions foncier<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Vottana_Tep_2023.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3759\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Vottana_Tep_2023.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Vottana_Tep_2023-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Vottana_Tep_2023-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Vottana TEP<\/h3>\n\n\n\n<p>Charg\u00e9e de missions g\u00e9omatiques et syst\u00e8me d&rsquo;information<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CECILE-FOREST.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-620\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CECILE-FOREST.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CECILE-FOREST-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CECILE-FOREST-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">C\u00e9cile FOREST<\/h3>\n\n\n\n<p>Charg\u00e9e de missions sensibilisation et Education \u00e0 l&rsquo;Environnement et au D\u00e9veloppement Durable (EEDD)<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CAROLINE-NAJEAN.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-617\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CAROLINE-NAJEAN.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CAROLINE-NAJEAN-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CAROLINE-NAJEAN-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Caroline NAJEAN<\/h3>\n\n\n\n<p>Charg\u00e9e de missions communication<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-OLIVIER-GIRARD.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-638\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-OLIVIER-GIRARD.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-OLIVIER-GIRARD-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-OLIVIER-GIRARD-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Olivier GIRARD<\/h3>\n\n\n\n<p>Graphiste&nbsp;&#8211; Webmaster<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CARINE-DUTHU.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-615\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CARINE-DUTHU.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CARINE-DUTHU-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CARINE-DUTHU-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Carine DUTHU<\/h3>\n\n\n\n<p>Charg\u00e9e de missions communication et vie associative<br>Attach\u00e9e de direction<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/silhouette-femme.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4052\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/silhouette-femme.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/silhouette-femme-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/silhouette-femme-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Mariane HARMAND<\/h3>\n\n\n\n<p>Coordinatrice de la cellule d\u00e9partementale de C\u00f4te-d&rsquo;Or<br>Charg\u00e9e de missions territoriale C\u00f4te-d&rsquo;Or<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-ANTONI-ARDOUIN.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-646\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-ANTONI-ARDOUIN.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-ANTONI-ARDOUIN-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-ANTONI-ARDOUIN-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Antoni ARDOUIN<\/h3>\n\n\n\n<p>Charg\u00e9 de missions territorial C\u00f4te-d&rsquo;Or<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/image-1.jpeg\" alt=\"L\u2019attribut alt de cette image est vide, son nom de fichier est Camille_Delaplace_2023.jpg.\" class=\"wp-image-4258\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/image-1.jpeg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/image-1-300x300.jpeg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/image-1-150x150.jpeg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Camille DELAPLACE<\/h3>\n\n\n\n<p>Charg\u00e9 d\u2019\u00e9tudes agro-environnement<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-GREGORY-AUBERT.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-627\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-GREGORY-AUBERT.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-GREGORY-AUBERT-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-GREGORY-AUBERT-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Gr\u00e9gory AUBERT<\/h3>\n\n\n\n<p>Coordinateur technique<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-REMI-VUILLEMIN.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-640\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-REMI-VUILLEMIN.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-REMI-VUILLEMIN-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-REMI-VUILLEMIN-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">R\u00e9mi VUILLEMIN<\/h3>\n\n\n\n<p>Technicien pastoral<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-JULIEN-DANDOUAU.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-631\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-JULIEN-DANDOUAU.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-JULIEN-DANDOUAU-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-JULIEN-DANDOUAU-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Julien DANDOUAU<\/h3>\n\n\n\n<p>Agent technique<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h2 class=\"wp-block-heading width-medium\">Antenne Ni\u00e8vre &#8211; Decize<\/h2>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-THIBAUD-WYON.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-643\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-THIBAUD-WYON.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-THIBAUD-WYON-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-THIBAUD-WYON-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Thibaud WYON<\/h3>\n\n\n\n<p>Coordinateur cellule d\u00e9partementale de la Ni\u00e8vre<br>Charg\u00e9 de projets<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Helene_Chevalier_2023.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2540\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Helene_Chevalier_2023.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Helene_Chevalier_2023-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Helene_Chevalier_2023-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">H\u00e9l\u00e8ne CHEVALIER<\/h3>\n\n\n\n<p>Charg\u00e9e d&rsquo;\u00e9tudes<br>Garde-technicienne de la <a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/reserve-naturelle-regionale-de-la-loire-bourguignonne\/\">R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale Loire bourguignonne<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\"><\/h3>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h2 class=\"wp-block-heading width-medium\">Antenne Ni\u00e8vre &#8211; La Charit\u00e9-sur-Loire<\/h2>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-8 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Cecile_Racape_2023.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4209\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Cecile_Racape_2023.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Cecile_Racape_2023-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Cecile_Racape_2023-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">C\u00e9cile RACAP\u00c9<\/h3>\n\n\n\n<p>Conservatrice de la <a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/val-de-loire\/\">R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Nicolas_Pointecouteau_2023.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2521\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Nicolas_Pointecouteau_2023.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Nicolas_Pointecouteau_2023-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Nicolas_Pointecouteau_2023-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Nicolas POINTECOUTEAU<\/h3>\n\n\n\n<p>Charg\u00e9 d\u2019\u00e9tudes <br>Garde-technicien de la <a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/val-de-loire\/\">R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-OTHILIA-MAROTTE.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-639\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-OTHILIA-MAROTTE.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-OTHILIA-MAROTTE-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-OTHILIA-MAROTTE-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Othilia MAROTTE<\/h3>\n\n\n\n<p>Charg\u00e9e de missions biodiversit\u00e9 <\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-ALEXANDRE-ALAVOINE.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-645\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-ALEXANDRE-ALAVOINE.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-ALEXANDRE-ALAVOINE-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-ALEXANDRE-ALAVOINE-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color has-link-color top-padding-xs wp-elements-53f39c7d6144e96ce8ef9815505123ea\">Alexandre ALAVOINE<\/h3>\n\n\n\n<p>Charg\u00e9 d&rsquo;\u00e9tudes<br>Garde-technicien de la <a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/val-de-loire\/\">R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h2 class=\"wp-block-heading width-medium\">Antenne Sa\u00f4ne-et-Loire &#8211; La Truch\u00e8re<\/h2>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-9 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-AURELIEN-POIREL.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-613\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-AURELIEN-POIREL.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-AURELIEN-POIREL-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-AURELIEN-POIREL-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Aur\u00e9lien POIREL<\/h3>\n\n\n\n<p>Coordinateur cellule d\u00e9partementale de Sa\u00f4ne-et-Loire<br>Conservateur de la <a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/truchere-ratenelle\/\">R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CECILE-BARBIER.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-618\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CECILE-BARBIER.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CECILE-BARBIER-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CECILE-BARBIER-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">C\u00e9cile BARBIER<\/h3>\n\n\n\n<p>Charg\u00e9e de missions territoriale Sa\u00f4ne-et-Loire<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Bettina_Guiod_2023.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2517\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Bettina_Guiod_2023.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Bettina_Guiod_2023-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Bettina_Guiod_2023-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Bettina GUIOD<\/h3>\n\n\n\n<p>Charg\u00e9e de missions biodiversit\u00e9<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-BASTION-AGRON.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-614\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-BASTION-AGRON.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-BASTION-AGRON-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-BASTION-AGRON-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Bastien AGRON<\/h3>\n\n\n\n<p>Technicien gestion des sites<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h2 class=\"wp-block-heading width-medium\">Antenne Yonne &#8211; Avallon<\/h2>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-10 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1920\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Lucie-Desvaux-carre.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3862\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Lucie-Desvaux-carre.jpg 1920w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Lucie-Desvaux-carre-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Lucie-Desvaux-carre-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Lucie-Desvaux-carre-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Lucie-Desvaux-carre-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Lucie-Desvaux-carre-1536x1536.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Lucie DESVAUX<\/h3>\n\n\n\n<p>Coordinatrice cellule d\u00e9partementale de l&rsquo;Yonne<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CEDRIEC-FOUTEL.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-621\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CEDRIEC-FOUTEL.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CEDRIEC-FOUTEL-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-CEDRIEC-FOUTEL-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">C\u00e9dric FOUTEL<\/h3>\n\n\n\n<p>Charg\u00e9 de projets<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-LORELEY-PRUNIER.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-633\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-LORELEY-PRUNIER.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-LORELEY-PRUNIER-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-LORELEY-PRUNIER-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Loreley PRUNIER<\/h3>\n\n\n\n<p>Charg\u00e9e d&rsquo;\u00e9tudes<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"642\" height=\"642\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-GAELLE-LEGRAS.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-626\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-GAELLE-LEGRAS.jpg 642w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-GAELLE-LEGRAS-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EQUIPE-GAELLE-LEGRAS-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Ga\u00eblle LEGRAS<\/h3>\n\n\n\n<p>Charg\u00e9e de missions biodiversit\u00e9<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-11 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Mathylde-Bylicki-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4241\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Mathylde-Bylicki-1.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Mathylde-Bylicki-1-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Mathylde-Bylicki-1-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Mathilde BYLICKI<\/h3>\n\n\n\n<p>Conservatrice de la <a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/bois-du-parc\/\">R\u00e9serve Naturelle Nationale de Bois du Parc<\/a><br>Charg\u00e9e de missions territoriale Yonne<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\"><\/h3>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\"><\/h3>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\"><\/h3>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Notre \u00e9quipe L&rsquo;\u00e9quipe salari\u00e9e du Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne met en \u0153uvre le programme d&rsquo;actions annuel. Elle est compos\u00e9e de plus de 35 personnes, r\u00e9parties entre le si\u00e8ge administratif et les quatre antennes locales pour plus de proximit\u00e9 avec les sites et les acteurs des territoires : Pour contacter un(e) membre de l&rsquo;\u00e9quipe salari\u00e9e [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":2,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L&#039;\u00e9quipe salari\u00e9e - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Au Conservatoire d&#039;espaces naturels de Bourgogne travaille une \u00e9quipe salari\u00e9e pluridisciplinaire de professionnels de la nature.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/equipe-salariee\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L&#039;\u00e9quipe salari\u00e9e - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Au Conservatoire d&#039;espaces naturels de Bourgogne travaille une \u00e9quipe salari\u00e9e pluridisciplinaire de professionnels de la nature.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/equipe-salariee\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T13:46:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Reunion_equipe-pelouses-1024x671.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"10 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/equipe-salariee\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/equipe-salariee\/\",\"name\":\"L'\u00e9quipe salari\u00e9e - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T08:47:49+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T13:46:30+00:00\",\"description\":\"Au Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne travaille une \u00e9quipe salari\u00e9e pluridisciplinaire de professionnels de la nature.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/equipe-salariee\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/equipe-salariee\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/equipe-salariee\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le conservatoire\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"L&rsquo;\u00e9quipe salari\u00e9e\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L'\u00e9quipe salari\u00e9e - CEN","description":"Au Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne travaille une \u00e9quipe salari\u00e9e pluridisciplinaire de professionnels de la nature.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/equipe-salariee\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L'\u00e9quipe salari\u00e9e - CEN","og_description":"Au Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne travaille une \u00e9quipe salari\u00e9e pluridisciplinaire de professionnels de la nature.","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/equipe-salariee\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T13:46:30+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Reunion_equipe-pelouses-1024x671.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"10 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/equipe-salariee\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/equipe-salariee\/","name":"L'\u00e9quipe salari\u00e9e - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T08:47:49+00:00","dateModified":"2024-02-29T13:46:30+00:00","description":"Au Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne travaille une \u00e9quipe salari\u00e9e pluridisciplinaire de professionnels de la nature.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/equipe-salariee\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/equipe-salariee\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/equipe-salariee\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le conservatoire","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"L&rsquo;\u00e9quipe salari\u00e9e"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/103"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/103\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4585,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/103\/revisions\/4585"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}