{"id":105,"date":"2023-04-28T10:48:03","date_gmt":"2023-04-28T08:48:03","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=105"},"modified":"2024-02-29T15:02:21","modified_gmt":"2024-02-29T14:02:21","slug":"adherents","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/adherents\/","title":{"rendered":"Les adh\u00e9rents et b\u00e9n\u00e9voles"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Agissez pour la nature<\/h2>\n\n\n\n<p>\u0152uvrant pour la pr\u00e9servation d\u2019un bien commun, la biodiversit\u00e9 de notre environnement, votre soutien nous est plus que jamais pr\u00e9cieux. En devenant adh\u00e9rents au Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne, en vous impliquant aupr\u00e8s de notre \u00e9quipe, vous soutenez nos actions dans une <strong>d\u00e9marche citoyenne et participative<\/strong> visant \u00e0 pr\u00e9server la biodiversit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Cette adh\u00e9sion est forte de sens. Elle illustre l\u2019ancrage citoyen, montre que la probl\u00e9matique de l\u2019environnement est au c\u0153ur de nos pr\u00e9occupations et donne du poids \u00e0 nos revendications aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs. Nos actions ne pourraient \u00eatre aussi efficaces sans votre soutien. Il constitue un appui fort dans la p\u00e9rennit\u00e9 de nos missions.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1600\" height=\"1155\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/chantier-nature-muret-nantoux_l.jpg\" alt=\"Adh\u00e9rents participant \u00e0 un chantier participatif de restauration de muret en pierres s\u00e8ches\" class=\"wp-image-843\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/chantier-nature-muret-nantoux_l.jpg 1600w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/chantier-nature-muret-nantoux_l-300x217.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/chantier-nature-muret-nantoux_l-1024x739.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/chantier-nature-muret-nantoux_l-768x554.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/chantier-nature-muret-nantoux_l-1536x1109.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-mauve-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-mauve-background-color has-background section-full width-medium top-padding-s bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/animation_rnnbdp_m_jouve-1024x683.jpg\" alt=\"Animation nature sur la R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc\" class=\"wp-image-4507\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/animation_rnnbdp_m_jouve-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/animation_rnnbdp_m_jouve-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/animation_rnnbdp_m_jouve-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/animation_rnnbdp_m_jouve.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\"><strong>Devenez adh\u00e9rents du Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne :<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<ul>\n<li>Affirmez votre soutien \u00e0 notre association et contribuez \u00e0 des actions concr\u00e8tes de pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 dans votre r\u00e9gion.<\/li>\n\n\n\n<li>Participez aux <a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/agenda\/\">visites guid\u00e9es<\/a>, chantiers nature et autres \u00e9v\u00e8nements que nous organisons chaque ann\u00e9e.<\/li>\n\n\n\n<li>Recevez deux num\u00e9ros du <a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/sabot-de-venus\/\">Sabot de V\u00e9nus<\/a>, la revue d\u2019actualit\u00e9 de notre association, ainsi que le calendrier des rendez-vous nature.<\/li>\n\n\n\n<li>Participez activement aux dialogues et aux d\u00e9cisions prises \u00e0 l\u2019occasion de notre Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale annuelle.<\/li>\n\n\n\n<li>Engagez vous davantage en rejoignant notre <a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/le-conservatoire\/la-vie-associative\/\">Conseil d&rsquo;Administration<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button cameleon-big-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/soutenez-nous\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Soutenez-nous !<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Agissez pour la nature \u0152uvrant pour la pr\u00e9servation d\u2019un bien commun, la biodiversit\u00e9 de notre environnement, votre soutien nous est plus que jamais pr\u00e9cieux. En devenant adh\u00e9rents au Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne, en vous impliquant aupr\u00e8s de notre \u00e9quipe, vous soutenez nos actions dans une d\u00e9marche citoyenne et participative visant \u00e0 pr\u00e9server la biodiversit\u00e9. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":2,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les adh\u00e9rents et b\u00e9n\u00e9voles - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les adh\u00e9rents sont le socle de notre association. Leur engagement permet de mener \u00e0 bien les missions de pr\u00e9servation de la nature.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/adherents\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les adh\u00e9rents et b\u00e9n\u00e9voles - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les adh\u00e9rents sont le socle de notre association. Leur engagement permet de mener \u00e0 bien les missions de pr\u00e9servation de la nature.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/adherents\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T14:02:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/chantier-nature-muret-nantoux_l.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/adherents\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/adherents\/\",\"name\":\"Les adh\u00e9rents et b\u00e9n\u00e9voles - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T08:48:03+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T14:02:21+00:00\",\"description\":\"Les adh\u00e9rents sont le socle de notre association. Leur engagement permet de mener \u00e0 bien les missions de pr\u00e9servation de la nature.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/adherents\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/adherents\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/adherents\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le conservatoire\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les adh\u00e9rents et b\u00e9n\u00e9voles\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les adh\u00e9rents et b\u00e9n\u00e9voles - CEN","description":"Les adh\u00e9rents sont le socle de notre association. Leur engagement permet de mener \u00e0 bien les missions de pr\u00e9servation de la nature.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/adherents\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les adh\u00e9rents et b\u00e9n\u00e9voles - CEN","og_description":"Les adh\u00e9rents sont le socle de notre association. Leur engagement permet de mener \u00e0 bien les missions de pr\u00e9servation de la nature.","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/adherents\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T14:02:21+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/chantier-nature-muret-nantoux_l.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/adherents\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/adherents\/","name":"Les adh\u00e9rents et b\u00e9n\u00e9voles - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T08:48:03+00:00","dateModified":"2024-02-29T14:02:21+00:00","description":"Les adh\u00e9rents sont le socle de notre association. Leur engagement permet de mener \u00e0 bien les missions de pr\u00e9servation de la nature.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/adherents\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/adherents\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/adherents\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le conservatoire","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les adh\u00e9rents et b\u00e9n\u00e9voles"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/105"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=105"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/105\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4593,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/105\/revisions\/4593"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=105"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}