{"id":107,"date":"2023-04-28T10:48:20","date_gmt":"2023-04-28T08:48:20","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=107"},"modified":"2024-02-29T14:53:08","modified_gmt":"2024-02-29T13:53:08","slug":"conseil-scientifique","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conseil-scientifique\/","title":{"rendered":"Le Conseil scientifique et technique"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p>Pour mener leurs actions respectives, les Conservatoires d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9 se sont appuy\u00e9s pendant de nombreuses ann\u00e9es sur des sp\u00e9cialistes de diff\u00e9rentes disciplines, r\u00e9unis en Conseil scientifique et technique. Les deux instances bourguignonne et franc-comtoise sont r\u00e9cemment devenues communes et viennent de se renouveler.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/contact\/\">Prendre contact<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"638\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CONSEIL-SCIENTIFIQUE-1024x638.jpg\" alt=\"Le Conseil scientifique et technique\" class=\"wp-image-1033\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CONSEIL-SCIENTIFIQUE-1024x638.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CONSEIL-SCIENTIFIQUE-300x187.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CONSEIL-SCIENTIFIQUE-768x478.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CONSEIL-SCIENTIFIQUE-1536x957.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CONSEIL-SCIENTIFIQUE.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Un nouveau Conseil scientifique et technique<\/h2>\n\n\n\n<p>Depuis 2021, apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de travail en lien avec leurs agr\u00e9ments, les Conservatoires de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 ont concr\u00e9tis\u00e9 le rapprochement de leurs Conseils scientifiques et techniques pour n\u2019en faire plus qu\u2019un. Le renouvellement des membres et l\u2019installation de ce nouveau conseil commun ont \u00e9t\u00e9 finalis\u00e9s au printemps 2022. <\/p>\n\n\n\n<p>Il est constitu\u00e9 aujourd\u2019hui de 28 sp\u00e9cialistes (universitaires, naturalistes, gestionnaires d\u2019espaces naturels, etc.) d\u00e9sign\u00e9s pour leurs comp\u00e9tences dans les disciplines des sciences de la vie et de la terre. <\/p>\n\n\n\n<p>Les deux co-pr\u00e9sidents de cette instance, \u00e9lus pour un mandat de trois ans, sont :&nbsp;<strong>Bruno Faivre<\/strong>&nbsp;et&nbsp;<strong>Jacques Mudry<\/strong>, respectivement les anciens pr\u00e9sidents des Conseils scientifiques et techniques des Conservatoires d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top has-mauve-background-color has-background is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group top-padding-s bottom-padding-s left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Des missions d&rsquo;expertise<\/h2>\n\n\n\n<p>Le Conseil scientifique et technique donne un avis \u00e9clair\u00e9 sur les actions des deux Conservatoires. <\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Il approuve les<strong> plans de gestion<\/strong> pr\u00e9sent\u00e9s. <\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul>\n<li>Il \u00e9value l\u2019atteinte de leurs <strong>objectifs<\/strong> avant leur terme. <\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul>\n<li>Il formule un avis sur les <strong>projets d\u2019acquisition ou de prise de bail de parcelles<\/strong> ou sur toute autre <strong>question scientifique<\/strong>. <\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul>\n<li>Il valide \u00e9galement le <strong>plan d\u2019action quinquennal commun<\/strong> des deux Conservatoires.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color bottom-padding-xs left-padding-s right-padding-s\">Les membres du Conseil scientifique et technique et leurs sp\u00e9cialit\u00e9s<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<ul>\n<li><strong>Philippe Amiotte-Suchet<\/strong>, hydrosyst\u00e8mes<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Olivier Bardet<\/strong>, botanique, phytosociologie, bryologie<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Bertand Barr\u00e9<\/strong>, syst\u00e8mes forestiers<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Jean B\u00e9guinot<\/strong>, sciences naturalistes<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Philippe Binet<\/strong>, microbiologie du sol<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Bernard Binetruy<\/strong>, syst\u00e8mes forestiers<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Gudrun Bornette<\/strong>, \u00e9cologie des cours d\u2019eau et des zones humides<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Emmanuel Bourguignon<\/strong>, p\u00e9dologie, agro\u00e9cologie, agronomie<\/li>\n\n\n\n<li><strong>R\u00e9mi Collaud<\/strong>, phytosociologie, cartographie des v\u00e9g\u00e9tations<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Pierre Curmi<\/strong>, sciences du sol, g\u00e9ologie<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Andr\u00e9-Marie Dendievel<\/strong>, \u00e9cologie des hydrosyst\u00e8mes, pal\u00e9oenvironnement, pollution des s\u00e9diments<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Christine Dodelin<\/strong>, for\u00eat, conservation<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Bruno Faivre<\/strong>, \u00e9cologie, ornithologie<\/li>\n\n\n\n<li><strong>\u00c9tienne Gaujour<\/strong>, agriculture, biologie de la conservation<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<ul>\n<li><strong>Fran\u00e7ois Gillet<\/strong>, botanique, \u00e9cologie des communaut\u00e9s v\u00e9g\u00e9tales<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Fr\u00e9d\u00e9ric Jussyk<\/strong>, herp\u00e9tologie<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Jean-Luc Lambert<\/strong>, entomologie<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Romaric Leconte<\/strong>, entomologie, conservation<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Renaud Millard<\/strong>, entomologie, conservation<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Arnaud Mouly<\/strong>, botanique, syst\u00e9matique, \u00e9cologie des communaut\u00e9s v\u00e9g\u00e9tales<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Jacques Mudry<\/strong>, hydrologie, g\u00e9ologie<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Francis Raoul<\/strong>, \u00e9cologie du paysage<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Jean-No\u00ebl Resch<\/strong>, restauration des cours d\u2019eau, hydrobiologie<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Yves Richard<\/strong>, climatologie<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Julien Ryelandt<\/strong>, malacologie, entomologie<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Bruno Tissot<\/strong>, entomologie, ornithologie, conservation<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Nicolas Varanguin<\/strong>, herp\u00e9tologie, faune<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Bruno Vermot-Desroches<\/strong>, climatologie<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pour mener leurs actions respectives, les Conservatoires d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9 se sont appuy\u00e9s pendant de nombreuses ann\u00e9es sur des sp\u00e9cialistes de diff\u00e9rentes disciplines, r\u00e9unis en Conseil scientifique et technique. Les deux instances bourguignonne et franc-comtoise sont r\u00e9cemment devenues communes et viennent de se renouveler. Un nouveau Conseil scientifique et technique Depuis [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":2,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le Conseil scientifique et technique - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le conseil scientifique et technique donne un avis \u00e9clair\u00e9 sur les actions des Conservatoires de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conseil-scientifique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le Conseil scientifique et technique - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le conseil scientifique et technique donne un avis \u00e9clair\u00e9 sur les actions des Conservatoires de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conseil-scientifique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T13:53:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CONSEIL-SCIENTIFIQUE-1024x638.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conseil-scientifique\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conseil-scientifique\/\",\"name\":\"Le Conseil scientifique et technique - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T08:48:20+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T13:53:08+00:00\",\"description\":\"Le conseil scientifique et technique donne un avis \u00e9clair\u00e9 sur les actions des Conservatoires de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conseil-scientifique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conseil-scientifique\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conseil-scientifique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le conservatoire\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Le Conseil scientifique et technique\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le Conseil scientifique et technique - CEN","description":"Le conseil scientifique et technique donne un avis \u00e9clair\u00e9 sur les actions des Conservatoires de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conseil-scientifique\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le Conseil scientifique et technique - CEN","og_description":"Le conseil scientifique et technique donne un avis \u00e9clair\u00e9 sur les actions des Conservatoires de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conseil-scientifique\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T13:53:08+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CONSEIL-SCIENTIFIQUE-1024x638.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conseil-scientifique\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conseil-scientifique\/","name":"Le Conseil scientifique et technique - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T08:48:20+00:00","dateModified":"2024-02-29T13:53:08+00:00","description":"Le conseil scientifique et technique donne un avis \u00e9clair\u00e9 sur les actions des Conservatoires de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conseil-scientifique\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conseil-scientifique\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conseil-scientifique\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le conservatoire","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Le Conseil scientifique et technique"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/107"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=107"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/107\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4591,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/107\/revisions\/4591"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=107"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}