{"id":109,"date":"2023-04-28T10:48:37","date_gmt":"2023-04-28T08:48:37","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=109"},"modified":"2024-02-29T15:20:38","modified_gmt":"2024-02-29T14:20:38","slug":"partenaires","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/partenaires\/","title":{"rendered":"Les partenaires"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-white-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-white-background-color has-background section-full width-medium top-padding-xl bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color bottom-padding-xs\">Les partenaires du Conservatoire de Bourgogne<\/h2>\n\n\n\n<p>Les actions du Conservatoire sont rendues possibles gr\u00e2ce au soutien financier de nombreux partenaires publics et priv\u00e9s :<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:100%\">\n<div class=\"wp-block-propulse-swiper-gallery swiper-gallery\"><div id=\"gallery-639d814b-0387-485b-a87b-1e7694d31d17\" class=\"swiper\" data-slides-per-view=\"4\" data-centered-slides=\"false\"><div class=\"swiper-wrapper\"><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-UE-1.jpg\" data-fancybox=\"639d814b-0387-485b-a87b-1e7694d31d17\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-UE-1.jpg\" data-mediaid=\"1227\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/logo-europe-petit.jpg\" data-fancybox=\"639d814b-0387-485b-a87b-1e7694d31d17\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/logo-europe-petit.jpg\" data-mediaid=\"3810\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PREF_bourgogne_franche_comte_carre.png\" data-fancybox=\"639d814b-0387-485b-a87b-1e7694d31d17\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PREF_bourgogne_franche_comte_carre.png\" data-mediaid=\"3693\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo-AELB-2023-carre.jpg\" data-fancybox=\"639d814b-0387-485b-a87b-1e7694d31d17\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo-AELB-2023-carre.jpg\" data-mediaid=\"3690\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/logo_aermc-2023-carre.jpg\" data-fancybox=\"639d814b-0387-485b-a87b-1e7694d31d17\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/logo_aermc-2023-carre.jpg\" data-mediaid=\"3689\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/logo-aesn-2020-carre.jpg\" data-fancybox=\"639d814b-0387-485b-a87b-1e7694d31d17\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/logo-aesn-2020-carre.jpg\" data-mediaid=\"3691\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/logo-BFC-fond-jaune-petit.jpg\" data-fancybox=\"639d814b-0387-485b-a87b-1e7694d31d17\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/logo-BFC-fond-jaune-petit.jpg\" data-mediaid=\"3808\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-COTE-DOR.jpg\" data-fancybox=\"639d814b-0387-485b-a87b-1e7694d31d17\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-COTE-DOR.jpg\" data-mediaid=\"1218\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-NIEVRE.jpg\" data-fancybox=\"639d814b-0387-485b-a87b-1e7694d31d17\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-NIEVRE.jpg\" data-mediaid=\"1223\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-SAONE-ET-LOIRE-1.jpg\" data-fancybox=\"639d814b-0387-485b-a87b-1e7694d31d17\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-SAONE-ET-LOIRE-1.jpg\" data-mediaid=\"1224\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo-CD89-2022.jpg\" data-fancybox=\"639d814b-0387-485b-a87b-1e7694d31d17\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo-CD89-2022.jpg\" data-mediaid=\"3679\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-EIFFAGE.jpg\" data-fancybox=\"639d814b-0387-485b-a87b-1e7694d31d17\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-EIFFAGE.jpg\" data-mediaid=\"1221\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-EQIOM.jpg\" data-fancybox=\"639d814b-0387-485b-a87b-1e7694d31d17\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-EQIOM.jpg\" data-mediaid=\"1222\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-SUEZ-ENVIRONNEMENT-1.jpg\" data-fancybox=\"639d814b-0387-485b-a87b-1e7694d31d17\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-SUEZ-ENVIRONNEMENT-1.jpg\" data-mediaid=\"1225\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color bottom-padding-xs\">Les \u00e9tablissements bancaires qui nous appuient dans nos actions quotidiennes :<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-propulse-swiper-gallery swiper-gallery\"><div id=\"gallery-f36cd35a-e159-4d61-9528-857c1cf1b900\" class=\"swiper\" data-slides-per-view=\"3\" data-centered-slides=\"false\"><div class=\"swiper-wrapper\"><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-CAISSE-DES-DEPOTS.jpg\" data-fancybox=\"f36cd35a-e159-4d61-9528-857c1cf1b900\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-CAISSE-DES-DEPOTS.jpg\" data-mediaid=\"1232\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-CREDIT-COOPERATIF-1.jpg\" data-fancybox=\"f36cd35a-e159-4d61-9528-857c1cf1b900\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-CREDIT-COOPERATIF-1.jpg\" data-mediaid=\"1219\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-CEBFC.jpg\" data-fancybox=\"f36cd35a-e159-4d61-9528-857c1cf1b900\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-CEBFC.jpg\" data-mediaid=\"1217\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container cameleon-contained\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell has-background has-mauve-background-color\">\n<div class=\"wp-block-columns has-mauve-background-color has-background contained width-medium top-padding-s bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Le Conservatoire travaille \u00e9galement avec de nombreuses communes et intercommunalit\u00e9s partenaires de la gestion d\u2019espaces naturels :<\/h2>\n\n\n\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Intercommunalit\u00e9s :<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.ccgevrey-chambertin-et-nuits-saint-georges.com\/\">Communaut\u00e9 de communes Gevrey-Chambertin &#8211; Nuits-Saint-Georges<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/ccpouillybligny.fr\/\">Communaut\u00e9 de communes Pouilly en Auxois &#8211; Bligny-sur-Ouche<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.cc-semur-en-brionnais.fr\/\">Communaut\u00e9 de communes Semur en Brionnais<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.grandautunoismorvan.fr\/\">Communaut\u00e9 de communes Grand autunois Morvan<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.grandsitedefrance.com\/component\/content\/article\/18-les-sites-membres\/88-solutre-pouilly-vergisson.html\">Syndicat mixte de valorisation du grand site Solutr\u00e9 Pouilly Vergisson<\/a><\/li>\n\n\n\n<li>Communaut\u00e9 de communes entre Monts et Dheune<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.creusot-montceau.org\/\">Communaut\u00e9 Urbaine Creusot Montceau<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.cchnvy.fr\/\">Communaut\u00e9 de communes Haut Nivernais Val d\u2019Yonne<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.puisaye-forterre.com\/\">Communaute de communes Puisaye-Forterre<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.cc-loire-allier.fr\/\">Communaut\u00e9 de communes Loire et Allier<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.ccmorvan.fr\/\">Communaut\u00e9 de communes Morvan sommets &amp; grands lacs<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.nivernais-bourbonnais.com\/\">Communaute de communes Nivernais Bourbonnais<\/a><\/li>\n\n\n\n<li>Pays Nevers Sud Nivernais<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Communes :<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>C\u00f4te-d\u2019Or \/<\/strong> Ancey \u2022 Baubigny \u2022 Bouilland \u2022 Brochon \u2022 Bure-les-Templiers \u2022 Chambolle-Musigny \u2022 Chaugey \u2022 Cormot-le-Grand \u2022 Couchey \u2022 Cussey-les-Forges \u2022 Dijon \u2022 \u00c9pagny \u2022 Essarois \u2022 \u00c9talante \u2022 Fixin \u2022 Flammerans \u2022 Gevrey-Chambertin \u2022 Is-sur-Tille \u2022 La Bussi\u00e8re-sur-Ouche \u2022 Leuglay \u2022 Lignerolles \u2022 Lusigny-sur-Ouche \u2022 Marcilly-sur-Tille \u2022 Meloisey \u2022 Meursault \u2022 Morey-Saint-Denis \u2022 Nantoux \u2022 Nuits-Saint-Georges \u2022 Pommard \u2022 Recey-sur-Ource \u2022 Saint-Germain-le-Rocheux \u2022 Saint-Romain \u2022 Samerey \u2022 Santenay \u2022 Savigny-le-Sec \u2022 Savigny-l\u00e8s-Beaune \u2022 Spoy \u2022 Talant \u2022 Tillenay \u2022 Vanvey \u2022 Vauchignon \u2022 Velars-sur-Ouche \u2022 Vernois-l\u00e8s-Vesvres \u2022 Vi\u00e9vy \u2022 Vosne-Roman\u00e9e \u2022 Voulaines-les-Templiers<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ni\u00e8vre \/<\/strong> Arleuf \u2022 Charrin \u2022 Cossaye \u2022 Decize \u2022 Gien-sur-Cure \u2022 Gimouille \u2022 La Celle-sur-Loire \u2022 Lamenay-sur-Loire \u2022 Luthenay-Uxeloup \u2022 Montsauche-les-Settons \u2022 Pouilly-sur-Loire \u2022 Saint-Agnan \u2022 Saint-Brisson \u2022 Saint-Hilaire-Fontaine \u2022 Saint-Ouen-sur-Loire \u2022 Sougy-sur-Loire<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Sa\u00f4ne\u2009-\u2009et\u2009-\u2009Loire \/<\/strong> Autun \u2022 Beaurepaire\u2009-\u2009en\u2009-\u2009Bresse \u2022 Bouzeron \u2022 Bussi\u00e8res \u2022 Chassey-le-Camp \u2022 Cronat \u2022 Cuiseaux \u2022 Cuisery \u2022 Dezize-l\u00e8s-Maranges \u2022 Dommartin-l\u00e8s-Cuiseaux \u2022 Flacey-en-Bresse \u2022 Huilly-sur-Seille \u2022 La Truch\u00e8re \u2022 Leynes \u2022 Lugny \u2022 Mailly \u2022 M\u00e9netreuil \u2022 Moroges \u2022 Nanton \u2022 Ormes \u2022 Ouroux-sur-Sa\u00f4ne \u2022 Plottes \u2022 Pr\u00e9ty \u2022 Ratenelle \u2022 Remigny \u2022 Roussillon-en-Morvan \u2022 Rully \u2022 Saint-Germain-du-Plain \u2022 Saint-Sernin-du-Bois \u2022 Saint-Sernin-du-Plain \u2022 Saint-Vincent-en-Bresse \u2022 Savigny-en-Revermont \u2022 Sennecey-le-Grand \u2022 Solutr\u00e9-Pouilly \u2022 Vergisson \u2022 Verz\u00e9<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Yonne \/<\/strong> Andryes \u2022 Arcy-sur-Cure \u2022 Branches \u2022 Cravant \u2022 Fontaines \u2022 Fontenay-pr\u00e8s-V\u00e9zelay \u2022 Givry \u2022 Lainsecq \u2022 Mailly-la-Ville \u2022 Mailly-le-Ch\u00e2teau \u2022 Merry-sur-Yonne \u2022 M\u00e9zilles \u2022 Sacy \u2022 Saint-Bris-le-Vineux \u2022 Saint-Julien-du-Sault \u2022 Saint-Martin-sur-Arman\u00e7on \u2022 Saint-Maurice-aux-Riches-Hommes \u2022 Saint-Mor\u00e9 \u2022 Saint-Sauveur-en-Puisaye \u2022 Saints \u2022 Tanlay \u2022 Toucy \u2022 Treigny \u2022 Vergigny \u2022 Villiers-Vineux \u2022 Voutenay-sur-Cure<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Allier \/<\/strong> Gannay-sur-Loire<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:86px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-pale_green-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-pale-green-background-color has-background section-full width-small top-padding-s bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-l right-padding-l is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-white-color has-text-color\">Le Conservatoire adh\u00e8re \u00e0 la charte du Syst\u00e8me d\u2019information sur la nature et les paysages.<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les partenaires du Conservatoire de Bourgogne Les actions du Conservatoire sont rendues possibles gr\u00e2ce au soutien financier de nombreux partenaires publics et priv\u00e9s : Les \u00e9tablissements bancaires qui nous appuient dans nos actions quotidiennes : Le Conservatoire travaille \u00e9galement avec de nombreuses communes et intercommunalit\u00e9s partenaires de la gestion d\u2019espaces naturels : Intercommunalit\u00e9s : Communes [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":2,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les partenaires - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le Conservatoire d&#039;espaces naturels peut mener ses actions de pr\u00e9servation gr\u00e2ce \u00e0 de nombreux partenaires\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/partenaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les partenaires - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Conservatoire d&#039;espaces naturels peut mener ses actions de pr\u00e9servation gr\u00e2ce \u00e0 de nombreux partenaires\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/partenaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T14:20:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-UE-1.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/partenaires\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/partenaires\/\",\"name\":\"Les partenaires - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T08:48:37+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T14:20:38+00:00\",\"description\":\"Le Conservatoire d'espaces naturels peut mener ses actions de pr\u00e9servation gr\u00e2ce \u00e0 de nombreux partenaires\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/partenaires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/partenaires\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/partenaires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le conservatoire\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les partenaires\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les partenaires - CEN","description":"Le Conservatoire d'espaces naturels peut mener ses actions de pr\u00e9servation gr\u00e2ce \u00e0 de nombreux partenaires","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/partenaires\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les partenaires - CEN","og_description":"Le Conservatoire d'espaces naturels peut mener ses actions de pr\u00e9servation gr\u00e2ce \u00e0 de nombreux partenaires","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/partenaires\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T14:20:38+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOGO-UE-1.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/partenaires\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/partenaires\/","name":"Les partenaires - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T08:48:37+00:00","dateModified":"2024-02-29T14:20:38+00:00","description":"Le Conservatoire d'espaces naturels peut mener ses actions de pr\u00e9servation gr\u00e2ce \u00e0 de nombreux partenaires","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/partenaires\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/partenaires\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/partenaires\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le conservatoire","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les partenaires"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/109"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=109"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/109\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4595,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/109\/revisions\/4595"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=109"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}