{"id":113,"date":"2023-04-28T10:49:15","date_gmt":"2023-04-28T08:49:15","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=113"},"modified":"2024-02-29T11:30:59","modified_gmt":"2024-02-29T10:30:59","slug":"sentiers","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/sentiers\/","title":{"rendered":"Les sentiers"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Les sentiers de d\u00e9couverte<\/h2>\n\n\n\n<p>En Bourgogne, il existe aujourd&rsquo;hui pr\u00e8s de <strong>20 sentiers de d\u00e9couverte am\u00e9nag\u00e9s<\/strong> par le Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne sur des sites dont il est gestionnaire. Ces am\u00e9nagements sont r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre d\u2019un cahier des charges bien pr\u00e9cis afin de garantir des \u00e9quipements respectueux des milieux naturels et de la biodiversit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Tous les sentiers sont en <strong>libre acc\u00e8s et ouverts toute l&rsquo;ann\u00e9e<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Gr\u00e2ce aux am\u00e9nagements (pilotis, observatoire, etc.), la d\u00e9couverte de ces sentiers vous plongera au c\u0153ur des milieux naturels.<\/p>\n\n\n\n<p>Certains sites ne sont pas pourvus d\u2019un sentier am\u00e9nag\u00e9 pour la d\u00e9couverte mais sont accessibles pour la balade car travers\u00e9s par des chemins de randonn\u00e9e. Ils peuvent \u00eatre \u00e9quip\u00e9s d\u2019un panneau d\u2019accueil et\/ou d\u2019une table d\u2019orientation.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/livret_sentier_2023_web.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger le livret des sentiers<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/@CENB-OG-Pilotis-RNTR-1024x768.jpg\" alt=\"Sentier nature am\u00e9nag\u00e9 sur pilotis\" class=\"wp-image-2545\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/@CENB-OG-Pilotis-RNTR-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/@CENB-OG-Pilotis-RNTR-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/@CENB-OG-Pilotis-RNTR-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/@CENB-OG-Pilotis-RNTR-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/@CENB-OG-Pilotis-RNTR.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell has-text-color has-neon-green-color\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color bottom-padding-s\">Les d\u00e9pliants des sentiers<\/h2>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-BOUCHERETTE-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1662\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-BOUCHERETTE-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-BOUCHERETTE-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-BOUCHERETTE-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-BOUCHERETTE-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-BOUCHERETTE.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">La Teppe de La Boucherette \u00e0 Lugny (71)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliant-boucherette-2021.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-ROCHER-CARNAVAL-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1629\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-ROCHER-CARNAVAL-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-ROCHER-CARNAVAL-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-ROCHER-CARNAVAL-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-ROCHER-CARNAVAL-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-ROCHER-CARNAVAL.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">Les rochers du Carnaval \u00e0 Uchon (71)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliant-les-rochers-du-carnaval-2022.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliant-les-rochers-du-carnaval-en.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">English Leaflet<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-PRES-MENETREUIL-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1627\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-PRES-MENETREUIL-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-PRES-MENETREUIL-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-PRES-MENETREUIL-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-PRES-MENETREUIL-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-PRES-MENETREUIL.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">Les pr\u00e9s de M\u00e9netreuil (71)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliant-me__netreuil-150-2018.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-large top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-RAMPON-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1628\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-RAMPON-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-RAMPON-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-RAMPON-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-RAMPON-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-RAMPON.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">La carri\u00e8re de Rampon \u00e0 Verz\u00e9 (71)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliant-verze_150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-LANDE-CHAUME-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1619\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-LANDE-CHAUME-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-LANDE-CHAUME-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-LANDE-CHAUME-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-LANDE-CHAUME-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-LANDE-CHAUME.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">La lande de la Chaume au Creusot (71)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliant_creusot_150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-OUROUX-SUR-SAONE-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1626\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-OUROUX-SUR-SAONE-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-OUROUX-SUR-SAONE-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-OUROUX-SUR-SAONE-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-OUROUX-SUR-SAONE-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-OUROUX-SUR-SAONE.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">Les prairies et bocages d&rsquo;Ouroux-sur-Sa\u00f4ne (71)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliant_ouroux-2022.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-large top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MONT-AVRIL-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1625\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MONT-AVRIL-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MONT-AVRIL-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MONT-AVRIL-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MONT-AVRIL-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MONT-AVRIL.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">Le mont Avril \u00e0 Jambles, Moroges et Saint-D\u00e9sert (71)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/depliant_mont_avril_150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-VALLEE-OUCHE-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1633\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-VALLEE-OUCHE-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-VALLEE-OUCHE-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-VALLEE-OUCHE-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-VALLEE-OUCHE-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-VALLEE-OUCHE.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">Le Parc de la Fontaine aux f\u00e9es \u00e0 Talant (21)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliant_fontaine_aux_fees_a3_150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARAIS-CONOIS-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1620\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARAIS-CONOIS-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARAIS-CONOIS-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARAIS-CONOIS-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARAIS-CONOIS-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARAIS-CONOIS.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">Le Marais du C\u00f4nois &#8211; Alain Chiffaut \u00e0 Bure-les-Templiers (21)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliant_conois_150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-large top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARCILLY-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1623\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARCILLY-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARCILLY-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARCILLY-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARCILLY-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARCILLY.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">Le mont de Marcilly-sur-Tille (21)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliant-marcilly_150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-CIRQUE-COQUILLE-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1618\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-CIRQUE-COQUILLE-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-CIRQUE-COQUILLE-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-CIRQUE-COQUILLE-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-CIRQUE-COQUILLE-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-CIRQUE-COQUILLE.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">Le cirque de la Coquille \u00e0 \u00c9talante (21)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliant_coquille_150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-CHAUME-ROCHEPOT-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1617\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-CHAUME-ROCHEPOT-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-CHAUME-ROCHEPOT-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-CHAUME-ROCHEPOT-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-CHAUME-ROCHEPOT-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-CHAUME-ROCHEPOT.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">De la Chaume de la Rochepot \u00e0 la Montagne des 3 croix (21)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliant_rochepot_3_croix_150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-large top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARCENAY-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1622\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARCENAY-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARCENAY-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARCENAY-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARCENAY-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARCENAY.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">L&rsquo;\u00c9tang de Marcenay \u00e0 Marcenay et Larrey (21)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/de__pliant-marcenay-ens-2021-150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARAIS-VANNEAU-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1621\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARAIS-VANNEAU-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARAIS-VANNEAU-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARAIS-VANNEAU-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARAIS-VANNEAU-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-MARAIS-VANNEAU.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">Le Marais de Vanneau \u00e0 Saints-en-Puisaye (89)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliantmaraisvanneau_150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-BOUCLES-DE-LA-CURE-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1665\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-BOUCLES-DE-LA-CURE-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-BOUCLES-DE-LA-CURE-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-BOUCLES-DE-LA-CURE-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-BOUCLES-DE-LA-CURE-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-BOUCLES-DE-LA-CURE.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">Les vall\u00e9es de l&rsquo;Yonne et de la Cure \u00e0 Saint-Mor\u00e9 et Arcy-sur-Cure (89)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/livret_patrimoine_naturel_yonne_cure.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-large top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-BOIS-DU-PARC-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1661\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-BOIS-DU-PARC-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-BOIS-DU-PARC-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-BOIS-DU-PARC-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-BOIS-DU-PARC-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-BOIS-DU-PARC.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">La R\u00e9serve Naturelle Nationale de Bois du Parc \u00e0 Mailly-le-Ch\u00e2teau (89)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliant-rnbdp-2017-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliant-rnbdp-2017-anglais-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">English Leaflet<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/la-decouverte-sentiers-poster-sentiers-Milieu-Loire-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2974\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/la-decouverte-sentiers-poster-sentiers-Milieu-Loire-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/la-decouverte-sentiers-poster-sentiers-Milieu-Loire-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/la-decouverte-sentiers-poster-sentiers-Milieu-Loire-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/la-decouverte-sentiers-poster-sentiers-Milieu-Loire.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">Les sentiers du milieu de Loire (58)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/sentiers_milieu_loire_2020-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/la-decouverte-sentier-poster-RNVL-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2975\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/la-decouverte-sentier-poster-RNVL-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/la-decouverte-sentier-poster-RNVL-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/la-decouverte-sentier-poster-RNVL-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/la-decouverte-sentier-poster-RNVL.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">La R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire (58)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliantrnvlfrancais2020-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/rnn127-depliant_anglais_08bd-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">English Leaflet<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/rnn127-depliant_allemand_08bd-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Deutsch Flugblatt<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/rnn127-depliant_hollandais_08bd-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Nederlandse vlieger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-large top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-8 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-3-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1632\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-3-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-3-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-3-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-3-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-3.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">La R\u00e9serve Naturelle Natinale de La Truch\u00e8re-Ratenelle (71)<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliant-rn-truchere-2022-fr.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les sentiers de d\u00e9couverte En Bourgogne, il existe aujourd&rsquo;hui pr\u00e8s de 20 sentiers de d\u00e9couverte am\u00e9nag\u00e9s par le Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne sur des sites dont il est gestionnaire. Ces am\u00e9nagements sont r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre d\u2019un cahier des charges bien pr\u00e9cis afin de garantir des \u00e9quipements respectueux des milieux naturels et de la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":111,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les sentiers - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Pr\u00e8s de 20 sentiers en libre acc\u00e8s toute l&#039;ann\u00e9e pour d\u00e9couvrir les sites prot\u00e9g\u00e9s et g\u00e9r\u00e9s par le Conservatoire de Bourgogne\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/sentiers\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les sentiers - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pr\u00e8s de 20 sentiers en libre acc\u00e8s toute l&#039;ann\u00e9e pour d\u00e9couvrir les sites prot\u00e9g\u00e9s et g\u00e9r\u00e9s par le Conservatoire de Bourgogne\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/sentiers\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T10:30:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/@CENB-OG-Pilotis-RNTR-1024x768.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/sentiers\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/sentiers\/\",\"name\":\"Les sentiers - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T08:49:15+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T10:30:59+00:00\",\"description\":\"Pr\u00e8s de 20 sentiers en libre acc\u00e8s toute l'ann\u00e9e pour d\u00e9couvrir les sites prot\u00e9g\u00e9s et g\u00e9r\u00e9s par le Conservatoire de Bourgogne\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/sentiers\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/sentiers\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/sentiers\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La d\u00e9couverte\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les sentiers\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les sentiers - CEN","description":"Pr\u00e8s de 20 sentiers en libre acc\u00e8s toute l'ann\u00e9e pour d\u00e9couvrir les sites prot\u00e9g\u00e9s et g\u00e9r\u00e9s par le Conservatoire de Bourgogne","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/sentiers\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les sentiers - CEN","og_description":"Pr\u00e8s de 20 sentiers en libre acc\u00e8s toute l'ann\u00e9e pour d\u00e9couvrir les sites prot\u00e9g\u00e9s et g\u00e9r\u00e9s par le Conservatoire de Bourgogne","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/sentiers\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T10:30:59+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/@CENB-OG-Pilotis-RNTR-1024x768.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/sentiers\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/sentiers\/","name":"Les sentiers - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T08:49:15+00:00","dateModified":"2024-02-29T10:30:59+00:00","description":"Pr\u00e8s de 20 sentiers en libre acc\u00e8s toute l'ann\u00e9e pour d\u00e9couvrir les sites prot\u00e9g\u00e9s et g\u00e9r\u00e9s par le Conservatoire de Bourgogne","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/sentiers\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/sentiers\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/sentiers\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La d\u00e9couverte","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les sentiers"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/113"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=113"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/113\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4559,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/113\/revisions\/4559"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/111"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=113"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}