{"id":115,"date":"2023-04-28T10:49:33","date_gmt":"2023-04-28T08:49:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=115"},"modified":"2024-02-29T12:29:45","modified_gmt":"2024-02-29T11:29:45","slug":"visites-virtuelles","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/visites-virtuelles\/","title":{"rendered":"Les visites virtuelles"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p><strong>Les visites virtuelles permettent de simuler la visite d&rsquo;un site naturel \u00e0 360 degr\u00e9s.<\/strong>&nbsp;Plusieurs vues d\u2019un sentier dans lesquelles le spectateur peut se d\u00e9placer librement sont propos\u00e9es. Dans chacune de ces vues, des textes accompagn\u00e9s de photos mettent en avant des \u00e9l\u00e9ments remarquables du sentier : faune, flore, g\u00e9ologie, petit patrimoine b\u00e2ti, etc. <br>Vous pouvez ainsi explorer tranquillement les diff\u00e9rents sites et choisir les sentiers que vous aimeriez d\u00e9couvrir en vrai. Avant de vous rendre sur place, n&rsquo;oubliez pas de t\u00e9l\u00e9charger les <a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/sentiers\/\">d\u00e9pliants guides<\/a> pour vous accompagner dans votre d\u00e9couverte.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color has-link-color wp-elements-12f1664e69b1be8fe5ca6622670d6b04\"><strong>Ces visites virtuelles ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du Plan France Relance et du Plan d\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de l\u2019investissement r\u00e9gional.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/www.economie.gouv.fr\/plan-de-relance\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"224\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Bandeau-France-Relance-2-1024x224.jpg\" alt=\"Logos france Plan de relance\" class=\"wp-image-3878\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Bandeau-France-Relance-2-1024x224.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Bandeau-France-Relance-2-300x66.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Bandeau-France-Relance-2-768x168.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Bandeau-France-Relance-2-1536x336.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Bandeau-France-Relance-2.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-neon-green-color has-text-color has-link-color wp-elements-b77be467006b5b8edbb15dd195eb99b3\"><strong>Ces projets ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du Fonds vert pour l&rsquo;acc\u00e9l\u00e9ration de la transition \u00e9cologique dans les territoires.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/www.ecologie.gouv.fr\/fonds-vert\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"257\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Logo_Fonds_verts-1024x257.png\" alt=\"Logos Fonds vert\" class=\"wp-image-4386\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Logo_Fonds_verts-1024x257.png 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Logo_Fonds_verts-300x75.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Logo_Fonds_verts-768x193.png 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Logo_Fonds_verts.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les visites virtuelles permettent de simuler la visite d&rsquo;un site naturel \u00e0 360 degr\u00e9s.&nbsp;Plusieurs vues d\u2019un sentier dans lesquelles le spectateur peut se d\u00e9placer librement sont propos\u00e9es. Dans chacune de ces vues, des textes accompagn\u00e9s de photos mettent en avant des \u00e9l\u00e9ments remarquables du sentier : faune, flore, g\u00e9ologie, petit patrimoine b\u00e2ti, etc. Vous pouvez [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":111,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-visites-virtuelles.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les visites virtuelles - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Explorez les sentiers de d\u00e9couverte am\u00e9nag\u00e9s par le Conservatoire de Bourgogne comme si vous y \u00e9tiez gr\u00e2ce aux visites virtuelles.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/visites-virtuelles\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les visites virtuelles - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Explorez les sentiers de d\u00e9couverte am\u00e9nag\u00e9s par le Conservatoire de Bourgogne comme si vous y \u00e9tiez gr\u00e2ce aux visites virtuelles.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/visites-virtuelles\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T11:29:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Bandeau-France-Relance-2-1024x224.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/visites-virtuelles\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/visites-virtuelles\/\",\"name\":\"Les visites virtuelles - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T08:49:33+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T11:29:45+00:00\",\"description\":\"Explorez les sentiers de d\u00e9couverte am\u00e9nag\u00e9s par le Conservatoire de Bourgogne comme si vous y \u00e9tiez gr\u00e2ce aux visites virtuelles.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/visites-virtuelles\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/visites-virtuelles\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/visites-virtuelles\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La d\u00e9couverte\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les visites virtuelles\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les visites virtuelles - CEN","description":"Explorez les sentiers de d\u00e9couverte am\u00e9nag\u00e9s par le Conservatoire de Bourgogne comme si vous y \u00e9tiez gr\u00e2ce aux visites virtuelles.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/visites-virtuelles\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les visites virtuelles - CEN","og_description":"Explorez les sentiers de d\u00e9couverte am\u00e9nag\u00e9s par le Conservatoire de Bourgogne comme si vous y \u00e9tiez gr\u00e2ce aux visites virtuelles.","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/visites-virtuelles\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T11:29:45+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Bandeau-France-Relance-2-1024x224.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/visites-virtuelles\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/visites-virtuelles\/","name":"Les visites virtuelles - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T08:49:33+00:00","dateModified":"2024-02-29T11:29:45+00:00","description":"Explorez les sentiers de d\u00e9couverte am\u00e9nag\u00e9s par le Conservatoire de Bourgogne comme si vous y \u00e9tiez gr\u00e2ce aux visites virtuelles.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/visites-virtuelles\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/visites-virtuelles\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/visites-virtuelles\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La d\u00e9couverte","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les visites virtuelles"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/115"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=115"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/115\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4566,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/115\/revisions\/4566"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/111"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=115"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}