{"id":117,"date":"2023-04-28T10:49:49","date_gmt":"2023-04-28T08:49:49","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=117"},"modified":"2024-02-29T11:28:47","modified_gmt":"2024-02-29T10:28:47","slug":"outils-pedagogiques","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/outils-pedagogiques\/","title":{"rendered":"Les outils p\u00e9dagogiques"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p><strong>La plupart des outils p\u00e9dagogiques sont t\u00e9l\u00e9chargeables ci-dessous, d&rsquo;autres sont disponibles en pr\u00eat gratuit. N&rsquo;h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter : contact@cen-bourgogne.online<\/strong><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell has-text-color has-neon-green-color\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Les expositions<\/h2>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"829\" height=\"829\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-PEDAGOGIQUE-BOURGOGNE-edited.png\" alt=\"Carte des milieux naturels de Bourgogne\" class=\"wp-image-1736\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-PEDAGOGIQUE-BOURGOGNE-edited.png 829w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-PEDAGOGIQUE-BOURGOGNE-edited-300x300.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-PEDAGOGIQUE-BOURGOGNE-edited-150x150.png 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-PEDAGOGIQUE-BOURGOGNE-edited-768x768.png 768w\" sizes=\"(max-width: 829px) 100vw, 829px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs\">Voyage en Bourgogne au c\u0153ur de la nature<\/h2>\n\n\n\n<p>Destin\u00e9e aux \u00e9l\u00e8ves de cycle 3, cette exposition p\u00e9dagogique s&rsquo;accompagne d&rsquo;un livret de questions pour les \u00e9l\u00e8ves, d&rsquo;un livret de r\u00e9ponses et d&rsquo;un fascicule d&rsquo;accompagnement pour les enseignants. Elle est disponible en pr\u00eat gratuit sur demande aupr\u00e8s du Conservatoire. Les visuels et documents d&rsquo;accompagnement sont t\u00e9l\u00e9chargeables ci-dessous.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EXPO-PEDAGOGIQUE-BOURGOGNE.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger la plaquette de pr\u00e9sentation<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"636\" height=\"636\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-MILIEUX-NATUREL-edited.png\" alt=\"Carte de Bourgogne\" class=\"wp-image-1737\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-MILIEUX-NATUREL-edited.png 636w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-MILIEUX-NATUREL-edited-300x300.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-MILIEUX-NATUREL-edited-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 636px) 100vw, 636px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs\">Les milieux naturels de Bourgogne<\/h2>\n\n\n\n<p>Cette exposition \u00e0 destination du grand public pr\u00e9sente les milieux naturels et leurs habitants \u00e0 travers 7 panneaux. Elle est disponible en pr\u00eat gratuit sur demande aupr\u00e8s du Conservatoire.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EXPO-PEDAGOGIQUE-MILIEUX-NATUREL-PRESENTATION.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger la plaquette de pr\u00e9sentation<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EXPO-PEDAGOGIQUE-MILIEUX-NATUREL-ELEVES.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger le livret \u00e9l\u00e8ves<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EXPO-PEDAGOGIQUE-MILIEUX-NATUREL-REPONSES.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger le livret r\u00e9ponses<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EXPO-PEDAGOGIQUE-MILIEUX-NATUREL-ENSEIGNANTS.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger le livret enseignants<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"636\" height=\"636\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-PEDAGOGIQUE-VAL-DE-LOIRE-edited.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1738\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-PEDAGOGIQUE-VAL-DE-LOIRE-edited.png 636w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-PEDAGOGIQUE-VAL-DE-LOIRE-edited-300x300.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-PEDAGOGIQUE-VAL-DE-LOIRE-edited-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 636px) 100vw, 636px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs\">La r\u00e9serve naturelle, quelle diversit\u00e9 !<\/h2>\n\n\n\n<p>Une exposition qui pr\u00e9sente la diversit\u00e9 des milieux de la R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire. Contactez la R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire au 03 86 60 78 25 ou \u00e0 l&rsquo;adresse reservenaturelle-valdeloire@wanadoo.fr<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-EXPO-PEDAGOGIQUE-VAL-DE-LOIRE.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger la plaquette de pr\u00e9sentation<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Les livrets p\u00e9dagogiques sur les sites conservatoires<\/h2>\n\n\n\n<p>Ces livrets, t\u00e9l\u00e9chargeables ci-dessous, permettent de pr\u00e9parer des visites de groupes scolaires sur des sites am\u00e9nag\u00e9s pour l\u2019accueil du public par le Conservatoire.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-4 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-PEDAGOGIQUE-ETALANTE.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Livret p\u00e9dagogique cirque de la coquille<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-PEDAGOGIQUE-ETALANTE-ANNEXE.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Annexe au livret du Cirque de la Coquille<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-PEDAGOGIQUE-BOIS-DU-PARC.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Livret p\u00e9dagogique RNN Bois du Parc<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-PEDAGOGIQUE-BOIS-DU-PARC-ANNEXE.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Notice livret p\u00e9dagogique RNN Bois du Parc<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell has-text-color has-neon-green-color\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color bottom-padding-s\">Les outils p\u00e9dagogiques sur les mares<\/h2>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"910\" height=\"910\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-JEUX-DANS-MARRE-edited.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1764\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-JEUX-DANS-MARRE-edited.png 910w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-JEUX-DANS-MARRE-edited-300x300.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-JEUX-DANS-MARRE-edited-150x150.png 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-JEUX-DANS-MARRE-edited-768x768.png 768w\" sizes=\"(max-width: 910px) 100vw, 910px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs\">File dans ta mare<\/h2>\n\n\n\n<p>Ce jeu de plateau pour 2 \u00e0 4 joueurs permet d&rsquo;aborder le <strong>th\u00e8me des mares et des couloirs \u00e9cologiques<\/strong>. Le plateau et les \u00e9l\u00e9ments du jeu sont t\u00e9l\u00e9chargeables ci-dessous.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-5 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/plateau_filedanstamare-a3.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Plateau de jeu<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/regles_filedanstamare-a4.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Livret de r\u00e8gles<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/tuilesobjectifsmare-a4.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Tuiles de jeu<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"984\" height=\"984\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-JEUX-DANS-TA-MARRE-edited.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1765\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-JEUX-DANS-TA-MARRE-edited.jpg 984w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-JEUX-DANS-TA-MARRE-edited-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-JEUX-DANS-TA-MARRE-edited-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-JEUX-DANS-TA-MARRE-edited-768x768.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 984px) 100vw, 984px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs\">Destination mares &#8211; \u00c0 pas cont\u00e9s vers les mares bourguignonnes<\/h2>\n\n\n\n<p>Ce jeu de plateau coop\u00e9ratif est destin\u00e9 \u00e0 faire <strong>d\u00e9couvrir la faune et la flore des mares ainsi que les menaces qui p\u00e8sent sur elles et les actions qui permettent de les pr\u00e9server.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Il est disponible en pr\u00eat sur demande aupr\u00e8s du Conservatoire ainsi que dans les antennes Canop\u00e9e des d\u00e9partements de l&rsquo;Yonne, de la C\u00f4te-d&rsquo;Or, de la Sa\u00f4ne-et-Loire et de la Ni\u00e8vre.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour en savoir plus sur ce jeu, consultez les \u00e9l\u00e9ments de pr\u00e9sentation ci-dessous.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/livret-regles-destination-mares.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Livret de r\u00e8gles<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"815\" height=\"815\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-JEUX-QUI-VA-OU-DANS-LA-MARRE-edited.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1766\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-JEUX-QUI-VA-OU-DANS-LA-MARRE-edited.png 815w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-JEUX-QUI-VA-OU-DANS-LA-MARRE-edited-300x300.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-JEUX-QUI-VA-OU-DANS-LA-MARRE-edited-150x150.png 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-JEUX-QUI-VA-OU-DANS-LA-MARRE-edited-768x768.png 768w\" sizes=\"(max-width: 815px) 100vw, 815px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs\">Qui va o\u00f9 dans la mare ?<\/h2>\n\n\n\n<p>Cette activit\u00e9 permet de <strong>faire comprendre aux enfants comment se r\u00e9partissent la faune et la flore dans une mare<\/strong>. Pour les plus grands, il est \u00e9galement possible d\u2019aborder la <strong>notion de cha\u00eene alimentaire<\/strong>. Le plateau et les jetons sont t\u00e9l\u00e9chargeables ci-dessous.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-7 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/qui_va_ou_plateau.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Plateau de jeu<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/qui_va_ou_fichier_reponse.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">R\u00e9ponses<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/qui_va_ou_jetons.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Tuiles de jeu<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"789\" height=\"789\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-POSTERS-edited.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1767\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-POSTERS-edited.png 789w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-POSTERS-edited-300x300.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-POSTERS-edited-150x150.png 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-POSTERS-edited-768x768.png 768w\" sizes=\"(max-width: 789px) 100vw, 789px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs\">Posters mares<\/h2>\n\n\n\n<p>Une <strong>s\u00e9rie de trois posters sur la faune, la flore et la fonction des mares<\/strong> est disponible gratuitement sur demande aupr\u00e8s du Conservatoire pour affichage dans des \u00e9tablissements scolaires, biblioth\u00e8ques, mairies, locaux d\u2019associations, etc.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/posters_mares_150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Posters<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Les outils p\u00e9dagogiques sur les pelouses calcaires<\/h2>\n\n\n\n<p>Le Conservatoire vous propose en t\u00e9l\u00e9chargement une mallette p\u00e9dagogique sp\u00e9cifique \u00e0 la <strong>th\u00e9matique des pelouses calcaires<\/strong> destin\u00e9e plut\u00f4t \u00e0 des <strong>\u00e9l\u00e8ves de cycle 3<\/strong>. Vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger la mallette compl\u00e8te ou les diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments ind\u00e9pendamment selon vos besoins. Elle comporte :<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>un livret p\u00e9dagogique compilant un ensemble d&rsquo;activit\u00e9s r\u00e9alisables en classe ou lors de sorties nature<\/strong> et permettant de faire d\u00e9couvrir aux enfants la flore et la faune des pelouses calcaires, les relations entre les esp\u00e8ces et leurs relations avec le milieu, les pelouses calcaires dans le paysage.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>de nombreux outils et supports pour les activit\u00e9s en classe ou sur le terrain :<\/strong> fiches d&rsquo;observations sur le terrain, clefs de d\u00e9termination, puzzles p\u00e9dagogiques, dessins \u00e0 l\u00e9gender, plateau de jeu, etc.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/activites_pedagogiques_pelouses_calcaires-2023.zip\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Mallette p\u00e9dagogique compl\u00e8te<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Vignette-outils-pelouses.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1810\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Vignette-outils-pelouses.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Vignette-outils-pelouses-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Vignette-outils-pelouses-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La plupart des outils p\u00e9dagogiques sont t\u00e9l\u00e9chargeables ci-dessous, d&rsquo;autres sont disponibles en pr\u00eat gratuit. N&rsquo;h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter : contact@cen-bourgogne.online Les expositions Voyage en Bourgogne au c\u0153ur de la nature Destin\u00e9e aux \u00e9l\u00e8ves de cycle 3, cette exposition p\u00e9dagogique s&rsquo;accompagne d&rsquo;un livret de questions pour les \u00e9l\u00e8ves, d&rsquo;un livret de r\u00e9ponses et d&rsquo;un fascicule [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":111,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les outils p\u00e9dagogiques - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Pour sensibiliser \u00e0 la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9, le Conservatoire d\u00e9veloppe des outils p\u00e9dagogiques\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/outils-pedagogiques\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les outils p\u00e9dagogiques - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pour sensibiliser \u00e0 la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9, le Conservatoire d\u00e9veloppe des outils p\u00e9dagogiques\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/outils-pedagogiques\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T10:28:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-PEDAGOGIQUE-BOURGOGNE-edited.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/outils-pedagogiques\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/outils-pedagogiques\/\",\"name\":\"Les outils p\u00e9dagogiques - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T08:49:49+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T10:28:47+00:00\",\"description\":\"Pour sensibiliser \u00e0 la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9, le Conservatoire d\u00e9veloppe des outils p\u00e9dagogiques\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/outils-pedagogiques\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/outils-pedagogiques\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/outils-pedagogiques\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La d\u00e9couverte\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les outils p\u00e9dagogiques\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les outils p\u00e9dagogiques - CEN","description":"Pour sensibiliser \u00e0 la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9, le Conservatoire d\u00e9veloppe des outils p\u00e9dagogiques","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/outils-pedagogiques\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les outils p\u00e9dagogiques - CEN","og_description":"Pour sensibiliser \u00e0 la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9, le Conservatoire d\u00e9veloppe des outils p\u00e9dagogiques","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/outils-pedagogiques\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T10:28:47+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-OUTILS-PEDAGOGIQUE-BOURGOGNE-edited.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/outils-pedagogiques\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/outils-pedagogiques\/","name":"Les outils p\u00e9dagogiques - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T08:49:49+00:00","dateModified":"2024-02-29T10:28:47+00:00","description":"Pour sensibiliser \u00e0 la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9, le Conservatoire d\u00e9veloppe des outils p\u00e9dagogiques","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/outils-pedagogiques\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/outils-pedagogiques\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/outils-pedagogiques\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La d\u00e9couverte","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/la-decouverte\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les outils p\u00e9dagogiques"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/117"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=117"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/117\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4557,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/117\/revisions\/4557"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/111"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=117"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}