{"id":123,"date":"2023-04-28T10:50:39","date_gmt":"2023-04-28T08:50:39","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=123"},"modified":"2024-02-20T11:28:40","modified_gmt":"2024-02-20T10:28:40","slug":"milieux-naturels","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/milieux-naturels\/","title":{"rendered":"Des tr\u00e9sors \u00e0 prot\u00e9ger"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center top-padding-m right-padding-xl is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-image\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized width-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"424\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-PELOUSES-CALCAIRES1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1353\" style=\"width:1350px;height:460px\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-PELOUSES-CALCAIRES1.jpg 1200w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-PELOUSES-CALCAIRES1-300x106.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-PELOUSES-CALCAIRES1-1024x362.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-PELOUSES-CALCAIRES1-768x271.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color left-padding-s right-padding-s\">Les pelouses calcaires<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p><strong>Situ\u00e9es sur des coteaux largement ensoleill\u00e9s, les pelouses calcaires sont des milieux naturels patrimoniaux embl\u00e9matiques de la Bourgogne. Elles ont aussi une place privil\u00e9gi\u00e9e dans la m\u00e9moire collective des habitants.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-72d451f2e0ba9f7d83f3b3d3c6d1a8e9\">Des r\u00e9servoirs de biodiversit\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p>Un&nbsp;<strong>sol calcaire<\/strong>&nbsp;et une&nbsp;<strong>bonne exposition au sud<\/strong>&nbsp;sont n\u00e9cessaires au d\u00e9veloppement des pelouses calcaires. Domin\u00e9es par des&nbsp;<strong>gramin\u00e9es<\/strong>, parsem\u00e9es de&nbsp;<strong>buissons<\/strong>&nbsp;de gen\u00e9vriers, d\u2019\u00e9pines noires et de buis, ces pelouses abritent&nbsp;<strong>une flore et une faune \u00e0 affinit\u00e9s m\u00e9ridionales<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-0d8dfb23c6542b3bca085539a6a26d0f\">Des milieux \u00e0 l&rsquo;abandon<\/h3>\n\n\n\n<p>Ces pelouses sont&nbsp;<strong>largement pr\u00e9sentes sur les c\u00f4tes dijonnaise, chalonnaise et m\u00e2connaise, ainsi que sur les vall\u00e9es de l\u2019Yonne et de la Cure<\/strong>. Au 19<sup>e<\/sup> et d\u00e9but du 20<sup>e<\/sup> si\u00e8cle,&nbsp;<strong>elles \u00e9taient vou\u00e9es au p\u00e2turage du b\u00e9tail, \u00e0 la chasse et \u00e0 la cueillette des champignons et des petits fruits<\/strong>. Au cours du 20<sup>e<\/sup> si\u00e8cle, avec le recul de ces pratiques,&nbsp;<strong>les pelouses calcaires ont \u00e9t\u00e9 progressivement d\u00e9laiss\u00e9es<\/strong>&nbsp;et leur surface se r\u00e9duit peu \u00e0 peu \u00e0 l&rsquo;\u00e9chelle r\u00e9gionale.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-697705f6f13ecfd7d79f4bb74f71b548\">Des tondeuses \u00e9cologiques \u00e0 leur secours<\/h3>\n\n\n\n<p>L\u2019abandon du p\u00e2turage des pelouses calcaires entra\u00eene&nbsp;<strong>une recolonisation naturelle et progressive par les buissons, puis par la for\u00eat<\/strong>. Pour conserver ces milieux, le Conservatoire travaille \u00e0 la remise en place de ce mode de gestion traditionnel sur les sites dont il est gestionnaire :<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 de&nbsp;<strong>nombreux partenariats avec des exploitants agricoles locaux<\/strong>&nbsp;ont \u00e9t\u00e9 ou sont encore aujourd\u2019hui cr\u00e9\u00e9s pour assurer le&nbsp;<strong>p\u00e2turage<\/strong>&nbsp;de certains sites de pelouses calcaires. C\u2019est le cas par exemple des pelouses de la c\u00f4te dijonnaise sur lesquelles un berger partenaire m\u00e8ne tous les ans depuis 1994 un troupeau itin\u00e9rant de 500 moutons,<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 en 2015,&nbsp;<strong>le Conservatoire a acquis son propre troupeau de vaches, d\u2019\u00e2nes et de chevaux rustiques<\/strong>&nbsp;afin d\u2019entretenir plusieurs sites de pelouses calcaires sur lesquels il n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 trouver d\u2019exploitants partenaires.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-image\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized width-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"424\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-PRAIRIES-INONDABLES1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1354\" style=\"width:1350px;height:460px\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-PRAIRIES-INONDABLES1.jpg 1200w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-PRAIRIES-INONDABLES1-300x106.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-PRAIRIES-INONDABLES1-1024x362.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-PRAIRIES-INONDABLES1-768x271.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color left-padding-s right-padding-s\">Les prairies inondables<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p><strong>Les prairies inondables, qui s&rsquo;\u00e9tendent dans les vall\u00e9es de nos grands cours d&rsquo;eau bourguignons, symbolisent la richesse et la fragilit\u00e9 de milieux qui ont de tout temps fascin\u00e9 les Hommes.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-e9bebe480ffd71348950c02fb0b48aca\">Des milieux utiles bien repr\u00e9sent\u00e9s en Bourgogne<\/h3>\n\n\n\n<p>Parties int\u00e9grantes des cours d\u2019eau qu\u2019elles bordent,&nbsp;<strong>ces prairies vivent au rythme des crues hivernales et printani\u00e8res dont elles contribuent \u00e0 diminuer l\u2019ampleur<\/strong>. \u00c0 la fois&nbsp;<strong>\u00e9ponges et r\u00e9servoirs<\/strong>, elles retiennent et filtrent les inondations, pr\u00e9servant ainsi la&nbsp;<strong>qualit\u00e9 des captages d\u2019eau potable<\/strong>. En Bourgogne, les principales prairies inondables se rencontrent dans les vall\u00e9es de la Sa\u00f4ne, du Doubs, de l&rsquo;Yonne et de la Loire.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-e9b509e8b009226f605c8843c6dcfba5\">Des atouts pour l&rsquo;agriculture<\/h3>\n\n\n\n<p>Des g\u00e9n\u00e9rations d&rsquo;agriculteurs ont su profiter de la&nbsp;<strong>fertilit\u00e9 naturelle<\/strong>&nbsp;de ces milieux, due aux limons d\u00e9pos\u00e9s par les inondations r\u00e9guli\u00e8res. Plus encore que les&nbsp;<strong>p\u00e2tures<\/strong>, les&nbsp;<strong>prairies de fauche<\/strong>&nbsp;ont conserv\u00e9 leur attrait pour de nombreuses esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales adapt\u00e9es \u00e0 ces conditions \u00e9cologiques particuli\u00e8res.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-fdf4a7fcb2df4db08a5cf2a106b8c9b2\">Des milieux \u00e0 pr\u00e9server<\/h3>\n\n\n\n<p>Depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es,&nbsp;<strong>de nombreuses cultures (ma\u00efs, peupliers) se sont d\u00e9velopp\u00e9es au d\u00e9triment des prairies initiales<\/strong>&nbsp;et des esp\u00e8ces pr\u00e9sentes. Le Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne a commenc\u00e9 par se porter acqu\u00e9reur d&rsquo;un ensemble de prairies inondables \u00e0 Ouroux-sur-Sa\u00f4ne, en Sa\u00f4ne-et-Loire, g\u00e9r\u00e9 en partenariat avec des agriculteurs. Depuis,&nbsp;<strong>l\u2019association a d\u00e9velopp\u00e9 son parc de sites en prairies inondables<\/strong>.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-image\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full width-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1600\" height=\"460\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-TOURBIERES-MARAIS-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1355\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-TOURBIERES-MARAIS-1.jpg 1600w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-TOURBIERES-MARAIS-1-300x86.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-TOURBIERES-MARAIS-1-1024x294.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-TOURBIERES-MARAIS-1-768x221.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-TOURBIERES-MARAIS-1-1536x442.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color left-padding-s right-padding-s\">Les tourbi\u00e8res et marais<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p><strong>Parmi la diversit\u00e9 de milieux humides rencontr\u00e9s en Bourgogne, se distinguent deux types tr\u00e8s originaux : les tourbi\u00e8res, situ\u00e9es dans les r\u00e9gions siliceuses comme le Morvan, et les marais tufeux, pr\u00e9sents dans les r\u00e9gions calcaires du Ch\u00e2tillonnais.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-3a1e213a2b2e0f085c8df2b110a1a6aa\">Les tourbi\u00e8res<\/h3>\n\n\n\n<p>Ces milieux naturels se forment\u00a0<strong>dans des d\u00e9pressions situ\u00e9es sur des sols acides o\u00f9 l&rsquo;eau est tr\u00e8s pr\u00e9sente<\/strong>. Les tourbi\u00e8res sont les royaumes des<strong>\u00a0mousses<\/strong>\u00a0et des\u00a0<strong>sphaignes<\/strong>, qui parviennent \u00e0 se d\u00e9velopper dans ces conditions extr\u00eames.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>L\u2019omnipr\u00e9sence de l\u2019eau et l\u2019acidit\u00e9 des sols ralentissent fortement la d\u00e9composition des v\u00e9g\u00e9taux<\/strong>. Au fil des ann\u00e9es, ils s&rsquo;accumulent pour former la&nbsp;<strong>tourbe<\/strong>. Comme la plupart des milieux humides, les tourbi\u00e8res jouent&nbsp;<strong>un r\u00f4le \u00e9cologique essentiel<\/strong>&nbsp;puisqu&rsquo;elles r\u00e9gulent et \u00e9purent les eaux qui les traversent.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-70ff941c6edf28ba4460e8cbab42d91f\">Les marais tufeux<\/h3>\n\n\n\n<p>Au nord de la C\u00f4te-d&rsquo;Or, le Ch\u00e2tillonnais est un vaste plateau calcaire compos\u00e9 d\u2019une alternance de couches de marnes imperm\u00e9ables et de calcaires tr\u00e8s solubles. En s\u2019infiltrant dans le sol,\u00a0<strong>les eaux de pluie se chargent en calcaire<\/strong>\u00a0avant d\u2019\u00eatre stopp\u00e9es par les argiles imperm\u00e9ables. \u00c0 certains endroits,\u00a0<strong>ces eaux r\u00e9apparaissent \u00e0 l\u2019air libre<\/strong> et se rechargent en oxyg\u00e8ne.\u00a0<strong>Le calcaire dissous qu&rsquo;elles contiennent va alors se d\u00e9poser sous forme de tuf<\/strong>, une roche friable et poreuse. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne donne naissance aux marais tufeux de pente, milieux naturels tr\u00e8s rares dans la plaine fran\u00e7aise.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-742ae634e0b4a22c5b6f413caa79667a\">Des milieux rares en Bourgogne \u00e0 conserver<\/h3>\n\n\n\n<p>Pendant des ann\u00e9es,&nbsp;<strong>les Hommes ont cherch\u00e9 \u00e0 contr\u00f4ler ces milieux en les ass\u00e9chant pour l&rsquo;agriculture ou la sylviculture<\/strong>. Face \u00e0 ces destructions, des programmes de protection ont \u00e9t\u00e9 mis en place auxquels participe le Conservatoire.&nbsp;<strong>Aujourd&rsquo;hui, l&rsquo;association g\u00e8re un r\u00e9seau important de marais tufeux du Ch\u00e2tillonnais<\/strong>.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-image\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full width-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1551\" height=\"460\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-COURS-EAU-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1349\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-COURS-EAU-1.jpg 1551w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-COURS-EAU-1-300x89.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-COURS-EAU-1-1024x304.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-COURS-EAU-1-768x228.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-COURS-EAU-1-1536x456.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1551px) 100vw, 1551px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-9 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color left-padding-s right-padding-s\">Les cours d&rsquo;eau et leurs annexes<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-8 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p><strong>La Bourgogne est irrigu\u00e9e par un r\u00e9seau dense de fleuves et de rivi\u00e8res. Dans les vall\u00e9es alluviales, les divagations r\u00e9p\u00e9t\u00e9es et les crues parfois spectaculaires des cours d\u2019eau donnent naissance \u00e0 une mosa\u00efque de milieux naturels dits alluviaux : bras morts, for\u00eats alluviales, gr\u00e8ves sableuses, etc.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-65d2720d0d87a5e5cd0371ee3d350d43\">Des milieux riches soumis \u00e0 de multiples menaces<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>De nombreuses esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales et animales pr\u00e9sentes dans ces milieux alluviaux sont class\u00e9es \u00ab d&rsquo;int\u00e9r\u00eat europ\u00e9en \u00bb<\/strong>&nbsp;car rares et vuln\u00e9rables. Certaines d&rsquo;entre elles sont menac\u00e9es par les divers&nbsp;<strong>am\u00e9nagements<\/strong>&nbsp;qui modifient le fonctionnement naturel des cours d\u2019eau, par les&nbsp;<strong>pollutions agricoles, domestiques et industrielles<\/strong>, ou encore par les&nbsp;<strong>s\u00e9cheresses<\/strong>&nbsp;qui tendent \u00e0 devenir plus r\u00e9guli\u00e8res et \u00e0 s\u2019amplifier du fait du r\u00e9chauffement climatique.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-02753570e86df3cc60b388786c9a38b3\">Des espaces de libert\u00e9 \u00e0 retrouver<\/h3>\n\n\n\n<p>Sur des grands cours d\u2019eau comme la Loire,&nbsp;<strong>le Conservatoire a acquis ou g\u00e8re des milieux alluviaux qu\u2019il restaure et entretient pour pr\u00e9server ce patrimoine naturel sp\u00e9cifique<\/strong>. Il tente \u00e9galement de&nbsp;<strong>r\u00e9tablir la dynamique naturelle<\/strong>&nbsp;des fleuves dont d\u00e9pend ce patrimoine. Il agit notamment sur les p\u00e9rim\u00e8tres de la&nbsp;<strong>R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire<\/strong>&nbsp;et la&nbsp;<strong>R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire bourguignonne<\/strong>&nbsp;dont il est gestionnaire.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-image\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full width-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1600\" height=\"454\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-MARAIS.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1099\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-MARAIS.jpg 1600w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-MARAIS-300x85.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-MARAIS-1024x291.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-MARAIS-768x218.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-MARAIS-1536x436.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-11 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color left-padding-s right-padding-s\">Les mares<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-10 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p><strong>Occupant de petites d\u00e9pressions au sein de prairies ou cach\u00e9es au c\u0153ur des for\u00eats, les mares se font g\u00e9n\u00e9ralement discr\u00e8tes. Souvent moins connues que les marais, les lacs ou encore les tourbi\u00e8res, elles sont n\u00e9anmoins des milieux originaux situ\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re des mondes aquatiques et terrestres. Elles rec\u00e8lent alors de multiples richesses et jouent des r\u00f4les importants pour la biodiversit\u00e9&#8230; dont l&rsquo;Homme !<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-c31b5ef56684b538288cbf69c76a38d6\">Des \u00e9cosyst\u00e8mes miniatures<\/h3>\n\n\n\n<p>Les mares sont des&nbsp;<strong>\u00e9tendues d\u2019eau de petite surface et de faible profondeur, aliment\u00e9es par les eaux de pluie, de ruissellement ou par les nappes phr\u00e9atiques<\/strong>. Elles peuvent \u00eatre&nbsp;<strong>permanentes<\/strong>, c\u2019est-\u00e0-dire tout le temps en eau, ou&nbsp;<strong>temporaires<\/strong>, si elles s\u2019ass\u00e8chent p\u00e9riodiquement. Le sol et la v\u00e9g\u00e9tation des mares sont particuliers et t\u00e9moignent de la&nbsp;<strong>pr\u00e9sence d\u2019eau au moins une partie de l\u2019ann\u00e9e.<\/strong>&nbsp;Malgr\u00e9 leur petite taille, les mares grouillent de vie !<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-fccda16ace106e92b5fdc700d936bfe8\">Des milieux en voie de disparition<\/h3>\n\n\n\n<p>Les mares ont le plus souvent \u00e9t\u00e9 creus\u00e9es par l\u2019Homme pour en faire&nbsp;<strong>des r\u00e9serves d\u2019eau afin d\u2019abreuver le b\u00e9tail, pour les besoins domestiques, pour le rouissage du lin et du chanvre, etc<\/strong>. Puis, avec l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019eau courante notamment,&nbsp;<strong>elles ont progressivement \u00e9t\u00e9 jug\u00e9es inutiles<\/strong>&nbsp;et se sont vues&nbsp;<strong>combl\u00e9es, abandonn\u00e9es, pollu\u00e9es\u2026<\/strong>&nbsp;50 \u00e0 70 % d\u2019entre elles ont disparu en France depuis les ann\u00e9es 1950.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-6b5c3651a1300f587054233a9637438e\">Une mare, des mares<\/h3>\n\n\n\n<p>Une mare constitue d\u00e9j\u00e0 en elle-m\u00eame un milieu pr\u00e9cieux mais pour que les mares accueillent un maximum d\u2019esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales et animales,&nbsp;<strong>il est pr\u00e9f\u00e9rable qu\u2019elles s\u2019organisent \u00aben r\u00e9seau\u00bb ou \u00aben semis\u00bb et qu\u2019elles soient diversifi\u00e9es<\/strong>&nbsp;(mares d\u2019\u00e2ges diff\u00e9rents, mares en milieu forestier ou en milieu prairial, gestion et usages vari\u00e9s, etc.).&nbsp;<strong>Plus le nombre de mares sur un secteur est important et plus elles sont de nature vari\u00e9e, plus la biodiversit\u00e9 augmentera<\/strong>. On peut parler de semis r\u00e9gional de mares, mais aussi de semis de mares \u00e0 l&rsquo;\u00e9chelle communale ou \u00e0 l&rsquo;\u00e9chelle d&rsquo;une petite r\u00e9gion agricole.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-image\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full width-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1600\" height=\"460\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ETANG-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1351\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ETANG-1.jpg 1600w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ETANG-1-300x86.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ETANG-1-1024x294.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ETANG-1-768x221.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ETANG-1-1536x442.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-13 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color left-padding-s right-padding-s\">Les \u00e9tangs<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-12 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p><strong>Les \u00e9tangs sont des plans d\u2019eau artificiels, peu profonds, dont le niveau d\u2019eau peut \u00eatre contr\u00f4l\u00e9. Leur apparence calme et sereine cache en r\u00e9alit\u00e9 une vie tr\u00e8s anim\u00e9e.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-b40e62293707157118cbf1daf2422fd3\">Des milieux cr\u00e9\u00e9s par l&rsquo;Homme<\/h3>\n\n\n\n<p>La plupart des \u00e9tangs de Bourgogne ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s par l\u2019Homme, et notamment par les moines cisterciens, entre le 12<sup>e<\/sup> et le 18<sup>e<\/sup> si\u00e8cles, principalement en Bresse et en Puisaye. Ils avaient pour fonction&nbsp;<strong>l\u2019alimentation des canaux, la pisciculture, voire la culture<\/strong>&nbsp;apr\u00e8s vidange.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-053307c1f6e20a2cc4fccf7737237adb\">Des mondes v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s<\/h3>\n\n\n\n<p>De la terre ferme jusqu\u2019\u00e0 l\u2019eau libre, s\u2019observent&nbsp;<strong>diff\u00e9rentes ceintures de v\u00e9g\u00e9tation<\/strong>, chacune \u00e9tant domin\u00e9e par un certain type de plantes. Ce sont d\u2019abord les arbres (saules et aulnes), puis les hautes herbes (la\u00eeches, roseaux ou scirpes) et enfin les plantes \u00e0 fleurs (potamots, n\u00e9nuphars).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-3e5a7dee358891a75c39c524e3d8af8d\">Des paradis faunistiques<\/h3>\n\n\n\n<p>La pr\u00e9sence d\u2019eau et l\u2019ensoleillement conduisent \u00e0&nbsp;<strong>une tr\u00e8s forte production d\u2019algues et d\u2019herbiers<\/strong>. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne, alli\u00e9 \u00e0 la succession des diff\u00e9rents milieux, permet la coexistence de nombreux animaux&nbsp;:&nbsp;<strong>oiseaux, batraciens, poissons, insectes.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-e7dd493a077c20f58baf85c20904dd5e\">Des \u00e9tangs sans eau ?<\/h3>\n\n\n\n<p>La&nbsp;<strong>vidange<\/strong>&nbsp;et la&nbsp;<strong>mise en assec<\/strong>&nbsp;des \u00e9tangs sont des modes de gestion traditionnels de ces plans d\u2019eau,&nbsp;<strong>utiles \u00e0 leur \u00e9quilibre \u00e9cologique et b\u00e9n\u00e9fiques pour la biodiversit\u00e9<\/strong>. C\u2019est ainsi que proc\u00e8de le Conservatoire pour maintenir les \u00e9tangs dont il s\u2019occupe et favoriser l\u2019accueil des esp\u00e8ces li\u00e9es \u00e0 ces milieux.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-image\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full width-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1600\" height=\"461\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-FORETS.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1105\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-FORETS.jpg 1600w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-FORETS-300x86.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-FORETS-1024x295.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-FORETS-768x221.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-FORETS-1536x443.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-15 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color left-padding-s right-padding-s\">Les for\u00eats<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-14 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p><strong>Depuis toujours, l&rsquo;Homme entretient d&rsquo;\u00e9troites relations avec ce milieu naturel. Ainsi, la for\u00eat est devenue, au fil du temps, le reflet de nos soci\u00e9t\u00e9s et de nos besoins.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-3ca82d030f686eeae27241de8e894afb\">Des milieux en \u00e9volution permanente<\/h3>\n\n\n\n<p>La sylve originelle se caract\u00e9risait par ses clairi\u00e8res et ses vieux arbres, essentiellement des feuillus : ch\u00eanes, h\u00eatres, charmes, etc. Depuis,&nbsp;<strong>l&rsquo;Homme a sans cesse modifi\u00e9 sa structure et sa composition<\/strong>. Au 19<sup>e<\/sup> si\u00e8cle, il a introduit des essences r\u00e9sineuses, jug\u00e9es plus rentables, comme l&rsquo;\u00e9pic\u00e9a. Au d\u00e9but de l&rsquo;\u00e8re industrielle,&nbsp;<strong>la for\u00eat \u00e9tait \u00e9galement utilis\u00e9e pour le pacage du b\u00e9tail et pour la production de charbon de bois<\/strong>. Aujourd\u2019hui, en marge de la production traditionnelle de bois, se d\u00e9veloppent&nbsp;<strong>des activit\u00e9s de loisirs<\/strong>.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-079f699797d5be908fdfd4aa21686ef9\">Des for\u00eats nombreuses et vari\u00e9es<\/h3>\n\n\n\n<p>Le climat, le sol, la disponibilit\u00e9 en eau, le relief, l&rsquo;exposition, d\u00e9terminent la composition naturelle des for\u00eats. En Bourgogne, elles offrent aux promeneurs et aux forestiers de nombreux visages&nbsp;:&nbsp;<strong>ch\u00eanaie-h\u00eatraie<\/strong>&nbsp;dans le Morvan,&nbsp;<strong>ch\u00eanaie-charmaie<\/strong>&nbsp;dans le Ch\u00e2tillonnais,&nbsp;<strong>fr\u00eanaie-ormaie<\/strong>&nbsp;en bord de Sa\u00f4ne, etc.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-8593f2a087da832eaf6112b21ce236da\">Une originalit\u00e9 bourguignonne<\/h3>\n\n\n\n<p>\u00c0 c\u00f4t\u00e9 d&rsquo;un fond d&rsquo;esp\u00e8ces communes \u00e0 tous les types de boisements (sanglier, cerf, chevreuil),&nbsp;<strong>se rencontrent en Bourgogne des esp\u00e8ces rares, remarquables et typiques de la r\u00e9gion, comme le Chat forestier ou la Chouette de Tengmalm<\/strong>.<br>La flore aussi a ses joyaux, tel le&nbsp;<strong>Sabot de V\u00e9nus<\/strong>. Cette orchid\u00e9e tr\u00e8s rare fait l&rsquo;objet de mesures de protection engag\u00e9es par le Conservatoire et l&rsquo;Office national des for\u00eats.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-image\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full width-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1600\" height=\"460\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-BOCAGES-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1350\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-BOCAGES-1.jpg 1600w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-BOCAGES-1-300x86.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-BOCAGES-1-1024x294.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-BOCAGES-1-768x221.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-BOCAGES-1-1536x442.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-17 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color left-padding-s right-padding-s\">Les bocages<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-16 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p><strong>Constitu\u00e9s d&rsquo;\u00e9l\u00e9ments naturels model\u00e9s par l&rsquo;Homme, les bocages bourguignons sont des symboles de l&rsquo;espace rural de notre r\u00e9gion, h\u00e9rit\u00e9s du pass\u00e9.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-78e41132adf7ed2c3feed15fd8b8c3c0\">Une \u00e9volution au fil de l\u2019histoire<\/h3>\n\n\n\n<p>Les bocages nous viennent tout droit du Moyen \u00c2ge.&nbsp;<strong>Ils ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s par nos anc\u00eatres paysans pour le parcage du b\u00e9tail, la production de bois de chauffage, d\u2019outils, etc<\/strong>. Au 18<sup>e<\/sup> si\u00e8cle, les bocages ont commenc\u00e9 \u00e0 remplir de nouvelles fonctions comme la&nbsp;<strong>mat\u00e9rialisation de la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e<\/strong>&nbsp;et la&nbsp;<strong>fourniture d\u2019un abri pour le b\u00e9tail<\/strong>. Les nouvelles politiques agricoles et foresti\u00e8res des ann\u00e9es 1950 et le remembrement ont boulevers\u00e9 les pratiques d&rsquo;entretien et ont provoqu\u00e9 parfois&nbsp;<strong>la r\u00e9gression de ce paysage et de sa richesse naturelle<\/strong>.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-2c165ad513477de2e581033d6cac5351\">Un patrimoine historique et naturel \u00e0 conserver<\/h3>\n\n\n\n<p>L&rsquo;apparition r\u00e9cente de nouveaux enjeux (lutte contre l\u2019\u00e9rosion, environnement, tourisme), le retour des fonctions traditionnelles et l&rsquo;utilisation de nouveaux outils de taille, peuvent assurer l&rsquo;avenir des bouchures et la qualit\u00e9 de ce paysage.&nbsp;<strong>Des actions exp\u00e9rimentales pour replanter, conserver et traiter les haies<\/strong>, ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es dans le Charolais, en Sa\u00f4ne-et-Loire, par le Conservatoire et des agriculteurs locaux.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-grey-color has-text-color has-link-color wp-elements-f0e5ccea740a387b95d249493cb595d8\">Des bocages multiples<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Les essences constitutives des haies sont choisies par l&rsquo;agriculteur<\/strong>&nbsp;en tenant compte des conditions \u00e9cologiques locales.&nbsp;<strong>Il existe diff\u00e9rents types de bocage<\/strong>, comme le Charolais et l&rsquo;Autunois, qui se distinguent par&nbsp;<strong>leurs bouchures de ch\u00eanes, de fr\u00eanes et de saules<\/strong>, pless\u00e9es selon une technique de tressage tr\u00e8s proche de la vannerie. La morphologie de la haie (buissonnante ou arborescente) et le type d&rsquo;entretien conditionnent les plantes, insectes, oiseaux et mammif\u00e8res que l&rsquo;on y trouve.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les pelouses calcaires Situ\u00e9es sur des coteaux largement ensoleill\u00e9s, les pelouses calcaires sont des milieux naturels patrimoniaux embl\u00e9matiques de la Bourgogne. Elles ont aussi une place privil\u00e9gi\u00e9e dans la m\u00e9moire collective des habitants. Des r\u00e9servoirs de biodiversit\u00e9 Un&nbsp;sol calcaire&nbsp;et une&nbsp;bonne exposition au sud&nbsp;sont n\u00e9cessaires au d\u00e9veloppement des pelouses calcaires. Domin\u00e9es par des&nbsp;gramin\u00e9es, parsem\u00e9es de&nbsp;buissons&nbsp;de gen\u00e9vriers, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":121,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Des tr\u00e9sors \u00e0 prot\u00e9ger - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Des pelouses s\u00e8ches, aux marais en passant par les for\u00eats, la Bourgogne abrite de nombreux milieux naturels remarquables\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/milieux-naturels\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Des tr\u00e9sors \u00e0 prot\u00e9ger - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Des pelouses s\u00e8ches, aux marais en passant par les for\u00eats, la Bourgogne abrite de nombreux milieux naturels remarquables\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/milieux-naturels\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-20T10:28:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-PELOUSES-CALCAIRES1.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"12 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/milieux-naturels\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/milieux-naturels\/\",\"name\":\"Des tr\u00e9sors \u00e0 prot\u00e9ger - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T08:50:39+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-20T10:28:40+00:00\",\"description\":\"Des pelouses s\u00e8ches, aux marais en passant par les for\u00eats, la Bourgogne abrite de nombreux milieux naturels remarquables\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/milieux-naturels\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/milieux-naturels\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/milieux-naturels\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les sites\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Des tr\u00e9sors \u00e0 prot\u00e9ger\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Des tr\u00e9sors \u00e0 prot\u00e9ger - CEN","description":"Des pelouses s\u00e8ches, aux marais en passant par les for\u00eats, la Bourgogne abrite de nombreux milieux naturels remarquables","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/milieux-naturels\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Des tr\u00e9sors \u00e0 prot\u00e9ger - CEN","og_description":"Des pelouses s\u00e8ches, aux marais en passant par les for\u00eats, la Bourgogne abrite de nombreux milieux naturels remarquables","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/milieux-naturels\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-20T10:28:40+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-PELOUSES-CALCAIRES1.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"12 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/milieux-naturels\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/milieux-naturels\/","name":"Des tr\u00e9sors \u00e0 prot\u00e9ger - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T08:50:39+00:00","dateModified":"2024-02-20T10:28:40+00:00","description":"Des pelouses s\u00e8ches, aux marais en passant par les for\u00eats, la Bourgogne abrite de nombreux milieux naturels remarquables","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/milieux-naturels\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/milieux-naturels\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/milieux-naturels\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les sites","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Des tr\u00e9sors \u00e0 prot\u00e9ger"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/123"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=123"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/123\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4418,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/123\/revisions\/4418"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/121"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=123"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}