{"id":125,"date":"2023-04-28T10:50:55","date_gmt":"2023-04-28T08:50:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=125"},"modified":"2024-02-20T11:39:53","modified_gmt":"2024-02-20T10:39:53","slug":"sites-conservatoires","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/sites-conservatoires\/","title":{"rendered":"Les sites conservatoires"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-html\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div><iframe frameborder=\"0\" height=\"600\" src=https:\/\/cartes.ternum-bfc.fr\/?config=apps\/conservatoire-d-espaces-naturels-de-bourgogne\/sites-du-conservatoire.xml width=\"1400\"><\/iframe><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Une diversit\u00e9 de sites conservatoires\u2026<\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Ces sites conservatoires sont tr\u00e8s vari\u00e9s.<\/strong>\u00a0Les milieux acides,\u00a0<strong>tourbi\u00e8res et landes<\/strong>, sont principalement localis\u00e9s dans le Morvan. Les\u00a0<strong>pelouses s\u00e8ches calcicoles<\/strong>\u00a0sont surtout diss\u00e9min\u00e9es le long de l&rsquo;axe Dijon\/M\u00e2con, en marge des c\u00f4tes viticoles, et secondairement sur les vall\u00e9es de l&rsquo;Yonne et de la Cure. Les\u00a0<strong>marais alcalins et alluviaux<\/strong>\u00a0sont majoritairement r\u00e9partis dans le Ch\u00e2tillonnais et en Puisaye. La\u00a0<strong>Loire<\/strong>, le\u00a0<strong>Doubs<\/strong>, et secondairement la\u00a0<strong>Sa\u00f4ne<\/strong>, constituent les principaux axes le long desquels le Conservatoire g\u00e8re des terrains alluviaux.<\/p>\n\n\n\n<p>Les&nbsp;<strong>prairies de fauche<\/strong>&nbsp;en gestion sont dominantes en Bresse et dans le Val de Sa\u00f4ne. Au final, les \u00e9cosyst\u00e8mes fluviaux et alluviaux constituent la part la plus importante des surfaces g\u00e9r\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<p>Mais en nombre de sites, ce sont, de loin, les pelouses calcicoles qui sont largement les plus repr\u00e9sentatives puisqu&rsquo;elles concernent plus d&rsquo;un site sur trois. Il s&rsquo;agit l\u00e0 d&rsquo;une sp\u00e9cificit\u00e9 du Conservatoire bourguignon.<\/p>\n\n\n\n<p>La presque totalit\u00e9 des sites en gestion porte sur des milieux jug\u00e9s d&rsquo;int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique au moins r\u00e9gional.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>90% des sites h\u00e9bergent \u00e9galement des milieux reconnus d&rsquo;int\u00e9r\u00eat europ\u00e9en.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">\u2026 riches mais fragiles<\/h2>\n\n\n\n<p>90% de la surface en ma\u00eetrise Conservatoire b\u00e9n\u00e9ficient d&rsquo;un statut de protection ou d&rsquo;inventaire au titre des esp\u00e8ces ou des milieux naturels.<\/p>\n\n\n\n<p>La tr\u00e8s grande majorit\u00e9 des sites est rattach\u00e9e au r\u00e9seau europ\u00e9en Natura 2000, en raison de la nature et de la qualit\u00e9 des milieux (au titre de la directive \u00ab\u00a0Habitats\u00a0\u00bb) ou en raison des populations d&rsquo;oiseaux h\u00e9berg\u00e9es (au titre de la directive \u00ab\u00a0Oiseaux\u00a0\u00bb).<\/p>\n\n\n\n<p>Presque tous les sites sont class\u00e9s en Zone Naturelle d&rsquo;Int\u00e9r\u00eat \u00c9cologique, Faunistique, Floristique (ZNIEFF).<\/p>\n\n\n\n<p>Quelques sites sont inscrits ou class\u00e9s au titre de leur valeur paysag\u00e8re ou b\u00e9n\u00e9ficient d&rsquo;une protection par Arr\u00eat\u00e9 Pr\u00e9fectoral de Protection de Biotope (APPB).<\/p>\n\n\n\n<p>Enfin, le Conservatoire est gestionnaire de trois des quatre R\u00e9serves Naturelles Nationales de Bourgogne : la R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire (58), la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle (71) et la R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc (89). Le Conservatoire g\u00e8re \u00e9galement la R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire bourguignonne (58).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Des sites conservatoires g\u00e9r\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 la force du partenariat<\/h2>\n\n\n\n<p>Les sites conventionn\u00e9s font le plus souvent l&rsquo;objet d&rsquo;un partenariat avec des collectivit\u00e9s locales propri\u00e9taires de sites, communes ou communaut\u00e9s de communes. Environ 120 communes bourguignonnes sont ainsi concern\u00e9es par un partenariat avec le Conservatoire.<\/p>\n\n\n\n<p>D&rsquo;autres structures, notamment des structures priv\u00e9es, publiques ou parapubliques, sont \u00e9galement partenaires du Conservatoire pour travailler en cogestion de sites, comme le Parc naturel r\u00e9gional du Morvan, l&rsquo;Office National des For\u00eats, ainsi que des associations de protection de la nature.<\/p>\n\n\n\n<p>Ponctuellement, des personnes priv\u00e9es confient la gestion de leur terrain au Conservatoire au travers d&rsquo;une convention.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button cameleon-big-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/contact\/\">Prendre contact<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"652\" height=\"652\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-VIE-ASSOCIATIVE-edited.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1180\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-VIE-ASSOCIATIVE-edited.jpg 652w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-VIE-ASSOCIATIVE-edited-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-VIE-ASSOCIATIVE-edited-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 652px) 100vw, 652px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-mauve-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-mauve-background-color has-background section-full width-medium top-padding-m bottom-padding-m is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-8 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color bottom-padding-s\">Plans de gestion synth\u00e9tiques<\/h2>\n\n\n\n<p>Tous les sites g\u00e9r\u00e9s par le Conservatoire sont amen\u00e9s \u00e0 \u00eatre dot\u00e9s d\u2019un plan de gestion. Ce document technique cadre le travail du Conservatoire afin d\u2019assurer la pr\u00e9servation du patrimoine naturel et la coh\u00e9rence de la gestion du site. Tr\u00e8s technique, un plan de gestion peut \u00eatre difficile \u00e0 appr\u00e9hender par les \u00e9lus et les acteurs locaux. C\u2019est pourquoi le Conservatoire a r\u00e9dig\u00e9 des documents appel\u00e9s \u00ab plan de gestion synth\u00e9tique \u00bb, pour vous pr\u00e9senter l\u2019essentiel des informations \u00e0 conna\u00eetre pour un site donn\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pg-marais-tufeux-150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">PGS Marais tufeux<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pg-cote-dijonnaise-150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">PGS C\u00f4te Dijonnaise<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pg-vallee-du-rhoin-150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">PGS Vall\u00e9e du Roin<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pg-cote-de-beaune-150dpi.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">PGS C\u00f4te de Beaune<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pg_mh_val_de_saone-150dpi.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">PGS Val de Sa\u00f4ne en C\u00f4te-d&rsquo;Or<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pg-cote-chalonnaise-150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">PGS C\u00f4te Chalonnaise<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pg-cote-maconnaise-150dpi.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">PGS C\u00f4te M\u00e2connaise<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pg-yonne-cure-2014-150dpi.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">PGS Yonne Cure<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pgs_branlin_-150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">PGS Vall\u00e9e du Branlin<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\">PG Chiropt\u00e8res-Pochette<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pochette_pg_chiros_150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">PG Chiropt\u00e8res-Fiche plan de gestion<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/fiche_sp_chiros_150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">PG Chiropt\u00e8res-Fiche esp\u00e8ces<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pgs__ens_talant_plombie__res-150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">PGS ENS Vall\u00e9e de l&rsquo;Ouche<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pgs__ens_marcenay-150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">PGS ENS Etang de Marcenay<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pg-synthetique-rnr-loire.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">PGS RNR Loire Bourguignonne<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Une diversit\u00e9 de sites conservatoires\u2026 Ces sites conservatoires sont tr\u00e8s vari\u00e9s.\u00a0Les milieux acides,\u00a0tourbi\u00e8res et landes, sont principalement localis\u00e9s dans le Morvan. Les\u00a0pelouses s\u00e8ches calcicoles\u00a0sont surtout diss\u00e9min\u00e9es le long de l&rsquo;axe Dijon\/M\u00e2con, en marge des c\u00f4tes viticoles, et secondairement sur les vall\u00e9es de l&rsquo;Yonne et de la Cure. Les\u00a0marais alcalins et alluviaux\u00a0sont majoritairement r\u00e9partis dans le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":121,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les sites conservatoires - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;association prot\u00e8ge et g\u00e8re des sites conservatoires : des milieux naturels remarquables comme des marais ou des pelouses s\u00e8ches\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/sites-conservatoires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les sites conservatoires - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;association prot\u00e8ge et g\u00e8re des sites conservatoires : des milieux naturels remarquables comme des marais ou des pelouses s\u00e8ches\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/sites-conservatoires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-20T10:39:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-VIE-ASSOCIATIVE-edited.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/sites-conservatoires\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/sites-conservatoires\/\",\"name\":\"Les sites conservatoires - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T08:50:55+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-20T10:39:53+00:00\",\"description\":\"L'association prot\u00e8ge et g\u00e8re des sites conservatoires : des milieux naturels remarquables comme des marais ou des pelouses s\u00e8ches\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/sites-conservatoires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/sites-conservatoires\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/sites-conservatoires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les sites\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les sites conservatoires\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les sites conservatoires - CEN","description":"L'association prot\u00e8ge et g\u00e8re des sites conservatoires : des milieux naturels remarquables comme des marais ou des pelouses s\u00e8ches","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/sites-conservatoires\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les sites conservatoires - CEN","og_description":"L'association prot\u00e8ge et g\u00e8re des sites conservatoires : des milieux naturels remarquables comme des marais ou des pelouses s\u00e8ches","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/sites-conservatoires\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-20T10:39:53+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-VIE-ASSOCIATIVE-edited.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/sites-conservatoires\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/sites-conservatoires\/","name":"Les sites conservatoires - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T08:50:55+00:00","dateModified":"2024-02-20T10:39:53+00:00","description":"L'association prot\u00e8ge et g\u00e8re des sites conservatoires : des milieux naturels remarquables comme des marais ou des pelouses s\u00e8ches","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/sites-conservatoires\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/sites-conservatoires\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/sites-conservatoires\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les sites","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les sites conservatoires"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/125"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=125"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/125\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4420,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/125\/revisions\/4420"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/121"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=125"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}