{"id":127,"date":"2023-04-28T10:51:18","date_gmt":"2023-04-28T08:51:18","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=127"},"modified":"2024-02-20T13:09:43","modified_gmt":"2024-02-20T12:09:43","slug":"reserves-naturelles","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/","title":{"rendered":"R\u00e9serves naturelles"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium top-padding-xs is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color left-padding-s right-padding-s\">Une r\u00e9serve naturelle, c&rsquo;est :<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p><strong>\u2022 un espace naturel prot\u00e9geant un patrimoine naturel<\/strong>&nbsp;remarquable par une r\u00e9glementation adapt\u00e9e tenant aussi compte du contexte local,<br><strong>\u2022 un instrument r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 des enjeux patrimoniaux forts<\/strong>&nbsp;de niveau r\u00e9gional, national ou international : espaces, esp\u00e8ces et objets g\u00e9ologiques rares ou caract\u00e9ristiques, milieux naturels fonctionnels et repr\u00e9sentatifs,<br><strong>\u2022 un outil de protection \u00e0 long terme<\/strong>&nbsp;pour les g\u00e9n\u00e9rations futures,<br><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><strong>\u2022 un territoire g\u00e9r\u00e9 \u00e0 des fins conservatoires<\/strong>&nbsp;et de mani\u00e8re planifi\u00e9e, par un organisme local sp\u00e9cialis\u00e9 et une \u00e9quipe comp\u00e9tente,<br><strong>\u2022 un site dont la gestion est orient\u00e9e et \u00e9valu\u00e9e de fa\u00e7on concert\u00e9e<\/strong>, notamment gr\u00e2ce \u00e0 un comit\u00e9 consultatif r\u00e9unissant les acteurs locaux,<br><strong>\u2022 un lieu de sensibilisation<\/strong>&nbsp;\u00e0 la protection de la biodiversit\u00e9, de la nature et d&rsquo;\u00e9ducation \u00e0 l&rsquo;environnement,<br><strong>\u2022 un p\u00f4le de d\u00e9veloppement local durable<\/strong>.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Les r\u00e9serves naturelles de Bourgogne<\/h2>\n\n\n\n<p>Le Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne g\u00e8re 3 R\u00e9serves Naturelles Nationales : la R\u00e9serve naturelle du Val de Loire sur les d\u00e9partements de la Ni\u00e8vre et du Cher (1500 ha), la R\u00e9serve naturelle de La Truch\u00e8re-Ratenelle en Sa\u00f4ne-et-Loire (93,04 ha), la R\u00e9serve naturelle de Bois du Parc dans l&rsquo;Yonne (45 ha). Il g\u00e8re \u00e9galement la R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire Bourguignonne (58).<\/p>\n\n\n\n<p>La R\u00e9serve Naturelle Nationale de la Combe Lavaux-Jean Roland est, quant \u00e0 elle, g\u00e9r\u00e9e par la Communaut\u00e9 de communes de Gevrey-Chambertin et de Nuits-Saint-Georges. Le Conservatoire a particip\u00e9 toutefois \u00e0 la r\u00e9alisation du Plan de gestion.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"1200\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RESERVES-NATURELLES-edited.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1191\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RESERVES-NATURELLES-edited.jpg 1200w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RESERVES-NATURELLES-edited-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RESERVES-NATURELLES-edited-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RESERVES-NATURELLES-edited-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RESERVES-NATURELLES-edited-768x768.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-pale-green-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-top has-pale-green-background-color has-background section-full width-medium top-padding-s bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/val-de-loire\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"320\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-VAL-DE-LOIRE.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1204\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-VAL-DE-LOIRE.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-VAL-DE-LOIRE-300x150.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-white-color has-text-color top-padding-xs\">R\u00e9serve naturelle nationale du Val de Loire<\/h2>\n\n\n\n<p>Toutes les infos, les documents et l&rsquo;actualit\u00e9 de la&nbsp;R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/val-de-loire\/\">R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/truchere-ratenelle\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"320\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-TRUCHERE-RATERNELLE.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1203\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-TRUCHERE-RATERNELLE.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-TRUCHERE-RATERNELLE-300x150.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-white-color has-text-color top-padding-xs\">R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re Ratenelle<\/h2>\n\n\n\n<p>Toutes les infos, les documents et l&rsquo;actualit\u00e9 de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re Ratenelle<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/truchere-ratenelle\/\">R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re Ratenelle<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-pale-green-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-top has-pale-green-background-color has-background section-full width-medium top-padding-s bottom-padding-xl is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/bois-du-parc\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"320\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-BOIS-DU-PARC.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1202\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-BOIS-DU-PARC.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-BOIS-DU-PARC-300x150.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-white-color has-text-color top-padding-xs\">R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc<\/h2>\n\n\n\n<p>Toutes les infos, les documents et l&rsquo;actualit\u00e9 de la R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/bois-du-parc\/\">R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/reserve-naturelle-regionale-de-la-loire-bourguignonne\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"320\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOIRE-BOURGOGNE.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1201\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOIRE-BOURGOGNE.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-LOIRE-BOURGOGNE-300x150.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-white-color has-text-color top-padding-xs\">R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire Bourguignonne<\/h2>\n\n\n\n<p>Toutes les infos, les documents et l&rsquo;actualit\u00e9 de la R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire Bourguignonne<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/reserve-naturelle-regionale-de-la-loire-bourguignonne\/\">R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire Bourguignonne<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-buttons\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-5 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color has-text-align-center wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.reserves-naturelles.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Le site internet de R\u00e9serves Naturelles de France<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Une r\u00e9serve naturelle, c&rsquo;est : \u2022 un espace naturel prot\u00e9geant un patrimoine naturel&nbsp;remarquable par une r\u00e9glementation adapt\u00e9e tenant aussi compte du contexte local,\u2022 un instrument r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 des enjeux patrimoniaux forts&nbsp;de niveau r\u00e9gional, national ou international : espaces, esp\u00e8ces et objets g\u00e9ologiques rares ou caract\u00e9ristiques, milieux naturels fonctionnels et repr\u00e9sentatifs,\u2022 un outil de protection \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":121,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>R\u00e9serves naturelles - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le Conservatoire d&#039;espaces naturels de Bourgogne est gestionnaire de quatre r\u00e9serves naturelles en Bourgogne\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"R\u00e9serves naturelles - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Conservatoire d&#039;espaces naturels de Bourgogne est gestionnaire de quatre r\u00e9serves naturelles en Bourgogne\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-20T12:09:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RESERVES-NATURELLES-edited.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/\",\"name\":\"R\u00e9serves naturelles - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T08:51:18+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-20T12:09:43+00:00\",\"description\":\"Le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne est gestionnaire de quatre r\u00e9serves naturelles en Bourgogne\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les sites\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"R\u00e9serves naturelles\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"R\u00e9serves naturelles - CEN","description":"Le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne est gestionnaire de quatre r\u00e9serves naturelles en Bourgogne","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"R\u00e9serves naturelles - CEN","og_description":"Le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne est gestionnaire de quatre r\u00e9serves naturelles en Bourgogne","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-20T12:09:43+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RESERVES-NATURELLES-edited.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/","name":"R\u00e9serves naturelles - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T08:51:18+00:00","dateModified":"2024-02-20T12:09:43+00:00","description":"Le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne est gestionnaire de quatre r\u00e9serves naturelles en Bourgogne","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les sites","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"R\u00e9serves naturelles"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/127"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=127"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/127\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4329,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/127\/revisions\/4329"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/121"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=127"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}