{"id":14,"date":"2023-04-20T14:49:07","date_gmt":"2023-04-20T12:49:07","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=14"},"modified":"2024-02-29T10:07:42","modified_gmt":"2024-02-29T09:07:42","slug":"actualites","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/actualites\/","title":{"rendered":"Actualit\u00e9s"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-actualites.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Actualit\u00e9s - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Acquisitions fonci\u00e8res, inaugurations, partenariats... les actualit\u00e9s marquantes du Conservatoire d&#039;espaces naturels de Bourgogne sont ici\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/actualites\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Actualit\u00e9s - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Acquisitions fonci\u00e8res, inaugurations, partenariats... les actualit\u00e9s marquantes du Conservatoire d&#039;espaces naturels de Bourgogne sont ici\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/actualites\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T09:07:42+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/actualites\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/actualites\/\",\"name\":\"Actualit\u00e9s - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-20T12:49:07+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T09:07:42+00:00\",\"description\":\"Acquisitions fonci\u00e8res, inaugurations, partenariats... les actualit\u00e9s marquantes du Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne sont ici\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/actualites\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/actualites\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/actualites\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Actualit\u00e9s\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Actualit\u00e9s - CEN","description":"Acquisitions fonci\u00e8res, inaugurations, partenariats... les actualit\u00e9s marquantes du Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne sont ici","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/actualites\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Actualit\u00e9s - CEN","og_description":"Acquisitions fonci\u00e8res, inaugurations, partenariats... les actualit\u00e9s marquantes du Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne sont ici","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/actualites\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T09:07:42+00:00","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/actualites\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/actualites\/","name":"Actualit\u00e9s - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-20T12:49:07+00:00","dateModified":"2024-02-29T09:07:42+00:00","description":"Acquisitions fonci\u00e8res, inaugurations, partenariats... les actualit\u00e9s marquantes du Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne sont ici","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/actualites\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/actualites\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/actualites\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Actualit\u00e9s"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4533,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14\/revisions\/4533"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}