{"id":150,"date":"2023-04-28T11:49:25","date_gmt":"2023-04-28T09:49:25","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=150"},"modified":"2024-02-20T15:19:52","modified_gmt":"2024-02-20T14:19:52","slug":"gestionnaires-despaces-naturels","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/gestionnaires-despaces-naturels\/","title":{"rendered":"Le r\u00e9seau des gestionnaires d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell has-text-color has-neon-green-color\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">La revue des gestionnaires d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/h2>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>L\u2019Azur\u00e9 est la revue du r\u00e9seau de gestionnaires d&rsquo;espaces naturels remarquables de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9. Franc-comtoise jusqu\u2019en 2016, et d\u00e9sormais r\u00e9gionale, elle est diffus\u00e9e deux fois par an. Elle est coordonn\u00e9e par les Conservatoires de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9 et la <a href=\"https:\/\/www.maisondelareserve.fr\/\">R\u00e9serve Naturelle Nationale du lac de Remoray<\/a>. Elle se veut \u00eatre un guide technique et informatif par la description des activit\u00e9s des gestionnaires des milieux naturels.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/azure-35.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/vignette_azure-35.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3836\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/vignette_azure-35.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/vignette_azure-35-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/vignette_azure-35-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\"><strong>L&rsquo;Azur\u00e9 n\u00b035<\/strong><\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/azure-34.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-34.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3216\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-34.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-34-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-34-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\"><strong>L&rsquo;Azur\u00e9 n\u00b034<\/strong><\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/azure-33.pdf\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-33.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3215\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-33.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-33-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-33-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\"><strong>L&rsquo;Azur\u00e9 n\u00b033<\/strong><\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/azure-32.pdf\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-31.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3213\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-31.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-31-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-31-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\"><strong>L&rsquo;Azur\u00e9 n\u00b032<\/strong><\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/azure-31.pdf\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-32.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3214\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-32.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-32-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-32-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\"><strong>L&rsquo;Azur\u00e9 n\u00b031<\/strong><\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/azure-30.pdf\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-30.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3212\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-30.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-30-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-30-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\"><strong>L&rsquo;Azur\u00e9 n\u00b030<\/strong><\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/azure-29.pdf\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"620\" height=\"620\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-29.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3211\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-29.jpg 620w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-29-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-29-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\"><strong>L&rsquo;Azur\u00e9 n\u00b029<\/strong><\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/azure-28.pdf\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"620\" height=\"620\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-28.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3210\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-28.jpg 620w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-28-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-28-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\"><strong>L&rsquo;Azur\u00e9 n\u00b028<\/strong><\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/azure-27.pdf\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"620\" height=\"620\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-27.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3209\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-27.jpg 620w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-27-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-27-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\"><strong>L&rsquo;Azur\u00e9 n\u00b027<\/strong><\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/azure-26.pdf\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"620\" height=\"620\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-26.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3208\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-26.jpg 620w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-26-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-26-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\"><strong>L&rsquo;Azur\u00e9 n\u00b026<\/strong><\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/azure-25.pdf\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"620\" height=\"620\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-25.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3207\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-25.jpg 620w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-25-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-25-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\"><strong>L&rsquo;Azur\u00e9 n\u00b025<\/strong><\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/azure-24.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"620\" height=\"620\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-24.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3206\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-24.jpg 620w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-24-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/vignette_azure-24-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\"><strong>L&rsquo;Azur\u00e9 n\u00b024<\/strong><\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Les journ\u00e9es des gestionnaires d&rsquo;espaces naturels<\/h1>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">12<sup>e<\/sup> journ\u00e9e des gestionnaires<\/h2>\n\n\n\n<p>Le mardi 24 janvier 2023 de 9h \u00e0 17h, s\u2019est tenue la 12<sup>e<\/sup> journ\u00e9e des gestionnaires d\u2019espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 \u00e0 Besan\u00e7on.<br>Ces rencontres ont \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion de partager et d&rsquo;\u00e9changer entre acteurs du patrimoine naturel et acteurs et chercheurs du monde g\u00e9ologique, en pr\u00e9sence de Julien Parelle, g\u00e9ologue, Enseignant-Chercheur en \u00e9cophysiologie au Laboratoire Chrono-Environnement autour de la probl\u00e9matique :<br><strong>\u00ab\u00a0Des nouvelles technologies au service de la gestion des espaces naturels\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-PROGRAMME-JOURNEE-GESTIONNAIRES-ESPACES.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>T\u00e9l\u00e9charger le programme des rencontres<\/strong><\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-12e-journee-1024x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3109\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-12e-journee-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-12e-journee-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-12e-journee-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-12e-journee-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-12e-journee.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger les pr\u00e9sentations de la s\u00e9ance ci-dessous&nbsp;:<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Introduction<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-12-JOURNEE-GESTIONNAIRES-INTRO.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger les pr\u00e9sentations de la s\u00e9ance ci-dessous.<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Session 1 : connaissance de la biodiversit\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-3 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-12-JOURNEE-GESTIONNAIRES-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La g\u00e9n\u00e9tique au service des gestionnaires de milieux naturels&nbsp;: exemple de trois esp\u00e8ces menac\u00e9es de papillons des tourbi\u00e8res<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-12-JOURNEE-GESTIONNAIRES-2.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La m\u00e9thode de l\u2019ADN environnemental dans la conduite d\u2019inventaires et de suivis : focus sur l\u2019\u00e9tude des populations de triton cr\u00eat\u00e9 (Triturus cristatus) dans le Brionnais (71)<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-12-JOURNEE-GESTIONNAIRES-3.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Suivi d\u2019esp\u00e8ces par bio\/\u00e9co acoustique : une exploration au Conservatoire d\u2019espaces naturels d\u2019Auvergne<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-12-JOURNEE-GESTIONNAIRES-4.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Utilisation de l\u2019AudioMoth pour les suivis des chiropt\u00e8res&nbsp;: d\u00e9veloppement d\u2019outils pour la trajectographie et la cartographie<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Session 2 : t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection et mod\u00e9lisation cartographique<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-4 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-12-JOURNEE-GESTIONNAIRES-5.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Des donn\u00e9es de haute pr\u00e9cision au service des gestionnaires de milieux humides, pr\u00e9sentation des outils et exemple d\u2019application<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-12-JOURNEE-GESTIONNAIRES-6.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Graphab, un outil pour mod\u00e9liser et g\u00e9rer les r\u00e9seaux \u00e9cologiques<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Session 3 : protection et gestion des espaces naturels<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-5 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-12-JOURNEE-GESTIONNAIRES-7.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L\u2019utilisation de pi\u00e8ges photographiques connect\u00e9s dans la gestion des espaces naturels<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-12-JOURNEE-GESTIONNAIRES-8.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L\u2019utilisation de pi\u00e8ges photographiques connect\u00e9s dans la gestion des espaces naturels<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-12-JOURNEE-GESTIONNAIRES-9.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Drone : une technologie \u00e0 partager pour la biodiversit\u00e9<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Conclusion<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-12-JOURNEE-GESTIONNAIRES-10.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Quelques \u00e9cueils li\u00e9s aux nouvelles technologies rencontr\u00e9s par un gestionnaire d\u2019espaces naturels<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">11<sup>e<\/sup> journ\u00e9e des gestionnaires d&rsquo;espaces naturels<\/h2>\n\n\n\n<p>Le mardi 30 novembre 2021 de 9h \u00e0 17h, s\u2019est tenue la 11<sup>e<\/sup> journ\u00e9e des gestionnaires d\u2019espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 \u00e0 Dijon.<br>Ces rencontres ont \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion de partager et d&rsquo;\u00e9changer entre acteurs du patrimoine naturel et acteurs et chercheurs du monde g\u00e9ologiques, en pr\u00e9sence de Vincent Bichet, G\u00e9ologue, Enseignant-Chercheur \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9 autour de la probl\u00e9matique :<br><strong>\u00ab\u00a0Le patrimoine g\u00e9ologique dans la gestion des espaces naturels\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-11-PROGRAMME-JOURNEE-GESTIONNAIRES-ESPACES.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>T\u00e9l\u00e9charger le programme des rencontres<\/strong><\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-11e-journee-1024x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3106\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-11e-journee-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-11e-journee-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-11e-journee-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-11e-journee-768x767.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-11e-journee.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger les pr\u00e9sentations de la s\u00e9ance ci-dessous :<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Introduction<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color has-text-align-left wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-11-JOURNEE-GESTIONNAIRES-INTRO.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Le patrimoine g\u00e9ologique : comment le d\u00e9finir et l&rsquo;inventorier ? Par Vincent BICHET, grand t\u00e9moin<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-11-JOURNEE-GESTIONNAIRES-INTRO-2.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pr\u00e9sentation de l&rsquo;inventaire du patrimoine g\u00e9ologique et des outils de protection<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Session 1 : conna\u00eetre et \u00e9tudier le patrimoine g\u00e9ologique<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-9 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-11-JOURNEE-GESTIONNAIRES-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Le projet GEODE de la Commission Patrimoine G\u00e9ologique de R\u00e9serves Naturelles de France<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-11-JOURNEE-GESTIONNAIRES-2.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Service g\u00e9ologique national : connaissance et valorisation du patrimoine g\u00e9ologique<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Session 2 : g\u00e9rer et prot\u00e9ger le patrimoine g\u00e9ologique<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-10 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-11-JOURNEE-GESTIONNAIRES-3.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pr\u00e9server un site pour son patrimoine g\u00e9ologique : du projet de gestion \u00e0 sa mise en \u0153uvre \u00e0 la RNR du r\u00e9cif fossile de Marchon &#8211; Christian Gourrat<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-11-JOURNEE-GESTIONNAIRES-4.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pr\u00e9server un site pour son patrimoine g\u00e9ologique : du projet de gestion \u00e0 sa mise en \u0153uvre \u00e0 la RNR du r\u00e9cif fossile de Marchon &#8211; Christian Gourrat<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Session 3 : int\u00e9grer le patrimoine g\u00e9ologique dans la gestion des espaces naturels<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-11 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-11-JOURNEE-GESTIONNAIRES-5.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Prise en compte du patrimoine g\u00e9ologique dans la gestion des sites naturels auvergnats<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-11-JOURNEE-GESTIONNAIRES-6.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Un patrimoine peut en cacher un autre : articulation entre enjeux biodiversit\u00e9 et enjeux g\u00e9ologiques et scientifiques sur la RNR de la Tourbi\u00e8re de la Grande Pile<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Session 4 : valoriser le patrimoine g\u00e9ologique<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-11-JOURNEE-GESTIONNAIRES-7.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Un patrimoine peut en cacher un autre : articulation entre enjeux biodiversit\u00e9 et enjeux g\u00e9ologiques et scientifiques sur la RNR de la Tourbi\u00e8re de la Grande Pile<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-11-JOURNEE-GESTIONNAIRES-8.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Faire d\u00e9couvrir le patrimoine g\u00e9ologique d&rsquo;un territoire au travers d&rsquo;une r\u00e9serve naturelle : l&rsquo;exemple de la R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">10<sup>es<\/sup> journ\u00e9e des gestionnaires d&rsquo;espaces naturels<\/h2>\n\n\n\n<p>Les 13, 14 et 19 janvier 2021, plus d&rsquo;une centaine de personnes ont assist\u00e9 en format webinaire aux 10<sup>es<\/sup> journ\u00e9es des gestionnaires d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 sur le th\u00e8me<strong> \u00ab\u00a0Suivre et \u00e9valuer pour mieux g\u00e9rer\u00a0\u00bb<\/strong>. Ces journ\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es par les Conservatoires d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9 en partenariat avec l&rsquo;Agence R\u00e9gionale de la Biodiversit\u00e9 de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-10-JOURNEE-GESTIONNAIRES-PROGRAMME.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>T\u00e9l\u00e9charger le programme des rencontres<\/strong><\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"900\" height=\"900\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-10-JOURNEE-GESTIONNAIRES-edited-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1549\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-10-JOURNEE-GESTIONNAIRES-edited-1.jpg 900w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-10-JOURNEE-GESTIONNAIRES-edited-1-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-10-JOURNEE-GESTIONNAIRES-edited-1-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-10-JOURNEE-GESTIONNAIRES-edited-1-768x768.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Session 1 : penser l\u2019\u00e9valuation et les suivis d\u00e8s les \u00e9tapes de planification de la gestion<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-10-JOURNEE-GESTIONNAIRES-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L&rsquo;\u00e9valuation au c\u0153ur des plans de gestion des espaces<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-10-JOURNEE-GESTIONNAIRES-2.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Accompagner un gestionnaire dans les \u00e9tapes de mise en place des suivis<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n    <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dCaXQA4cWxE\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"900\" height=\"900\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-10-JOURNEE-GESTIONNAIRES-edited-1.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-10-JOURNEE-GESTIONNAIRES-edited-1.jpg 900w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-10-JOURNEE-GESTIONNAIRES-edited-1-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-10-JOURNEE-GESTIONNAIRES-edited-1-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-10-JOURNEE-GESTIONNAIRES-edited-1-768x768.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/>                    <\/div>\n    <\/a>\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Session 2 : mobiliser des indicateurs d&rsquo;\u00e9tat : une \u00e9tape essentielle&#8230; et complexe<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-10-JOURNEE-GESTIONNAIRES-3.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Bilan du suivi des papillons de jours dans les r\u00e9serves<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-10-JOURNEE-GESTIONNAIRES-4.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Utilisation des col\u00e9opt\u00e8res aquatiques dans le suivi des mares<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-10-JOURNEE-GESTIONNAIRES-5.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u00c9valuation de l&rsquo;\u00e9tat de conservation des milieux agropastoraux<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n    <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=GSJHt6Bn1MU\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/GSJHt6Bn1MU\/maxresdefault.jpg\" loading=\"lazy\">\n                    <\/div>\n    <\/a>\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-8 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Session 3 : Suivre la restauration, l&rsquo;entretien ou la libre \u00e9volution<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-10-JOURNEE-GESTIONNAIRES-6.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Suivi de la dynamique spontan\u00e9e des for\u00eats alluviales<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-10-JOURNEE-GESTIONNAIRES-7.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Suivi des mesures agri-environnementales sur les retards de fauche sur le Val de Sa\u00f4ne<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-10-JOURNEE-GESTIONNAIRES-8.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Suivi des travaux de restauration hydraulique : retour du Life tourbi\u00e8res du Jura sur le volet pi\u00e9zom\u00e9trie<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n    <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=lkMl3NmXwko\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/lkMl3NmXwko\/maxresdefault.jpg\" loading=\"lazy\">\n                    <\/div>\n    <\/a>\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-9 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">9<sup>e<\/sup> Journ\u00e9e des gestionnaires d&rsquo;espaces naturels<\/h2>\n\n\n\n<p>Le<strong> jeudi 5 d\u00e9cembre 2019<\/strong> de 9h \u00e0 17h, s\u2019est tenue la 9<sup>e<\/sup> journ\u00e9e des gestionnaires d\u2019espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9tigny.<br>Ces rencontres ont \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion de partager et d&rsquo;\u00e9changer entre acteurs du patrimoine naturel et en pr\u00e9sence d\u2019Hubert Bosse Plati\u00e8re, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Bourgogne, directeur de la Chaire universitaire de droit rural et de droit \u00e0 l\u2019environnement autour de la probl\u00e9matique :<br><strong>\u00ab\u00a0Les outils fonciers au service des espaces naturels\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-9-JOURNEE-GESTIONNAIRES-PROGRAMME.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>T\u00e9l\u00e9charger le programme des rencontres<\/strong><\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-9e-journee-1024x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3123\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-9e-journee-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-9e-journee-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-9e-journee-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-9e-journee-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-9e-journee.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger les pr\u00e9sentations de la s\u00e9ance ci-dessous :<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Introduction<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-18 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color has-text-align-left wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-9-JOURNEE-GESTIONNAIRES-INTRO.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Le foncier au coeur de la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-9-JOURNEE-GESTIONNAIRES-INTRO-2.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Grand t\u00e9moin<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Session 1: l\u2019accompagnement des gestionnaires par les acteurs fonciers<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-19 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-9-JOURNEE-GESTIONNAIRES-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Le cahier des charges, un engagement unique des SAFER<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-9-JOURNEE-GESTIONNAIRES-2.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L\u2019action fonci\u00e8re de l\u2019\u00c9tablissement Public Foncier sur les milieux naturels<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-9-JOURNEE-GESTIONNAIRES-3.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Le droit de pr\u00e9emption ENS : l\u2019outil de ma\u00eetrise fonci\u00e8re des d\u00e9partements<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Session 2 : des outils fonciers \u00e0 d\u00e9velopper<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-20 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-9-JOURNEE-GESTIONNAIRES-4.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L&rsquo;Obligation R\u00e9elle Environnementale, les atouts d\u2019un nouvel outil<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-9-JOURNEE-GESTIONNAIRES-5.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L\u2019acquisition de biens sans ma\u00eetre, une proc\u00e9dure en faveur de la pr\u00e9servation des pelouses de Bouilland<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Session 3: int\u00e9grer la complexit\u00e9 du foncier pour une gestion globale des sites naturels<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-21 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-9-JOURNEE-GESTIONNAIRES-6.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Des outils fonciers au service d\u2019une coh\u00e9rence de gestion<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-9-JOURNEE-GESTIONNAIRES-7.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L\u2019Association fonci\u00e8re pastorale, un outil unique de gestion des espaces pastoraux et forestiers<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-9-JOURNEE-GESTIONNAIRES-8.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L\u2019implication citoyenne dans la gestion du foncier forestier<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Conclusion<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-9-JOURNEE-GESTIONNAIRES-9.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">R\u00e9sum\u00e9 de la journ\u00e9e<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-10 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">8<sup>e<\/sup> journ\u00e9e des gestionnaires<\/h2>\n\n\n\n<p>Le <strong>jeudi 6 d\u00e9cembre 2018<\/strong> de 9h \u00e0 17h s&rsquo;est tenue la <strong>8<sup>e<\/sup> journ\u00e9e des gestionnaires d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 \u00e0 Besan\u00e7on<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Ces rencontres, organis\u00e9es par les Conservatoires d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9, ont \u00e9t\u00e9 l&rsquo;occasion de partager et d&rsquo;\u00e9changer entre acteurs du patrimoine naturel et en pr\u00e9sence de Monsieur Alain Freytet, paysagiste sp\u00e9cialis\u00e9 dans les espaces naturels prot\u00e9g\u00e9s, autour de la probl\u00e9matique :<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00ab\u00a0Accompagner les \u00e9volutions de la fr\u00e9quentation sur les espaces naturels : un enjeu pour les gestionnaires\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\"><strong>T\u00e9l\u00e9charger le programme des rencontres<\/strong><\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-8e-journee-1024x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3112\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-8e-journee-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-8e-journee-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-8e-journee-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-8e-journee-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-8e-journee.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n    <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=02uDU--5qRE\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/02uDU--5qRE\/maxresdefault.jpg\" loading=\"lazy\">\n                    <\/div>\n    <\/a>\n\n\n\n\n    <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=U4qMCyomf2Q\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/U4qMCyomf2Q\/maxresdefault.jpg\" loading=\"lazy\">\n                    <\/div>\n    <\/a>\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-11 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Fr\u00e9quentation des espaces naturel et responsabilit\u00e9 des gestionnaires: \u00e9l\u00e9ments de cadrage juridique<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u00c9l\u00e9ments de cadrage juridique<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n    <a href=\"https:\/\/youtu.be\/66cvJkNtCeU\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/66cvJkNtCeU\/maxresdefault.jpg\" loading=\"lazy\">\n                    <\/div>\n    <\/a>\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-12 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\"><strong>Session 1 : Organiser la fr\u00e9quentation des espaces naturels<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-25 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-2.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Du plan d&rsquo;interpr\u00e9tation \u00e0 l&rsquo;inauguration<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-3.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9marche participative pour l&rsquo;\u00e9laboration du plan d&rsquo;interpr\u00e9tation de la R\u00e9serve naturelle nationale Combe Lavaux-Jean Roland (21)<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n    <a href=\"https:\/\/youtu.be\/R5LjrpKc1OE\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1391\" height=\"728\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-MINIATURE-1.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-MINIATURE-1.png 1391w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-MINIATURE-1-300x157.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-MINIATURE-1-1024x536.png 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-MINIATURE-1-768x402.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1391px) 100vw, 1391px\" \/>                    <\/div>\n    <\/a>\n\n\n\n\n    <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=xPLubmzchjo\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/xPLubmzchjo\/maxresdefault.jpg\" loading=\"lazy\">\n                    <\/div>\n    <\/a>\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-13 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\"><strong>Session 2 : Renforcer l&rsquo;attractivit\u00e9 des sites pour de nouveaux publics<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-26 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-4.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pr\u00eat de mat\u00e9riel et accessibilit\u00e9 aux personnes handicap\u00e9es des espaces naturels du Morvan (58)<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-5.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Valorisation du marais de Sa\u00f4ne par des outils num\u00e9riques (25)<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n    <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dEBXXBdXma4\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/dEBXXBdXma4\/maxresdefault.jpg\" loading=\"lazy\">\n                    <\/div>\n    <\/a>\n\n\n\n\n    <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=k6iu-JEJZrE\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/k6iu-JEJZrE\/maxresdefault.jpg\" loading=\"lazy\">\n                    <\/div>\n    <\/a>\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-14 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\"><strong><strong>Session 3 : Accompagner les pratiques sportives sur les espaces naturels<\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-27 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-6.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Quelques exemples d\u2019actions pour une cohabitation r\u00e9ussie entre les oiseaux nicheurs et les pratiquants d\u2019activit\u00e9s nautiques et halieutique (71)<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n    <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=VpTzjvrkDwU\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1391\" height=\"728\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-MINIATURE-2.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-MINIATURE-2.png 1391w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-MINIATURE-2-300x157.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-MINIATURE-2-1024x536.png 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-MINIATURE-2-768x402.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1391px) 100vw, 1391px\" \/>                    <\/div>\n    <\/a>\n\n\n\n\n    <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=NMDghqStT4g\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1390\" height=\"728\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-MINIATURE-3.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-MINIATURE-3.png 1390w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-MINIATURE-3-300x157.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-MINIATURE-3-1024x536.png 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-8-JOURNEE-GESTIONNAIRES-MINIATURE-3-768x402.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1390px) 100vw, 1390px\" \/>                    <\/div>\n    <\/a>\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-15 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\"><strong><strong><strong>Conclusion<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n    <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Ai5fydeHapw\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/Ai5fydeHapw\/maxresdefault.jpg\" loading=\"lazy\">\n                    <\/div>\n    <\/a>\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-16 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">7<sup>e<\/sup> Journ\u00e9e des gestionnaires d&rsquo;espaces naturels<\/h2>\n\n\n\n<p>Le <strong>jeudi 7 d\u00e9cembre 2017<\/strong> a eu lieu la <strong>7<sup>e<\/sup> journ\u00e9e des gestionnaires d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/strong> \u00e0 Dijon en pr\u00e9sence de Daniel Vallauri, WWF, grand t\u00e9moin de la journ\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p>Le th\u00e8me de cette journ\u00e9e \u00e9tait <strong>\u00ab\u00a0Quelle place pour la biodiversit\u00e9 dans la gestion des for\u00eats en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9?\u00a0\u00bb<\/strong>.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-7e-journee-1024x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3131\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-7e-journee-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-7e-journee-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-7e-journee-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-7e-journee-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/assistance-gestionnaire-reseau-gestionnaires-couv-7e-journee.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger les pr\u00e9sentations de la s\u00e9ance ci-dessous :<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Introduction<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-28 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color has-text-align-left wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-7-JOURNEE-GESTIONNAIRES-INTRO.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u00c9tat des lieux de la protection de la biodiversit\u00e9 foresti\u00e8re en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-7-JOURNEE-GESTIONNAIRES-INTRO-2.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Quelle place pour la naturalit\u00e9 ?<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Session 1<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-29 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-7-JOURNEE-GESTIONNAIRES-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Restauration d&rsquo;un r\u00e9seau de mares en for\u00eat communale d&rsquo;Auxonne<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-7-JOURNEE-GESTIONNAIRES-2.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Conna\u00eetre et pr\u00e9server les for\u00eats anciennes du Parc naturel r\u00e9gional du morvan<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-7-JOURNEE-GESTIONNAIRES-3.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Sauvegarder le Grand tetras dans le massif jurassien : entre compromis et conservation<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Session 2<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-30 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-7-JOURNEE-GESTIONNAIRES-4.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Mise en place de suivi de biodiversit\u00e9 : IBP et PSDRF<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-7-JOURNEE-GESTIONNAIRES-5.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Bio-indicateur : application de la m\u00e9thode Syrph the net<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Session 3<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-31 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-7-JOURNEE-GESTIONNAIRES-6.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Fili\u00e8re bois et diversit\u00e9 dans le cadre de la r\u00e9daction de la charte du futur Parc National<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-7-JOURNEE-GESTIONNAIRES-7.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Bilan du programme de recherche sur les motivations des propri\u00e9taires priv\u00e9s \u00e0 prendre en compte la biodiversit\u00e9<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-7-JOURNEE-GESTIONNAIRES-8.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La gestion foresti\u00e8re durable en for\u00eat communale de Voulaines-les-Templiers<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-7-JOURNEE-GESTIONNAIRES-9.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u00c9quilibre entre exploitation foresti\u00e8re et non-intervention dans la RNN du Ravin de Valbois<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Conclusion<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-7-JOURNEE-GESTIONNAIRES-10.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u00c9quilibre entre exploitation foresti\u00e8re et non-intervention dans la RNN du Ravin de Valbois<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La revue des gestionnaires d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 L\u2019Azur\u00e9 est la revue du r\u00e9seau de gestionnaires d&rsquo;espaces naturels remarquables de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9. Franc-comtoise jusqu\u2019en 2016, et d\u00e9sormais r\u00e9gionale, elle est diffus\u00e9e deux fois par an. Elle est coordonn\u00e9e par les Conservatoires de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9 et la R\u00e9serve Naturelle Nationale du lac de Remoray. Elle [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":148,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le r\u00e9seau des gestionnaires d&#039;espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les Conservatoires d\u2019espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 animent un r\u00e9seau de gestionnaires d\u2019espaces naturels au niveau r\u00e9gional.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/gestionnaires-despaces-naturels\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le r\u00e9seau des gestionnaires d&#039;espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les Conservatoires d\u2019espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 animent un r\u00e9seau de gestionnaires d\u2019espaces naturels au niveau r\u00e9gional.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/gestionnaires-despaces-naturels\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-20T14:19:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/vignette_azure-35.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"12 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/gestionnaires-despaces-naturels\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/gestionnaires-despaces-naturels\/\",\"name\":\"Le r\u00e9seau des gestionnaires d'espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T09:49:25+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-20T14:19:52+00:00\",\"description\":\"Les Conservatoires d\u2019espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 animent un r\u00e9seau de gestionnaires d\u2019espaces naturels au niveau r\u00e9gional.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/gestionnaires-despaces-naturels\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/gestionnaires-despaces-naturels\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/gestionnaires-despaces-naturels\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L&rsquo;assistance aux gestionnaires de la biodiversit\u00e9\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Le r\u00e9seau des gestionnaires d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le r\u00e9seau des gestionnaires d'espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 - CEN","description":"Les Conservatoires d\u2019espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 animent un r\u00e9seau de gestionnaires d\u2019espaces naturels au niveau r\u00e9gional.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/gestionnaires-despaces-naturels\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le r\u00e9seau des gestionnaires d'espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 - CEN","og_description":"Les Conservatoires d\u2019espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 animent un r\u00e9seau de gestionnaires d\u2019espaces naturels au niveau r\u00e9gional.","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/gestionnaires-despaces-naturels\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-20T14:19:52+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/vignette_azure-35.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"12 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/gestionnaires-despaces-naturels\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/gestionnaires-despaces-naturels\/","name":"Le r\u00e9seau des gestionnaires d'espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T09:49:25+00:00","dateModified":"2024-02-20T14:19:52+00:00","description":"Les Conservatoires d\u2019espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 animent un r\u00e9seau de gestionnaires d\u2019espaces naturels au niveau r\u00e9gional.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/gestionnaires-despaces-naturels\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/gestionnaires-despaces-naturels\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/gestionnaires-despaces-naturels\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L&rsquo;assistance aux gestionnaires de la biodiversit\u00e9","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Le r\u00e9seau des gestionnaires d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/150"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=150"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/150\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4442,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/150\/revisions\/4442"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/148"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=150"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}