{"id":152,"date":"2023-04-28T11:49:41","date_gmt":"2023-04-28T09:49:41","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=152"},"modified":"2024-02-29T10:48:29","modified_gmt":"2024-02-29T09:48:29","slug":"collectivites","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/collectivites\/","title":{"rendered":"Les collectivit\u00e9s"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Le conservatoire vient en aide aux collectivit\u00e9s territoriales<\/h2>\n\n\n\n<p>Les&nbsp;<strong>collectivit\u00e9s territoriales<\/strong>&nbsp;peuvent faire appel aux comp\u00e9tences scientifiques et techniques du Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne pour la mise en \u0153uvre de leur politique en faveur de la biodiversit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Par exemple, la&nbsp;<strong><a href=\"https:\/\/www.creusot-montceau.org\/\">Communaut\u00e9 urbaine Creusot Montceau<\/a><\/strong>&nbsp;sollicite annuellement le Conservatoire via une convention de partenariat pour la r\u00e9alisation d\u2019inventaires, de documents de gestion ou encore d\u2019outils de sensibilisation.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button cameleon-big-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-neon-green-background-color has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/contact\/\">Prendre contact avec le Conservatoire de Bourgogne<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-COLLECTIVITES-1024x768.jpg\" alt=\"Sentier am\u00e9nag\u00e9 sur pilotis\" class=\"wp-image-1243\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-COLLECTIVITES-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-COLLECTIVITES-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-COLLECTIVITES-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-COLLECTIVITES-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-COLLECTIVITES.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le conservatoire vient en aide aux collectivit\u00e9s territoriales Les&nbsp;collectivit\u00e9s territoriales&nbsp;peuvent faire appel aux comp\u00e9tences scientifiques et techniques du Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne pour la mise en \u0153uvre de leur politique en faveur de la biodiversit\u00e9. Par exemple, la&nbsp;Communaut\u00e9 urbaine Creusot Montceau&nbsp;sollicite annuellement le Conservatoire via une convention de partenariat pour la r\u00e9alisation d\u2019inventaires, de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":148,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les collectivit\u00e9s - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le Conservatoire de Bourgogne peut apporter son aide aux collectivit\u00e9s dans la gestion de leurs espaces naturels\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/collectivites\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les collectivit\u00e9s - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Conservatoire de Bourgogne peut apporter son aide aux collectivit\u00e9s dans la gestion de leurs espaces naturels\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/collectivites\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T09:48:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-COLLECTIVITES-1024x768.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/collectivites\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/collectivites\/\",\"name\":\"Les collectivit\u00e9s - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T09:49:41+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T09:48:29+00:00\",\"description\":\"Le Conservatoire de Bourgogne peut apporter son aide aux collectivit\u00e9s dans la gestion de leurs espaces naturels\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/collectivites\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/collectivites\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/collectivites\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L&rsquo;assistance aux gestionnaires de la biodiversit\u00e9\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les collectivit\u00e9s\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les collectivit\u00e9s - CEN","description":"Le Conservatoire de Bourgogne peut apporter son aide aux collectivit\u00e9s dans la gestion de leurs espaces naturels","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/collectivites\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les collectivit\u00e9s - CEN","og_description":"Le Conservatoire de Bourgogne peut apporter son aide aux collectivit\u00e9s dans la gestion de leurs espaces naturels","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/collectivites\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T09:48:29+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-COLLECTIVITES-1024x768.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/collectivites\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/collectivites\/","name":"Les collectivit\u00e9s - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T09:49:41+00:00","dateModified":"2024-02-29T09:48:29+00:00","description":"Le Conservatoire de Bourgogne peut apporter son aide aux collectivit\u00e9s dans la gestion de leurs espaces naturels","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/collectivites\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/collectivites\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/collectivites\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L&rsquo;assistance aux gestionnaires de la biodiversit\u00e9","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les collectivit\u00e9s"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/152"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=152"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/152\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4545,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/152\/revisions\/4545"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/148"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=152"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}