{"id":154,"date":"2023-04-28T11:49:55","date_gmt":"2023-04-28T09:49:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=154"},"modified":"2024-02-29T10:56:50","modified_gmt":"2024-02-29T09:56:50","slug":"les-industriels","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/les-industriels\/","title":{"rendered":"Les industriels"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Le conservatoire vient en aide aux industriels<\/h2>\n\n\n\n<p>Tr\u00e8s souvent dans le cadre de mesures compensatoires, le Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne apporte son aide aux entreprises priv\u00e9es pour une meilleure prise en compte de la biodiversit\u00e9 dans leurs activit\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p>Il accompagne notamment des entreprises d\u2019exploitation de granulat dans la restauration de milieux en proposant les itin\u00e9raires techniques de gestion et en r\u00e9alisant les suivis.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button cameleon-big-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/contact\/\">Prendre contact avec le Conservatoire de Bourgogne<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-INDUSTRIELS-1024x768.jpg\" alt=\"Moutons p\u00e2turant un milieu naturel\" class=\"wp-image-1254\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-INDUSTRIELS-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-INDUSTRIELS-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-INDUSTRIELS-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-INDUSTRIELS-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-INDUSTRIELS.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le conservatoire vient en aide aux industriels Tr\u00e8s souvent dans le cadre de mesures compensatoires, le Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne apporte son aide aux entreprises priv\u00e9es pour une meilleure prise en compte de la biodiversit\u00e9 dans leurs activit\u00e9s. Il accompagne notamment des entreprises d\u2019exploitation de granulat dans la restauration de milieux en proposant les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":148,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les industriels - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;association apporte son aide aux entreprises priv\u00e9es pour une meilleure prise en compte de la biodiversit\u00e9 dans leurs activit\u00e9s\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/les-industriels\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les industriels - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;association apporte son aide aux entreprises priv\u00e9es pour une meilleure prise en compte de la biodiversit\u00e9 dans leurs activit\u00e9s\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/les-industriels\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T09:56:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-INDUSTRIELS-1024x768.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/les-industriels\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/les-industriels\/\",\"name\":\"Les industriels - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T09:49:55+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T09:56:50+00:00\",\"description\":\"L'association apporte son aide aux entreprises priv\u00e9es pour une meilleure prise en compte de la biodiversit\u00e9 dans leurs activit\u00e9s\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/les-industriels\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/les-industriels\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/les-industriels\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L&rsquo;assistance aux gestionnaires de la biodiversit\u00e9\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les industriels\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les industriels - CEN","description":"L'association apporte son aide aux entreprises priv\u00e9es pour une meilleure prise en compte de la biodiversit\u00e9 dans leurs activit\u00e9s","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/les-industriels\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les industriels - CEN","og_description":"L'association apporte son aide aux entreprises priv\u00e9es pour une meilleure prise en compte de la biodiversit\u00e9 dans leurs activit\u00e9s","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/les-industriels\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T09:56:50+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-INDUSTRIELS-1024x768.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/les-industriels\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/les-industriels\/","name":"Les industriels - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T09:49:55+00:00","dateModified":"2024-02-29T09:56:50+00:00","description":"L'association apporte son aide aux entreprises priv\u00e9es pour une meilleure prise en compte de la biodiversit\u00e9 dans leurs activit\u00e9s","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/les-industriels\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/les-industriels\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/les-industriels\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L&rsquo;assistance aux gestionnaires de la biodiversit\u00e9","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les industriels"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/154"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=154"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/154\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4547,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/154\/revisions\/4547"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/148"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=154"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}