{"id":156,"date":"2023-04-28T11:50:11","date_gmt":"2023-04-28T09:50:11","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=156"},"modified":"2024-02-29T11:16:33","modified_gmt":"2024-02-29T10:16:33","slug":"natura-2000","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/natura-2000\/","title":{"rendered":"Natura 2000"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-image\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized width-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"729\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Natura_2000-1024x729.png\" alt=\"Logo Natura 2000\" class=\"wp-image-4552\" style=\"width:228px;height:auto\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Natura_2000-1024x729.png 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Natura_2000-300x214.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Natura_2000-768x547.png 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Natura_2000.png 1280w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color left-padding-s right-padding-s\">Natura 2000, un r\u00e9seau de sites \u00e9cologiques europ\u00e9ens<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p>Face \u00e0 la d\u00e9gradation des milieux naturels, l\u2019Europe a instaur\u00e9 par les <strong>directives Habitats et Oiseaux<\/strong> un ensemble de sites appel\u00e9 <strong>r\u00e9seau Natura 2000<\/strong>. Avec pour double objectif de pr\u00e9server la diversit\u00e9 biologique et de valoriser les territoires, l\u2019Europe s\u2019est lanc\u00e9e, depuis 1992, dans la r\u00e9alisation d\u2019un ambitieux r\u00e9seau de sites \u00e9cologiques. En France, la d\u00e9marche repose sur la conservation volontaire des habitats ou des habitats d&rsquo;esp\u00e8ces.<\/p>\n\n\n\n<p>Les sites sont d\u00e9sign\u00e9s pour leurs richesses naturelles \u00e0 l&rsquo;\u00e9chelle de l&rsquo;Union Europ\u00e9enne.<\/p>\n\n\n\n<p>Afin de prendre en compte les sp\u00e9cificit\u00e9s naturelles, \u00e9conomiques et sociales, un document de gestion propre au site est \u00e9labor\u00e9 : un <strong>Document d&rsquo;Objectifs (Docob)<\/strong>.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>Les sites Natura 2000 sont donc g\u00e9r\u00e9s par les acteurs de terrain &#8211; collectivit\u00e9s territoriales, associations locales, habitants, usagers &#8211; en fonction de probl\u00e9matiques particuli\u00e8res. Les propri\u00e9taires et gestionnaires des parcelles sont sollicit\u00e9s pour mettre en oeuvre des actions de conservation. S&rsquo;ils acceptent de s&rsquo;engager dans cette d\u00e9marche, ils peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d&rsquo;une aide financi\u00e8re.<\/p>\n\n\n\n<p>Le Conservatoire \u0153uvre dans le cadre de cette politique Natura 2000 en r\u00e9alisant la r\u00e9daction de Document d\u2019Objectifs sur les sites Natura 2000 de Bourgogne. Il \u0153uvre aussi dans la mise en \u0153uvre de ces documents notamment en r\u00e9alisant des diagnostics \u00e9cologiques des Mesures Agri-Environnementales avec les exploitants agricoles ainsi que dans le cadre de montage de Contrats Natura 2000.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-buttons\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-text-align-center wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.natura2000.fr\/natura-2000\/qu-est-ce-que-natura-2000\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Le centre de ressources Natura 2000<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-mauve-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-mauve-background-color has-background section-full width-medium top-padding-s bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Nos partenaires techniques<\/h2>\n\n\n\n<p><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/cen-allier.org\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/cen-allier.org\/\" target=\"_blank\">Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de l&rsquo;Allier<\/a><br><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.cen-centrevaldeloire.org\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.cen-centrevaldeloire.org\/\" target=\"_blank\">Conservatoire d&rsquo;espaces naturels Centre &#8211; Val de Loire<\/a><br><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/bourgognefranchecomte.chambres-agriculture.fr\/saone-et-loire\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/bourgognefranchecomte.chambres-agriculture.fr\/saone-et-loire\/\" target=\"_blank\">Chambre d&rsquo;agriculture de Sa\u00f4ne-et-Loire<\/a><br><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/bourgognefranchecomte.chambres-agriculture.fr\/nievre\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/bourgognefranchecomte.chambres-agriculture.fr\/nievre\/\" target=\"_blank\">Chambre d&rsquo;agriculture de la Ni\u00e8vre<\/a><br><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/bourgognefranchecomte.chambres-agriculture.fr\/cote-dor\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/bourgognefranchecomte.chambres-agriculture.fr\/cote-dor\/\" target=\"_blank\">Chambre d&rsquo;agriculture de C\u00f4te-d&rsquo;Or<\/a><br><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.onf.fr\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.onf.fr\/\" target=\"_blank\">Office National des For\u00eats<\/a><br><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.eptb-saone-doubs.fr\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.eptb-saone-doubs.fr\/\" target=\"_blank\">EPTB Sa\u00f4ne-et-Doubs<\/a><br><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.cote-dor.gouv.fr\/presentation-de-la-ddt-a4971.html\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.cote-dor.gouv.fr\/presentation-de-la-ddt-a4971.html\" target=\"_blank\">DDT de C\u00f4te-d&rsquo;Or<\/a><br><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.nievre.gouv.fr\/la-direction-departementale-des-territoires-ddt-r308.html\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.nievre.gouv.fr\/la-direction-departementale-des-territoires-ddt-r308.html\" target=\"_blank\">DDT de la Ni\u00e8vre<\/a><br><a href=\"https:\/\/www.yonne.gouv.fr\/Services-de-l-Etat\/Agriculture-environnement-amenagement-et-logement\/Direction-departementale-des-Territoires-DDT\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.yonne.gouv.fr\/Services-de-l-Etat\/Agriculture-environnement-amenagement-et-logement\/Direction-departementale-des-Territoires-DDT\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">DDT de l&rsquo;Yonne<\/a><br><a href=\"https:\/\/www.saone-et-loire.gouv.fr\/agriculture-environnement-amenagement-et-logement-r1072.html\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.saone-et-loire.gouv.fr\/agriculture-environnement-amenagement-et-logement-r1072.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">DDT de Sa\u00f4ne-et-Loire<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/loire-allier.n2000.fr\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Site Natura 2000 \u00ab\u00a0Axe Loire Allier entre Cher et Ni\u00e8vre\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.loire-imphydecize-natura2000.fr\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Site Natura 2000 \u00ab\u00a0Vall\u00e9e de la Loire entre Imphy et Decize\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/val-loire-iguerande-decize.n2000.fr\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Site Natura 2000 \u00ab\u00a0Val de Loire bocager\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-text-align-left wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.pelousesclamecycois-natura2000.fr\/\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Site Natura 2000 \u00ab\u00a0Pelouses calcicoles et falaises des environs de Clamecy\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell has-text-color has-navy-blue-color\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color width-medium bottom-padding-s\">Documentation<\/h2>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-buttons\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-buttons width-medium is-horizontal is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/gazette_loire_allier_natura_01.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gazette Loire &#8211; Allier n\u00b01<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/gazette_loire_allier_natura_02.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gazette Loire &#8211; Allier n\u00b02<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/gazette_loire_allier_natura_03.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gazette Loire &#8211; Allier n\u00b03<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/gazette_loire_allier_04.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gazette Loire &#8211; Allier n\u00b04<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/gazette_loire_allier_05.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gazette Loire &#8211; Allier n\u00b05<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/gazette_loire_allier_06.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gazette Loire &#8211; Allier n\u00b06<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/plaquette_imphy_decize_0-2013.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Plaquette de pr\u00e9sentation Imphy et Decize<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/gazette_natura_imphy-decize_1-2014.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gazette Imphy et Decize n\u00b01<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/gazette_natura_imphy_decize_2-2016.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gazette Imphy et Decize n\u00b02<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/gazette_imphy_decize_3-2017.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gazette Imphy et Decize n\u00b03<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/gazette_imphy_decize_4-2018_-_150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gazette Imphy et Decize n\u00b04<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-orange-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/gazette_natura_chauves_souris_150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gazette chauve-souris<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pre__sentation_natura_clamecy_a4-web-2021.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pr\u00e9sentation Natura Clamecy<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/gazette_natura_clamecy_2016_-_150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gazette Clamecy n\u00b01<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/gazette_natura_clamecy_2019_-_150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gazette Clamecy n\u00b02<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/gazette_natura_clamecy_2020-3-150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gazette Clamecy n\u00b03<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/gazette_natura_clamecy_2020_4_150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gazette Clamecy n\u00b04<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-orange-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/plaquette_natura_marais_tufeux_-150-_2018.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pr\u00e9sentation marais tufeux du Ch\u00e2tillonnais<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/plaquettecistude.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La Cistude d&rsquo;Europe<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/rien-ne-sert-de-courir-.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Rien ne sert de courir n\u00b01<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/rien-ne-sert-de-courir-2.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Rien ne sert de courir n\u00b02<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/rien-ne-sert-de-courir-3.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Rien ne sert de courir n\u00b03<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/plaquette_fr2600973.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pelouses et for\u00eats calcaire de la C\u00f4te et arri\u00e8re C\u00f4te de Beaune<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-orange-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/guide_des_bonnes_pratiques.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Guide des bonnes pratiques agricoles<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Natura 2000, un r\u00e9seau de sites \u00e9cologiques europ\u00e9ens Face \u00e0 la d\u00e9gradation des milieux naturels, l\u2019Europe a instaur\u00e9 par les directives Habitats et Oiseaux un ensemble de sites appel\u00e9 r\u00e9seau Natura 2000. Avec pour double objectif de pr\u00e9server la diversit\u00e9 biologique et de valoriser les territoires, l\u2019Europe s\u2019est lanc\u00e9e, depuis 1992, dans la r\u00e9alisation d\u2019un [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":148,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Natura 2000 - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le Conservatoire \u0153uvre dans le cadre de la politique Natura 2000 (r\u00e9daction de Document d\u2019Objectifs, diagnostics \u00e9cologiques ...)\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/natura-2000\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Natura 2000 - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Conservatoire \u0153uvre dans le cadre de la politique Natura 2000 (r\u00e9daction de Document d\u2019Objectifs, diagnostics \u00e9cologiques ...)\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/natura-2000\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T10:16:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Natura_2000-1024x729.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/natura-2000\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/natura-2000\/\",\"name\":\"Natura 2000 - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T09:50:11+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T10:16:33+00:00\",\"description\":\"Le Conservatoire \u0153uvre dans le cadre de la politique Natura 2000 (r\u00e9daction de Document d\u2019Objectifs, diagnostics \u00e9cologiques ...)\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/natura-2000\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/natura-2000\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/natura-2000\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L&rsquo;assistance aux gestionnaires de la biodiversit\u00e9\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Natura 2000\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Natura 2000 - CEN","description":"Le Conservatoire \u0153uvre dans le cadre de la politique Natura 2000 (r\u00e9daction de Document d\u2019Objectifs, diagnostics \u00e9cologiques ...)","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/natura-2000\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Natura 2000 - CEN","og_description":"Le Conservatoire \u0153uvre dans le cadre de la politique Natura 2000 (r\u00e9daction de Document d\u2019Objectifs, diagnostics \u00e9cologiques ...)","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/natura-2000\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T10:16:33+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Natura_2000-1024x729.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/natura-2000\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/natura-2000\/","name":"Natura 2000 - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T09:50:11+00:00","dateModified":"2024-02-29T10:16:33+00:00","description":"Le Conservatoire \u0153uvre dans le cadre de la politique Natura 2000 (r\u00e9daction de Document d\u2019Objectifs, diagnostics \u00e9cologiques ...)","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/natura-2000\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/natura-2000\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/natura-2000\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L&rsquo;assistance aux gestionnaires de la biodiversit\u00e9","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/gestionnaires-de-biodiversite\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Natura 2000"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/156"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=156"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/156\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4556,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/156\/revisions\/4556"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/148"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=156"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}