{"id":160,"date":"2023-04-28T11:50:44","date_gmt":"2023-04-28T09:50:44","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=160"},"modified":"2024-02-29T13:52:07","modified_gmt":"2024-02-29T12:52:07","slug":"plan-de-gestion","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/plan-de-gestion\/","title":{"rendered":"Connaissance et planification"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group top-padding-s left-padding-m right-padding-m is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Notre action<\/h2>\n\n\n\n<p>En amont des interventions sur un site, le Conservatoire r\u00e9alise un <strong>plan de Gestion, destin\u00e9 \u00e0 conna\u00eetre le terrain, comprendre le fonctionnement \u00e9cologique, \u00e9valuer les enjeux, et d\u00e9finir un programme d&rsquo;actions pour les ann\u00e9es \u00e0 venir.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Les actions men\u00e9es font l&rsquo;objet de suivis visant \u00e0 en \u00e9valuer les impacts et la pertinence. Les r\u00e9sultats de ces suivis servent p\u00e9riodiquement \u00e0 recadrer et \u00e0 affiner la gestion.<\/p>\n\n\n\n<p>Une part de la surface en gestion ne n\u00e9cessite pas forc\u00e9ment d&rsquo;intervention en dehors de suivis scientifiques. Les milieux sont alors laiss\u00e9s \u00e0 leur libre \u00e9volution naturelle.<\/p>\n\n\n\n<p>Mais dans une majorit\u00e9 de cas, il est n\u00e9cessaire d&rsquo;intervenir, le plus souvent pour conserver les milieux ouverts et les esp\u00e8ces qui y sont inf\u00e9od\u00e9es. Sinon, celles-ci souffrent de la colonisation spontan\u00e9e par les ligneux et disparaissent.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button cameleon-big-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/contact\/\">Prendre contact<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group has-mauve-background-color has-background top-padding-s bottom-padding-s left-padding-m right-padding-m is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Qu\u2019est-ce qu\u2019un plan de gestion\u00a0?<\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Un plan de gestion est un document-cadre qui pr\u00e9cise les orientations et les objectifs de gestion d\u2019un espace naturel.<\/strong> Trois parties le composent : le diagnostic du site, la d\u00e9finition d&rsquo;objectifs de gestion et la recommandation d\u2019op\u00e9rations concr\u00e8tes de gestion.<\/p>\n\n\n\n<p>Le plan de gestion <strong>planifie la programmation des op\u00e9rations<\/strong> ainsi que le <strong>budget pr\u00e9visionnel sur une p\u00e9riode de 10 ans<\/strong>. Sa d\u00e9finition ainsi que l\u2019application des op\u00e9rations rel\u00e8vent de la comp\u00e9tence du gestionnaire du site.<\/p>\n\n\n\n<p>Les financements peuvent \u00eatre attribu\u00e9s notamment par l\u2019Union Europ\u00e9enne, l\u2019\u00c9tat, le Conseil R\u00e9gional, les Conseils D\u00e9partementaux\u2026 Pour certaines actions concernant les zones humides, les Agences de l\u2019eau peuvent contribuer aux financements. \u00c0 la fin du plan de gestion, une \u00e9valuation est faite et donne la base des r\u00e9ajustements n\u00e9cessaires au prochain document.<\/p>\n\n\n\n<p>De surcro\u00eet, <strong>les actions men\u00e9es font l&rsquo;objet de suivis visant \u00e0 \u00e9valuer les impacts de la gestion<\/strong>. Les r\u00e9sultats permettent si n\u00e9cessaire de recadrer ou de r\u00e9orienter les actions pr\u00e9vues.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Plans de gestion synth\u00e9tiques<\/h2>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns bottom-padding-xs is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Marais-Tufeux.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3263\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Marais-Tufeux.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Marais-Tufeux-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Marais-Tufeux-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Cote-dijonnaise.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3264\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Cote-dijonnaise.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Cote-dijonnaise-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Cote-dijonnaise-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Vallee-Rhoin.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3265\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Vallee-Rhoin.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Vallee-Rhoin-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Vallee-Rhoin-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Cote-de-Beaune.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3266\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Cote-de-Beaune.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Cote-de-Beaune-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Cote-de-Beaune-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-MH-Saone-21.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3267\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-MH-Saone-21.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-MH-Saone-21-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-MH-Saone-21-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Cote-chalonnaise.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3268\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Cote-chalonnaise.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Cote-chalonnaise-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Cote-chalonnaise-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PG-Marais-tufeux-150.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"3288\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9cha<\/a><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PG-Marais-tufeux-150.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"3288\">rger<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PG-Cote-Dijonnaise-150.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"3286\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PG-Vallee-du-Rhoin-150.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"3290\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9ch<\/a><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PG-Vallee-du-Rhoin-150.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"3290\">arger<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PG-Cote-de-Beaune-150Dpi.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"3285\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PG_MH_Val_de_Saone-150dpi.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"3283\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PG-Cote-chalonnaise-150.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"3284\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9<\/a><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PG-Cote-chalonnaise-150.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"3284\">charger<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns bottom-padding-xs is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Cote-Maconnaise.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3269\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Cote-Maconnaise.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Cote-Maconnaise-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Cote-Maconnaise-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Yonne-Cure-2014.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3270\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Yonne-Cure-2014.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Yonne-Cure-2014-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Yonne-Cure-2014-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PGS-Branlin-89.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3271\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PGS-Branlin-89.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PGS-Branlin-89-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PGS-Branlin-89-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-Pochette_PG_Chiros.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3272\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-Pochette_PG_Chiros.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-Pochette_PG_Chiros-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-Pochette_PG_Chiros-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-Fiche_sp_chiros.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3273\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-Fiche_sp_chiros.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-Fiche_sp_chiros-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-Fiche_sp_chiros-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-Fiches_PG_Chiros.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3274\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-Fiches_PG_Chiros.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-Fiches_PG_Chiros-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-Fiches_PG_Chiros-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PG-Cote-Maconnaise-150Dpi.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"3287\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9ch<\/a><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PG-Cote-Maconnaise-150Dpi.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"3287\">arger<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PG-Yonne-Cure-2014-150dpi.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"3291\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PGS-Branlin-150.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"3294\">T\u00e9l\u00e9ch<\/a><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PGS-Branlin-150.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"3294\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">a<\/a><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PGS-Branlin-150.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"3294\">rger<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pochette_pg_chiros_150.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"516\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/fiche_sp_chiros_150.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"518\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/fiches_pg_chiros_150.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"517\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns bottom-padding-xs is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-ENS-Valle-Ouche-21.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3275\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-ENS-Valle-Ouche-21.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-ENS-Valle-Ouche-21-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-ENS-Valle-Ouche-21-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-ENS-Marcenay-21.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3276\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-ENS-Marcenay-21.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-ENS-Marcenay-21-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-ENS-Marcenay-21-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PGS-RNR-Loire.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3277\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PGS-RNR-Loire.jpg 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PGS-RNR-Loire-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PGS-RNR-Loire-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PGS-ENS-Talant-Plombieres-150.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"3293\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9c<\/a><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PGS-ENS-Talant-Plombieres-150.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"3293\">harger<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pgs__ens_marcenay-150.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"520\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/PG-Synthetique-RNR-Loire.pdf\" data-type=\"attachment\" data-id=\"3289\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Notre action En amont des interventions sur un site, le Conservatoire r\u00e9alise un plan de Gestion, destin\u00e9 \u00e0 conna\u00eetre le terrain, comprendre le fonctionnement \u00e9cologique, \u00e9valuer les enjeux, et d\u00e9finir un programme d&rsquo;actions pour les ann\u00e9es \u00e0 venir. Les actions men\u00e9es font l&rsquo;objet de suivis visant \u00e0 en \u00e9valuer les impacts et la pertinence. Les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":158,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Connaissance et planification - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le Conservatoire d&#039;espaces naturels de Bourgogne s&#039;appuie sur un plan de gestion pour prot\u00e9ger et g\u00e9rer chacun de ses sites.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/plan-de-gestion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Connaissance et planification - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Conservatoire d&#039;espaces naturels de Bourgogne s&#039;appuie sur un plan de gestion pour prot\u00e9ger et g\u00e9rer chacun de ses sites.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/plan-de-gestion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T12:52:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Marais-Tufeux.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/plan-de-gestion\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/plan-de-gestion\/\",\"name\":\"Connaissance et planification - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T09:50:44+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T12:52:07+00:00\",\"description\":\"Le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne s'appuie sur un plan de gestion pour prot\u00e9ger et g\u00e9rer chacun de ses sites.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/plan-de-gestion\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/plan-de-gestion\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/plan-de-gestion\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La protection et la gestion\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Connaissance et planification\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Connaissance et planification - CEN","description":"Le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne s'appuie sur un plan de gestion pour prot\u00e9ger et g\u00e9rer chacun de ses sites.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/plan-de-gestion\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Connaissance et planification - CEN","og_description":"Le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne s'appuie sur un plan de gestion pour prot\u00e9ger et g\u00e9rer chacun de ses sites.","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/plan-de-gestion\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T12:52:07+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Couv-PG-Marais-Tufeux.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/plan-de-gestion\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/plan-de-gestion\/","name":"Connaissance et planification - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T09:50:44+00:00","dateModified":"2024-02-29T12:52:07+00:00","description":"Le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne s'appuie sur un plan de gestion pour prot\u00e9ger et g\u00e9rer chacun de ses sites.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/plan-de-gestion\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/plan-de-gestion\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/plan-de-gestion\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La protection et la gestion","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Connaissance et planification"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/160"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=160"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/160\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4569,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/160\/revisions\/4569"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/158"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=160"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}