{"id":1605,"date":"2023-05-17T16:43:55","date_gmt":"2023-05-17T14:43:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=1605"},"modified":"2024-02-22T17:29:55","modified_gmt":"2024-02-22T16:29:55","slug":"mobbiodiv","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/mobbiodiv\/","title":{"rendered":"MobBiodiv"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium top-padding-s right-padding-xl is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"259\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo_paturage_l-1024x259.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1606\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo_paturage_l-1024x259.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo_paturage_l-300x76.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo_paturage_l-768x194.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo_paturage_l-1536x389.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo_paturage_l.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium top-padding-s right-padding-xl is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Appel \u00e0 projet MobBiodiv\u2019 2021 : d\u00e9veloppement du p\u00e2turage pour l\u2019entretien de pelouses calcaires en la r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, sur les secteurs des c\u00f4tes et arri\u00e8res c\u00f4tes de Beaune et Dijon, et de la Petite Montagne, du Revermont.<\/h3>\n\n\n\n<p>Les associations ont un r\u00f4le important \u00e0 jouer dans la protection de l\u2019environnement et l\u2019accompagnement de la soci\u00e9t\u00e9 vers la pr\u00e9servation et la reconqu\u00eate de la biodiversit\u00e9. L\u2019Office Fran\u00e7ais de la Biodiversit\u00e9 (OFB) lan\u00e7ait ainsi en 2020 un appel \u00e0 projets \u00ab MobBiodiv\u2019 2021 \u00bb propos\u00e9 par le Minist\u00e8re de la Transition \u00c9cologique et avec le soutien institutionnel de l\u2019Association des R\u00e9gions de France pour mobiliser les R\u00e9gions volontaires, et \u00e0 destination des associations environnementales. Cet appel \u00e0 projet s\u2019ins\u00e8re dans le cadre du Plan de Relance en faveur de la biodiversit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>En signant la Charte de Metz sur la Biodiversit\u00e9 le 6 mai 2019, la France s\u2019est engag\u00e9e au niveau international \u00e0 d\u00e9ployer des moyens de lutte contre l\u2019\u00e9rosion de la biodiversit\u00e9 \u00e0 toutes les \u00e9chelles. En a d\u00e9coul\u00e9 un ensemble d\u2019actions de mobilisation de la soci\u00e9t\u00e9, notamment \u00e0 travers la mise en \u0153uvre du plan biodiversit\u00e9 et \u00e0 travers l\u2019accueil du Congr\u00e8s mondial de la nature de l\u2019UICN \u00e0 Marseille qui pr\u00e9c\u00e9da la COP 15 en Chine.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019objectif de cet appel \u00e0 projets, dot\u00e9 de 4 millions d\u2019euros, est de permettre aux associations agr\u00e9\u00e9es au titre du code de l\u2019environnement de soumettre des projets d\u2019actions concr\u00e8tes en faveur de la pr\u00e9servation et de la reconqu\u00eate de la biodiversit\u00e9, r\u00e9parties sur l\u2019ensemble du territoire fran\u00e7ais : m\u00e9tropole et outre-mer (d\u00e9partements et r\u00e9gions d\u2019outre-mer (DROM), Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises, Saint-Martin, Saint-Pierre-et-Miquelon, Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, Nouvelle-Cal\u00e9donie, Wallis et Futuna).<\/p>\n\n\n\n<p>Cet appel \u00e0 projets entre en r\u00e9sonance avec le Congr\u00e8s mondial de la nature de l\u2019Union International pour la Conservation de la Nature (UICN), sur le choix de ses th\u00e9matiques. Il cherche ainsi \u00e0 favoriser des projets s\u2019investissant dans les th\u00e9matiques phares du Congr\u00e8s, avec une attention aux propositions r\u00e9pondant \u00e0 des besoins locaux en coh\u00e9rence avec les strat\u00e9gies r\u00e9gionales biodiversit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Les Conservatoires d\u2019espaces naturels de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9 ont r\u00e9pondu \u00e0 cet appel en proposant le projet suivant : \u00ab d\u00e9veloppement du p\u00e2turage pour l\u2019entretien de pelouses calcaires en la r\u00e9gion Bourgogne Franche-Comt\u00e9, sur les secteurs des C\u00f4tes et arri\u00e8res c\u00f4tes de Beaune et Dijon, et de la Petite Montagne, du Revermont \u00bb.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Une action d\u00e9ploy\u00e9e en r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 par les Conservatoires d\u2019espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/h2>\n\n\n\n<p>Les Conservatoires d\u2019espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 \u0153uvrent depuis de nombreuses ann\u00e9es \u00e0 la conservation des \u00e9cosyst\u00e8mes de pelouses calcaires sur leur territoire d\u2019agr\u00e9ment respectif. Depuis la fusion administrative des r\u00e9gions, ils ont forg\u00e9 un programme r\u00e9gional d\u00e9ploy\u00e9 en d\u00e9clinaisons territoriales, visant \u00e0 reconqu\u00e9rir ces espaces qui offraient auparavant des paysages \u00ab&nbsp;ouverts&nbsp;\u00bb patrimonialement tr\u00e8s riches en mati\u00e8re de biodiversit\u00e9. Les Conservatoires portent ainsi des actions en r\u00e9gie, mobilisant leurs comp\u00e9tences de gestion, de connaissance, de sensibilisation, et incitent et accompagnent la mobilisation des acteurs locaux par un soutien technique, scientifique et une aide au d\u00e9veloppement de projets. Les deux d\u00e9clinaisons territoriales, objets du pr\u00e9sent projet, sont deux entit\u00e9s paysag\u00e8res embl\u00e9matiques du territoire r\u00e9gional, avec \u00e0 chaque fois des circonstances \u00e9conomiques symboliques (AOP comt\u00e9 sur le volet jurassien et vignoble de Bourgogne sur les pelouses beaunoises).<\/p>\n\n\n\n<p>Le pr\u00e9sent projet s\u2019inscrit dans le cadre du programme r\u00e9gional Pelouses et landes, qui, riche de l\u2019exp\u00e9rience et de l\u2019historique des deux Conservatoires d\u2019espaces naturels de la r\u00e9gion, s\u2019exprime par le biais de plusieurs actions men\u00e9es en parall\u00e8le sur de nombreux territoires. Ce programme r\u00e9gional est fond\u00e9 sur une connaissance et une analyse des enjeux r\u00e9gionaux et se d\u00e9cline en strat\u00e9gies territoriales id\u00e9alement partag\u00e9es avec les acteurs locaux. Deux d\u00e9clinaisons, sur des territoires embl\u00e9matiques de la r\u00e9gion pour la pr\u00e9servation des pelouses s\u00e8ches, font l\u2019objet du pr\u00e9sent d\u00e9p\u00f4t.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">La r\u00e9gie pastorale du CEN Bourgogne pour la gestion des milieux secs par \u00e9co-pastoralisme<\/h2>\n\n\n\n<p>Le projet s\u2019inscrit dans le cadre du \u00ab&nbsp;Programme pelouses et landes&nbsp;\u00bb port\u00e9 par les Conservatoires d\u2019espaces naturels de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9, d\u00e9ploy\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de l\u2019ensemble du territoire r\u00e9gional. Il \u00e9tend plus particuli\u00e8rement son emprise sur un territoire caract\u00e9ristique des paysages embl\u00e9matiques de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, plus pr\u00e9cis\u00e9ment au sud de Dijon en C\u00f4te-d\u2019Or.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans le cadre de cet appel \u00e0 projet, le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne d\u00e9ploie sa r\u00e9gie pastorale itin\u00e9rante sur les pelouses calcaires de la r\u00e9gion naturelle des c\u00f4tes et arri\u00e8res-c\u00f4tes de Beaune et de Dijon en C\u00f4te-d\u2019Or. Sept communes, par voie de convention, sont partenaires : Volnay, Chassagne-Montrachet, Chen\u00f4ve, Marsannay-la-C\u00f4te, Month\u00e9lie, La Rochepot, Nuits-Saint-Georges.<\/p>\n\n\n\n<p>Ce troupeau mixte itin\u00e9rant \u0153uvre comme gestionnaire d\u2019espaces naturels ; son impact sur la dynamisation de la biodiversit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 illustr\u00e9e. Le projet vise \u00e0 redynamiser la pratique de l\u2019\u00e9co-pastoralisme en encourageant les agriculteurs et \u00e9leveurs locaux.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"311\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-1024x311.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2292\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-1024x311.png 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-300x91.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-768x233.png 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image.png 1190w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Appel \u00e0 projet MobBiodiv\u2019 2021 : d\u00e9veloppement du p\u00e2turage pour l\u2019entretien de pelouses calcaires en la r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, sur les secteurs des c\u00f4tes et arri\u00e8res c\u00f4tes de Beaune et Dijon, et de la Petite Montagne, du Revermont. Les associations ont un r\u00f4le important \u00e0 jouer dans la protection de l\u2019environnement et l\u2019accompagnement de la soci\u00e9t\u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":186,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>MobBiodiv - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"MobBiodiv\u2019 2021 : d\u00e9veloppement du p\u00e2turage pour l\u2019entretien de pelouses calcaires en la r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/mobbiodiv\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"MobBiodiv - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"MobBiodiv\u2019 2021 : d\u00e9veloppement du p\u00e2turage pour l\u2019entretien de pelouses calcaires en la r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/mobbiodiv\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-22T16:29:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo_paturage_l-1024x259.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/mobbiodiv\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/mobbiodiv\/\",\"name\":\"MobBiodiv - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-05-17T14:43:55+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-22T16:29:55+00:00\",\"description\":\"MobBiodiv\u2019 2021 : d\u00e9veloppement du p\u00e2turage pour l\u2019entretien de pelouses calcaires en la r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/mobbiodiv\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/mobbiodiv\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/mobbiodiv\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les programmes r\u00e9gionaux\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Pelouses et landes\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"MobBiodiv\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"MobBiodiv - CEN","description":"MobBiodiv\u2019 2021 : d\u00e9veloppement du p\u00e2turage pour l\u2019entretien de pelouses calcaires en la r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/mobbiodiv\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"MobBiodiv - CEN","og_description":"MobBiodiv\u2019 2021 : d\u00e9veloppement du p\u00e2turage pour l\u2019entretien de pelouses calcaires en la r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/mobbiodiv\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-22T16:29:55+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo_paturage_l-1024x259.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/mobbiodiv\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/mobbiodiv\/","name":"MobBiodiv - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-05-17T14:43:55+00:00","dateModified":"2024-02-22T16:29:55+00:00","description":"MobBiodiv\u2019 2021 : d\u00e9veloppement du p\u00e2turage pour l\u2019entretien de pelouses calcaires en la r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/mobbiodiv\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/mobbiodiv\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/mobbiodiv\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les programmes r\u00e9gionaux","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Pelouses et landes","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"MobBiodiv"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1605"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1605"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1605\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4512,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1605\/revisions\/4512"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/186"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1605"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}