{"id":162,"date":"2023-04-28T11:51:01","date_gmt":"2023-04-28T09:51:01","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=162"},"modified":"2024-02-29T14:39:48","modified_gmt":"2024-02-29T13:39:48","slug":"gestion-technique","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/gestion-technique\/","title":{"rendered":"La gestion technique"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">La gestion technique, une mise en \u0153uvre d&rsquo; interventions de nature extr\u00eamement vari\u00e9e :<\/h2>\n\n\n\n<ul>\n<li>travaux sur v\u00e9g\u00e9tation (coupe, d\u00e9broussaillage, broyage),<\/li>\n\n\n\n<li>travaux de g\u00e9nie \u00e9cologique (r\u00e9habilitation de milieux, cr\u00e9ation de mares, am\u00e9nagements en faveur d\u2019esp\u00e8ces, mise en place de dispositifs de protection des chauves-souris, lutte contre les esp\u00e8ces invasives\u2026),<\/li>\n\n\n\n<li>travaux d\u2019am\u00e9nagements p\u00e9dagogiques sur site (cr\u00e9ation de pontons, pilotis, pose de panneaux d\u2019interpr\u00e9tation\u2026),<\/li>\n\n\n\n<li>travaux d\u2019entretien pastoraux (voir onglet <a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/leco-pastoralisme\/\">L&rsquo;\u00e9co-pastoralisme<\/a>),<\/li>\n\n\n\n<li>et enfin des travaux r\u00e9alis\u00e9s via des partenariats agricoles (broyage, fauche, p\u00e2turage\u2026)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Les interventions sont planifi\u00e9es tout au long de l\u2019ann\u00e9e en respectant les p\u00e9riodes de reproduction favorables aux esp\u00e8ces tant v\u00e9g\u00e9tales qu\u2019animales. Elles sont conduites avec des outillages et des techniques adapt\u00e9s pour respecter la sensibilit\u00e9 des milieux. Tous les milieux sont concern\u00e9s par le d\u00e9ploiement d\u2019actions techniques: pelouses s\u00e8ches, for\u00eats, milieux humides\u2026)<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button cameleon-big-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/contact\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Contacter le Conservatoire de Bourgogne<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<ul>\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color bottom-padding-xs\">Exemple de restauration de mare<\/h2>\n\n\n\n    <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4RCJWFpeiz4\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/4RCJWFpeiz4\/maxresdefault.jpg\" loading=\"lazy\">\n                    <\/div>\n    <\/a>\n\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color bottom-padding-xs\">Mise en place d&rsquo;une cl\u00f4ture \u00e0 moutons<\/h2>\n\n\n\n    <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=JXN0p33L3fs\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/JXN0p33L3fs\/maxresdefault.jpg\" loading=\"lazy\">\n                    <\/div>\n    <\/a>\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-pale-green-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-pale-green-background-color has-background section-full width-medium top-padding-s bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-green-color has-text-color\">Notre champ d&rsquo;intervention de gestion technique<\/h2>\n\n\n\n<p>Les techniciens se d\u00e9placent sur l\u2019ensemble de la Bourgogne avec pour vocation de mettre en place les mesures pr\u00e9vues dans les documents-cadres de gestion. Chaque ann\u00e9e une soixantaine d\u2019actions est planifi\u00e9e et r\u00e9partie sur l\u2019ensemble des sites g\u00e9r\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p>Les actions d\u00e9velopp\u00e9es en <strong>partenariat agricole<\/strong> concernent plus de 60 sites et 44 agriculteurs. Ceci prend le plus souvent la forme d&rsquo;un contrat de mise \u00e0 disposition via des baux ruraux \u00e0 clauses environnementales.<\/p>\n\n\n\n<p>Ces baux b\u00e9n\u00e9ficient d&rsquo;un cahier des charges adapt\u00e9 qui engage durablement chaque partie prenante. Les terrains sont mis \u00e0 disposition des agriculteurs et en contrepartie, ceux-ci s&rsquo;engagent \u00e0 respecter un cahier des charges garantissant le maintien des enjeux biologiques.<\/p>\n\n\n\n<p>Un cinqui\u00e8me de la surface g\u00e9r\u00e9e par partenariat agricole est exploit\u00e9 par <strong>fauche<\/strong>. Il s&rsquo;agit g\u00e9n\u00e9ralement de fauches tardives et centrifuges, adapt\u00e9es au cycle des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales. Les 80% restants le sont par <strong>p\u00e2turage extensif<\/strong>, le plus souvent par des moutons (notamment sur les pelouses s\u00e8ches) et secondairement par des bovins, \u00e9quins ou caprins. Le p\u00e2turage extensif est en effet un excellent mode de gestion \u00e9cologique des terrains non m\u00e9canisables.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"900\" height=\"1200\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/gestion-technique-menetreuil-bastien-agron-edited.jpg\" alt=\"Entretien m\u00e9canique l\u00e9ger d'un sentier de d\u00e9couverte\" class=\"wp-image-4580\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/gestion-technique-menetreuil-bastien-agron-edited.jpg 900w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/gestion-technique-menetreuil-bastien-agron-edited-225x300.jpg 225w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/gestion-technique-menetreuil-bastien-agron-edited-768x1024.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button cameleon-big-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-green-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/contact\/\">Prendre contact<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La gestion technique, une mise en \u0153uvre d&rsquo; interventions de nature extr\u00eamement vari\u00e9e : Les interventions sont planifi\u00e9es tout au long de l\u2019ann\u00e9e en respectant les p\u00e9riodes de reproduction favorables aux esp\u00e8ces tant v\u00e9g\u00e9tales qu\u2019animales. Elles sont conduites avec des outillages et des techniques adapt\u00e9s pour respecter la sensibilit\u00e9 des milieux. Tous les milieux sont [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":158,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La gestion technique - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Une \u00e9quipe de salari\u00e9e assure la gestion technique des sites conservatoires (broyage, fauche, d\u00e9broussaillage, cr\u00e9ation de sentiers, etc.)\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/gestion-technique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La gestion technique - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Une \u00e9quipe de salari\u00e9e assure la gestion technique des sites conservatoires (broyage, fauche, d\u00e9broussaillage, cr\u00e9ation de sentiers, etc.)\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/gestion-technique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T13:39:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/gestion-technique-menetreuil-bastien-agron-edited.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/gestion-technique\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/gestion-technique\/\",\"name\":\"La gestion technique - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T09:51:01+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T13:39:48+00:00\",\"description\":\"Une \u00e9quipe de salari\u00e9e assure la gestion technique des sites conservatoires (broyage, fauche, d\u00e9broussaillage, cr\u00e9ation de sentiers, etc.)\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/gestion-technique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/gestion-technique\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/gestion-technique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La protection et la gestion\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"La gestion technique\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La gestion technique - CEN","description":"Une \u00e9quipe de salari\u00e9e assure la gestion technique des sites conservatoires (broyage, fauche, d\u00e9broussaillage, cr\u00e9ation de sentiers, etc.)","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/gestion-technique\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"La gestion technique - CEN","og_description":"Une \u00e9quipe de salari\u00e9e assure la gestion technique des sites conservatoires (broyage, fauche, d\u00e9broussaillage, cr\u00e9ation de sentiers, etc.)","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/gestion-technique\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T13:39:48+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/gestion-technique-menetreuil-bastien-agron-edited.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/gestion-technique\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/gestion-technique\/","name":"La gestion technique - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T09:51:01+00:00","dateModified":"2024-02-29T13:39:48+00:00","description":"Une \u00e9quipe de salari\u00e9e assure la gestion technique des sites conservatoires (broyage, fauche, d\u00e9broussaillage, cr\u00e9ation de sentiers, etc.)","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/gestion-technique\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/gestion-technique\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/gestion-technique\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La protection et la gestion","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"La gestion technique"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/162"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=162"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/162\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4582,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/162\/revisions\/4582"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/158"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=162"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}