{"id":164,"date":"2023-04-28T11:51:26","date_gmt":"2023-04-28T09:51:26","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=164"},"modified":"2024-02-29T13:54:19","modified_gmt":"2024-02-29T12:54:19","slug":"leco-pastoralisme","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/leco-pastoralisme\/","title":{"rendered":"L&rsquo;\u00e9co-pastoralisme"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Le choix de l\u2019\u00e9co-pastoralisme : des troupeaux au service de la biodiversit\u00e9<\/h2>\n\n\n\n<p>L\u2019<strong>\u00e9co-pastoralisme<\/strong> est un <strong>mode d\u2019entretien \u00e9cologique des espaces naturels<\/strong> et des territoires par le p\u00e2turage d\u2019animaux herbivores. Cette gestion permet un entretien et une restauration des milieux naturels de fa\u00e7on naturelle, traditionnelle et durable. Elle est favorable au maintien et au d\u00e9veloppement de la biodiversit\u00e9. Elle se base sur une pratique ancestrale qui fait depuis peu un retour en force, b\u00e9n\u00e9ficiant de la prise de conscience g\u00e9n\u00e9rale pour l\u2019environnement et le maintien de la biodiversit\u00e9. <\/p>\n\n\n\n<p>Le but principal de l\u2019\u00e9co-p\u00e2turage n\u2019est pas la rentabilit\u00e9 \u00e9conomique mais la continuit\u00e9 ou la restauration du milieu tout en limitant les co\u00fbts de gestion. Le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne souhaite encourager cette pratique dans son action de pr\u00e9servation des <a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-et-landes\/\">pelouses s\u00e8ches<\/a> ; pour se faire, <strong>l\u2019association travaille en collaboration avec des agriculteurs partenaires locaux<\/strong> mais fait \u00e9galement intervenir sa <strong>propre r\u00e9gie pastorale <\/strong>pour assurer un entretien naturel des milieux secs.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n    <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=s3G-UgnfszI&#038;t=11s\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/s3G-UgnfszI\/maxresdefault.jpg\" loading=\"lazy\">\n                    <\/div>\n    <\/a>\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Des animaux compl\u00e9mentaires pour une meilleure efficacit\u00e9<\/h2>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Le troupeau du Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne est compos\u00e9 de vaches Galloway, de chevaux Konik polski et d&rsquo;\u00e2nes de diff\u00e9rentes races. Ces animaux rustiques consomment diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments des milieux naturels (herbes, buissons, feuilles&#8230;). Ils travaillent ainsi de concert et peuvent ainsi entretenir de grandes surfaces tr\u00e8s embroussaill\u00e9es.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container cameleon-contained\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns contained width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"767\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CHEVAUX-ECO-PASTORALISME-1024x767.jpg\" alt=\"Chevaux Konik Polski p\u00e2turant des milieux secs\" class=\"wp-image-2096\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CHEVAUX-ECO-PASTORALISME-1024x767.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CHEVAUX-ECO-PASTORALISME-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CHEVAUX-ECO-PASTORALISME-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CHEVAUX-ECO-PASTORALISME-1536x1151.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CHEVAUX-ECO-PASTORALISME.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">\u00a9CEN Bourgogne \/ A. Ardouin &#8211; Les chevaux Konik Polski participent \u00e0 la r\u00e9-ouverture des milieux secs en p\u00e2turant.<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ECO-PLASTORALISME-VACHES-1024x768.jpg\" alt=\"Vaches Galloway sur les pelouses s\u00e8ches\" class=\"wp-image-2095\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ECO-PLASTORALISME-VACHES-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ECO-PLASTORALISME-VACHES-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ECO-PLASTORALISME-VACHES-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ECO-PLASTORALISME-VACHES-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ECO-PLASTORALISME-VACHES.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">\u00a9CEN Bourgogne \/ C. Duthu &#8211; Des vaches Galloway sillonnent les pelouses s\u00e8ches de C\u00f4te-d&rsquo;Or et de Sa\u00f4ne-et-Loire.<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le choix de l\u2019\u00e9co-pastoralisme : des troupeaux au service de la biodiversit\u00e9 L\u2019\u00e9co-pastoralisme est un mode d\u2019entretien \u00e9cologique des espaces naturels et des territoires par le p\u00e2turage d\u2019animaux herbivores. Cette gestion permet un entretien et une restauration des milieux naturels de fa\u00e7on naturelle, traditionnelle et durable. Elle est favorable au maintien et au d\u00e9veloppement de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":158,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L&#039;\u00e9co-pastoralisme - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;\u00e9co-pastoralisme est une m\u00e9thode de gestion des milieux naturels traditionnelle et durable. Elle favorise la biodiversit\u00e9.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/leco-pastoralisme\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L&#039;\u00e9co-pastoralisme - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;\u00e9co-pastoralisme est une m\u00e9thode de gestion des milieux naturels traditionnelle et durable. Elle favorise la biodiversit\u00e9.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/leco-pastoralisme\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T12:54:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CHEVAUX-ECO-PASTORALISME-1024x767.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/leco-pastoralisme\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/leco-pastoralisme\/\",\"name\":\"L'\u00e9co-pastoralisme - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T09:51:26+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T12:54:19+00:00\",\"description\":\"L'\u00e9co-pastoralisme est une m\u00e9thode de gestion des milieux naturels traditionnelle et durable. Elle favorise la biodiversit\u00e9.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/leco-pastoralisme\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/leco-pastoralisme\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/leco-pastoralisme\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La protection et la gestion\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"L&rsquo;\u00e9co-pastoralisme\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L'\u00e9co-pastoralisme - CEN","description":"L'\u00e9co-pastoralisme est une m\u00e9thode de gestion des milieux naturels traditionnelle et durable. Elle favorise la biodiversit\u00e9.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/leco-pastoralisme\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L'\u00e9co-pastoralisme - CEN","og_description":"L'\u00e9co-pastoralisme est une m\u00e9thode de gestion des milieux naturels traditionnelle et durable. Elle favorise la biodiversit\u00e9.","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/leco-pastoralisme\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T12:54:19+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CHEVAUX-ECO-PASTORALISME-1024x767.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/leco-pastoralisme\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/leco-pastoralisme\/","name":"L'\u00e9co-pastoralisme - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T09:51:26+00:00","dateModified":"2024-02-29T12:54:19+00:00","description":"L'\u00e9co-pastoralisme est une m\u00e9thode de gestion des milieux naturels traditionnelle et durable. Elle favorise la biodiversit\u00e9.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/leco-pastoralisme\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/leco-pastoralisme\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/leco-pastoralisme\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La protection et la gestion","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"L&rsquo;\u00e9co-pastoralisme"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/164"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=164"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/164\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4570,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/164\/revisions\/4570"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/158"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=164"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}