{"id":168,"date":"2023-04-28T11:52:15","date_gmt":"2023-04-28T09:52:15","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=168"},"modified":"2024-02-27T18:45:33","modified_gmt":"2024-02-27T17:45:33","slug":"chiffres-cles","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/chiffres-cles\/","title":{"rendered":"Chiffres-cl\u00e9s"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33%\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p class=\"has-navy-blue-color has-text-color\"><strong>En d\u00e9cembre 2023, les Conservatoires d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9 g\u00e8rent et prot\u00e8gent 373 sites pour 9127 ha<\/strong>.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"829\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CARTE-SITES-BFC-1024x829.jpg\" alt=\"Carte des sites prot\u00e9g\u00e9s par les Conservatoires de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9 \" class=\"wp-image-2103\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CARTE-SITES-BFC-1024x829.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CARTE-SITES-BFC-300x243.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CARTE-SITES-BFC-768x622.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CARTE-SITES-BFC-1536x1243.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CARTE-SITES-BFC.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\"><strong>R\u00e9partition des surfaces g\u00e9r\u00e9es par type de milieu<\/strong> :<\/h2>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"956\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-REPARTITION-ZONES-GEREES-956x1024.jpg\" alt=\"Surfaces g\u00e9r\u00e9es par types de milieux naturels\" class=\"wp-image-2116\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-REPARTITION-ZONES-GEREES-956x1024.jpg 956w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-REPARTITION-ZONES-GEREES-280x300.jpg 280w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-REPARTITION-ZONES-GEREES-768x822.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-REPARTITION-ZONES-GEREES.jpg 1401w\" sizes=\"(max-width: 956px) 100vw, 956px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\"><strong>R\u00e9partition des surfaces g\u00e9r\u00e9es par type de ma\u00eetrise<\/strong> :<\/h2>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"836\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-REPARTITION-1024x836.jpg\" alt=\"Diagramme des types de ma\u00eetrise fonci\u00e8re\" class=\"wp-image-2126\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-REPARTITION-1024x836.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-REPARTITION-300x245.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-REPARTITION-768x627.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-REPARTITION-1536x1254.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-REPARTITION.jpg 1637w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-mauve-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-mauve-background-color has-background section-full width-medium top-padding-xl bottom-padding-xl is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color bottom-padding-xs\">Documentation<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-3 wp-block-group-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons bottom-padding-xs is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Rapport-activites-2022-150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Synth\u00e8se des activit\u00e9s 2022<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/rapport_activites_2021.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Synth\u00e8se des activit\u00e9s 2021<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/coeur_sabot-bilan_2016-web.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coeur de Sabot &#8211; Bilan 2016<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/coeur_sabot-bilan_2015-web.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coeur de Sabot &#8211; Bilan 2015<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/coeur_sabot-bilan_2014-web.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coeur de Sabot &#8211; Bilan 2014<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/coeur_de_sabot_bilan_2013.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coeur de Sabot &#8211; Bilan 2013<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/coeur_de_sabot_12.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coeur de sabot n\u00b012<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/coeur_de_sabot_11.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coeur de sabot n\u00b011<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/coeur_de_sabot_10.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coeur de sabot n\u00b010<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/coeur_de_sabot_9.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coeur de sabot n\u00b09<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/coeur_de_sabot_8.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coeur de sabot n\u00b08<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/coeur_de_sabot_7.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coeur de sabot n\u00b07<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/coeur_de_sabot_6.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coeur de sabot n\u00b06<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/coeur_de_sabot_5.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coeur de sabot n\u00b05<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/coeur_de_sabot_4.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coeur de sabot n\u00b04<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/coeur_de_sabot_3.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coeur de sabot n\u00b03<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/coeur_de_sabot_2.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coeur de sabot n\u00b02<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/coeur_de_sabot_1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coeur de sabot n\u00b01<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En d\u00e9cembre 2023, les Conservatoires d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9 g\u00e8rent et prot\u00e8gent 373 sites pour 9127 ha. R\u00e9partition des surfaces g\u00e9r\u00e9es par type de milieu : R\u00e9partition des surfaces g\u00e9r\u00e9es par type de ma\u00eetrise : Documentation<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":158,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Chiffres-cl\u00e9s - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les sites naturels prot\u00e9g\u00e9s par les Conservatoires de Bourgogne et de Franche-comt\u00e9 \u00e0 travers quelques chiffres-cl\u00e9s\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/chiffres-cles\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Chiffres-cl\u00e9s - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les sites naturels prot\u00e9g\u00e9s par les Conservatoires de Bourgogne et de Franche-comt\u00e9 \u00e0 travers quelques chiffres-cl\u00e9s\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/chiffres-cles\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-27T17:45:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CARTE-SITES-BFC-1024x829.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/chiffres-cles\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/chiffres-cles\/\",\"name\":\"Chiffres-cl\u00e9s - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T09:52:15+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-27T17:45:33+00:00\",\"description\":\"Les sites naturels prot\u00e9g\u00e9s par les Conservatoires de Bourgogne et de Franche-comt\u00e9 \u00e0 travers quelques chiffres-cl\u00e9s\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/chiffres-cles\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/chiffres-cles\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/chiffres-cles\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La protection et la gestion\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Chiffres-cl\u00e9s\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Chiffres-cl\u00e9s - CEN","description":"Les sites naturels prot\u00e9g\u00e9s par les Conservatoires de Bourgogne et de Franche-comt\u00e9 \u00e0 travers quelques chiffres-cl\u00e9s","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/chiffres-cles\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Chiffres-cl\u00e9s - CEN","og_description":"Les sites naturels prot\u00e9g\u00e9s par les Conservatoires de Bourgogne et de Franche-comt\u00e9 \u00e0 travers quelques chiffres-cl\u00e9s","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/chiffres-cles\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-27T17:45:33+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CARTE-SITES-BFC-1024x829.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/chiffres-cles\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/chiffres-cles\/","name":"Chiffres-cl\u00e9s - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T09:52:15+00:00","dateModified":"2024-02-27T17:45:33+00:00","description":"Les sites naturels prot\u00e9g\u00e9s par les Conservatoires de Bourgogne et de Franche-comt\u00e9 \u00e0 travers quelques chiffres-cl\u00e9s","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/chiffres-cles\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/chiffres-cles\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/chiffres-cles\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La protection et la gestion","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Chiffres-cl\u00e9s"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/168"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=168"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/168\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4529,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/168\/revisions\/4529"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/158"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=168"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}