{"id":170,"date":"2023-04-28T11:52:40","date_gmt":"2023-04-28T09:52:40","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=170"},"modified":"2024-02-29T17:04:27","modified_gmt":"2024-02-29T16:04:27","slug":"rendez-vous-nature","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rendez-vous-nature\/","title":{"rendered":"Rendez-vous nature"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container cameleon-contained\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell has-background has-white-background-color\">\n<div class=\"wp-block-columns has-white-background-color has-background contained width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Les rendez-vous nature du Conservatoire de Bourgogne : une invitation au c\u0153ur de la nature !<\/h2>\n\n\n\n<p>Chaque ann\u00e9e, le Conservatoire vous propose de d\u00e9couvrir les tr\u00e9sors du patrimoine naturel de notre r\u00e9gion par le biais de visites, de conf\u00e9rences et de chantiers nature. Une quarantaine d&rsquo;\u00e9v\u00e8nements vous sont g\u00e9n\u00e9ralement propos\u00e9es aux quatre coins de la Bourgogne.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019engagement citoyen et votre implication aupr\u00e8s de nous montrent la volont\u00e9 tr\u00e8s actuelle de porter une meilleure attention \u00e0 notre environnement et d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019entreprise de notre association. \u00c0 l\u2019occasion des \u00e9ditions de l\u2019agenda des rendez-vous nature, nous souhaitons vous rassembler autour de moments privil\u00e9gi\u00e9s afin de retourner aux sources du Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne. Les journ\u00e9es associatives \u00e0 destination exclusive des adh\u00e9rents et des adh\u00e9rentes initi\u00e9es en 2022 vous sont propos\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<p>Vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger l&rsquo;agenda complet de l&rsquo;ann\u00e9e en cours ci-dessous. Vous retrouverez \u00e9galement toutes les dates dans la rubrique agenda en page d&rsquo;accueil.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Si vous \u00eates adh\u00e9rent, vous recevez ce calendrier en version papier.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-left is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/agenda_rendez-vous_nature_2023_150.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger l&rsquo;agenda des rendez-vous nature 2023 du Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>L&rsquo;agenda des rendez-vous nature 2023 du Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Franche-Comt\u00e9 est t\u00e9l\u00e9chargeable. Notre r\u00e9gion ne formant plus qu&rsquo;une, nous vous invitons \u00e0 la d\u00e9couverte de la Franche-Comt\u00e9 ! <a href=\"https:\/\/cen-franchecomte.org\/\">Rendez-vous sur le site du Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Franche-Comt\u00e9.<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"566\" height=\"800\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RDV-NATURE.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2141\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RDV-NATURE.png 566w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RDV-NATURE-212x300.png 212w\" sizes=\"(max-width: 566px) 100vw, 566px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les rendez-vous nature du Conservatoire de Bourgogne : une invitation au c\u0153ur de la nature ! Chaque ann\u00e9e, le Conservatoire vous propose de d\u00e9couvrir les tr\u00e9sors du patrimoine naturel de notre r\u00e9gion par le biais de visites, de conf\u00e9rences et de chantiers nature. Une quarantaine d&rsquo;\u00e9v\u00e8nements vous sont g\u00e9n\u00e9ralement propos\u00e9es aux quatre coins de la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":172,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Rendez-vous nature - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les rendez-vous nature vous proposent de nombreuses animations sur les sites du Conservatoire de Bourgogne\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rendez-vous-nature\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Rendez-vous nature - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les rendez-vous nature vous proposent de nombreuses animations sur les sites du Conservatoire de Bourgogne\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rendez-vous-nature\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T16:04:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RDV-NATURE.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rendez-vous-nature\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rendez-vous-nature\/\",\"name\":\"Rendez-vous nature - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T09:52:40+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T16:04:27+00:00\",\"description\":\"Les rendez-vous nature vous proposent de nombreuses animations sur les sites du Conservatoire de Bourgogne\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rendez-vous-nature\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rendez-vous-nature\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rendez-vous-nature\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les \u00e9v\u00e8nements\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Rendez-vous nature\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Rendez-vous nature - CEN","description":"Les rendez-vous nature vous proposent de nombreuses animations sur les sites du Conservatoire de Bourgogne","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rendez-vous-nature\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Rendez-vous nature - CEN","og_description":"Les rendez-vous nature vous proposent de nombreuses animations sur les sites du Conservatoire de Bourgogne","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rendez-vous-nature\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T16:04:27+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RDV-NATURE.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rendez-vous-nature\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rendez-vous-nature\/","name":"Rendez-vous nature - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T09:52:40+00:00","dateModified":"2024-02-29T16:04:27+00:00","description":"Les rendez-vous nature vous proposent de nombreuses animations sur les sites du Conservatoire de Bourgogne","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rendez-vous-nature\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rendez-vous-nature\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rendez-vous-nature\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les \u00e9v\u00e8nements","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Rendez-vous nature"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/170"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=170"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/170\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4635,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/170\/revisions\/4635"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/172"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=170"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}