{"id":176,"date":"2023-04-28T11:54:01","date_gmt":"2023-04-28T09:54:01","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=176"},"modified":"2024-02-29T16:37:31","modified_gmt":"2024-02-29T15:37:31","slug":"chantiers-nature","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/chantiers-nature\/","title":{"rendered":"Chantiers nature"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p class=\"has-text-align-left\"><strong>Depuis 2008, le Conservatoire vous propose de participer activement \u00e0 des actions en faveur de la nature. Ces chantiers nature, \u00e9v\u00e8nements conviviaux, peuvent concerner diff\u00e9rents milieux naturels. <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Traditionnellement, chaque ann\u00e9e, le Conservatoire de Bourgogne propose un comptage du Sabot de V\u00e9nus dans le Ch\u00e2tillonnais. Depuis plusieurs ann\u00e9es, un chantier nature vous propose de reconstruire le petit patrimoine b\u00e2ti sur les pelouses s\u00e8ches. Plus ponctuellement, le Conservatoire de Bourgogne pourra avoir besoin de votre aide pour restaurer une mare ou d\u00e9broussailler un site naturel.<\/p>\n\n\n\n<p>Ces chantiers nature sont conduits sous le signe de la bonne humeur. Les animateurs sauront vous communiquer leur passion et r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos interrogations naturalistes. La pause de midi est l\u2019occasion d\u2019\u00e9changer autour d\u2019un pique-nique (offert par le Conservatoire).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container cameleon-contained\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell has-background has-mauve-background-color\">\n<div class=\"wp-block-columns has-mauve-background-color has-background contained width-medium top-padding-xl bottom-padding-xl is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">De septembre \u00e0 d\u00e9cembre : les chantiers d\u2019automne<\/h2>\n\n\n\n<p>Le R\u00e9seau des Conservatoires d&rsquo;espaces naturels, a initi\u00e9 cette op\u00e9ration en 2002. Pendant 3 mois pr\u00e8s de 250 actions de gestionsont propos\u00e9es \u00e0 l&rsquo;attention des b\u00e9n\u00e9voles, familles, lyc\u00e9ens et \u00e9tudiants, des entreprises ou associations d&rsquo;insertion ainsi que des soci\u00e9t\u00e9s sp\u00e9cialis\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<p>Prendre soin de la nature, lui rendre service, devient aujourd&rsquo;hui une pr\u00e9occupation sociale. Les Conservatoires d&rsquo;espaces naturels de toute la France proposent chaque automne des chantiers labellis\u00e9s Chantiers d&rsquo;automne. Ils peuvent prendre la forme d&rsquo;interventions l\u00e9g\u00e8res sur la nature ou de travaux plus lourds et parfois insolites.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button cameleon-big-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/reseau-cen.org\/rendez-vous-nature\/chantiers-dautomne\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Plus d&rsquo;infos sur les chantiers d&rsquo;automne<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"739\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/chantier-nature-muret-nantoux_l-1024x739.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-843\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/chantier-nature-muret-nantoux_l-1024x739.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/chantier-nature-muret-nantoux_l-300x217.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/chantier-nature-muret-nantoux_l-768x554.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/chantier-nature-muret-nantoux_l-1536x1109.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/chantier-nature-muret-nantoux_l.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Chantier nature de restauration de murets sur la Chaume de Nantoux<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color bottom-padding-xs\">Un exemple de chantier nature<\/h2>\n\n\n\n    <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/7blzXLu1aDw\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/7blzXLu1aDw\/maxresdefault.jpg\" loading=\"lazy\">\n                    <\/div>\n    <\/a>\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis 2008, le Conservatoire vous propose de participer activement \u00e0 des actions en faveur de la nature. Ces chantiers nature, \u00e9v\u00e8nements conviviaux, peuvent concerner diff\u00e9rents milieux naturels. Traditionnellement, chaque ann\u00e9e, le Conservatoire de Bourgogne propose un comptage du Sabot de V\u00e9nus dans le Ch\u00e2tillonnais. Depuis plusieurs ann\u00e9es, un chantier nature vous propose de reconstruire le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":172,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Chantiers nature - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les chantiers nature permettent aux adh\u00e9rents de participer concr\u00e8tement aux actions du Conservatoire d&#039;espaces naturels de Bourgogne\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/chantiers-nature\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Chantiers nature - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les chantiers nature permettent aux adh\u00e9rents de participer concr\u00e8tement aux actions du Conservatoire d&#039;espaces naturels de Bourgogne\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/chantiers-nature\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T15:37:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/chantier-nature-muret-nantoux_l-1024x739.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/chantiers-nature\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/chantiers-nature\/\",\"name\":\"Chantiers nature - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T09:54:01+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T15:37:31+00:00\",\"description\":\"Les chantiers nature permettent aux adh\u00e9rents de participer concr\u00e8tement aux actions du Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/chantiers-nature\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/chantiers-nature\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/chantiers-nature\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les \u00e9v\u00e8nements\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Chantiers nature\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Chantiers nature - CEN","description":"Les chantiers nature permettent aux adh\u00e9rents de participer concr\u00e8tement aux actions du Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/chantiers-nature\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Chantiers nature - CEN","og_description":"Les chantiers nature permettent aux adh\u00e9rents de participer concr\u00e8tement aux actions du Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/chantiers-nature\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T15:37:31+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/chantier-nature-muret-nantoux_l-1024x739.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/chantiers-nature\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/chantiers-nature\/","name":"Chantiers nature - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T09:54:01+00:00","dateModified":"2024-02-29T15:37:31+00:00","description":"Les chantiers nature permettent aux adh\u00e9rents de participer concr\u00e8tement aux actions du Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/chantiers-nature\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/chantiers-nature\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/chantiers-nature\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les \u00e9v\u00e8nements","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Chantiers nature"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/176"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=176"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/176\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4623,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/176\/revisions\/4623"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/172"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=176"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}