{"id":178,"date":"2023-04-28T11:54:18","date_gmt":"2023-04-28T09:54:18","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=178"},"modified":"2024-02-29T16:11:47","modified_gmt":"2024-02-29T15:11:47","slug":"assemblee-generale","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/assemblee-generale\/","title":{"rendered":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container cameleon-contained\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell has-background has-mauve-background-color\">\n<div class=\"wp-block-columns has-mauve-background-color has-background contained width-medium top-padding-s bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">L&rsquo;Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, un moment fort de la vie de l&rsquo;association<\/h2>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est un<strong>&nbsp;moment important dans la vie de l\u2019association&nbsp;<\/strong>o\u00f9 les adh\u00e9rents, les \u00e9lus et les salari\u00e9s peuvent se rencontrer et dialoguer.<\/p>\n\n\n\n<p>Lors de cet \u00e9v\u00e8nement sont pr\u00e9sent\u00e9s les<strong>&nbsp;diff\u00e9rents rapports de l\u2019association<\/strong>&nbsp;: rapport moral, rapport d\u2019activit\u00e9s et rapport financier.<\/p>\n\n\n\n<p>Les adh\u00e9rents \u00e9lisent leurs repr\u00e9sentants au<strong>&nbsp;Conseil d\u2019Administration&nbsp;<\/strong>qui d\u00e9signera \u00e0 son tour les diff\u00e9rents membres du&nbsp;<strong>Bureau<\/strong>&nbsp;(Pr\u00e9sident, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, tr\u00e9sorier\u2026)<\/p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s un repas convivial, les participants prennent part \u00e0 des\u00a0<strong>visites de sites naturels<\/strong>\u00a0autour du territoire de la commune qui accueille l\u2019\u00e9v\u00e8nement.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>EN 2023, la 37<sup>e<\/sup> Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale du Conservatoire de Bourgogne a eu lieu <strong>le samedi 10 juin<\/strong> \u00e0 Pr\u00e9mery.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1076\" height=\"1077\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/p1033586_l-edited.jpg\" alt=\"Animation nature lors d'une Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale\" class=\"wp-image-4612\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/p1033586_l-edited.jpg 1076w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/p1033586_l-edited-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/p1033586_l-edited-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/p1033586_l-edited-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/p1033586_l-edited-768x769.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1076px) 100vw, 1076px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p class=\"width-medium\">Les adh\u00e9rents du Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne re\u00e7oivent une invitation pour chaque Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p class=\"width-medium\">Si vous n&rsquo;\u00eates pas adh\u00e9rents, n&rsquo;h\u00e9sitez pas \u00e0 nous rejoindre.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-buttons\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-navy-blue-background-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/soutenez-le-conservatoire\/\" style=\"border-radius:30px\">Je souhaite adh\u00e9rer au Conservatoire<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&rsquo;Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, un moment fort de la vie de l&rsquo;association C\u2019est un&nbsp;moment important dans la vie de l\u2019association&nbsp;o\u00f9 les adh\u00e9rents, les \u00e9lus et les salari\u00e9s peuvent se rencontrer et dialoguer. Lors de cet \u00e9v\u00e8nement sont pr\u00e9sent\u00e9s les&nbsp;diff\u00e9rents rapports de l\u2019association&nbsp;: rapport moral, rapport d\u2019activit\u00e9s et rapport financier. Les adh\u00e9rents \u00e9lisent leurs repr\u00e9sentants au&nbsp;Conseil d\u2019Administration&nbsp;qui d\u00e9signera [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":172,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du Conservatoire d&#039;espaces naturels de Bourgogne est un moment fort de la vie associative\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/assemblee-generale\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du Conservatoire d&#039;espaces naturels de Bourgogne est un moment fort de la vie associative\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/assemblee-generale\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T15:11:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/p1033586_l-edited.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/assemblee-generale\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/assemblee-generale\/\",\"name\":\"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T09:54:18+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T15:11:47+00:00\",\"description\":\"L'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne est un moment fort de la vie associative\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/assemblee-generale\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/assemblee-generale\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/assemblee-generale\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les \u00e9v\u00e8nements\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale - CEN","description":"L'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne est un moment fort de la vie associative","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/assemblee-generale\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale - CEN","og_description":"L'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne est un moment fort de la vie associative","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/assemblee-generale\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T15:11:47+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/p1033586_l-edited.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/assemblee-generale\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/assemblee-generale\/","name":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T09:54:18+00:00","dateModified":"2024-02-29T15:11:47+00:00","description":"L'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne est un moment fort de la vie associative","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/assemblee-generale\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/assemblee-generale\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/assemblee-generale\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les \u00e9v\u00e8nements","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/178"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=178"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/178\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4617,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/178\/revisions\/4617"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/172"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=178"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}