{"id":180,"date":"2023-04-28T11:54:34","date_gmt":"2023-04-28T09:54:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=180"},"modified":"2024-02-29T16:52:17","modified_gmt":"2024-02-29T15:52:17","slug":"rencontres-bourgogne-franche-comte-nature","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rencontres-bourgogne-franche-comte-nature\/","title":{"rendered":"Rencontres Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 Nature"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group top-padding-s left-padding-xl right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p>Chaque ann\u00e9e, courant du mois d&rsquo;octobre, la Maison du Parc naturel r\u00e9gional du Morvan s\u2019anime. Nombreux scientifiques, passionn\u00e9s, professionnels et amateurs sont invit\u00e9s \u00e0 participer aux rencontres Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 Nature. Il s\u2019agit de deux journ\u00e9es th\u00e9matiques durant lesquelles des professionnels exposent leurs travaux conduits en r\u00e9gion et alimentent un d\u00e9bat, une r\u00e9flexion men\u00e9e sur ces questions \u00abenvironnementales\u00bb d\u2019actualit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>En 2023, les journ\u00e9es scientifiques r\u00e9gionales se sont tenues les\u00a0<strong>22 &amp; 23 septembre \u00e0 la Maison du Parc naturel r\u00e9gional du Morvan<\/strong>\u00a0\u00e0 Saint-Brisson (58).<\/p>\n\n\n\n<p>Cette \u00e9dition portait sur le th\u00e8me :<br><strong>\u00ab Des sols vivants en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 ! \u00bb.<\/strong><br><em>Elle est organis\u00e9e en partenariat avec le Parc naturel r\u00e9gional du Morvan, l&rsquo;Agence r\u00e9gionale de la biodiversit\u00e9 BFC, l&rsquo;INRAE BFC, l&rsquo;Institut Agro Dijon avec le soutien de la DREAL BFC et de la R\u00e9gion BFC.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Pour vous inscrire \u00e0 ces rencontres :\u00a0<a href=\"https:\/\/bfcnature.fr\/les-rencontres\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">rencontres.bfcnature.fr<\/a><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button cameleon-big-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-background-color has-background wp-element-button\" href=\"http:\/\/bourgogne-franche-comte-nature.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Plus d&rsquo;informations sur le site Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 Nature<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Chaque ann\u00e9e, courant du mois d&rsquo;octobre, la Maison du Parc naturel r\u00e9gional du Morvan s\u2019anime. Nombreux scientifiques, passionn\u00e9s, professionnels et amateurs sont invit\u00e9s \u00e0 participer aux rencontres Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 Nature. Il s\u2019agit de deux journ\u00e9es th\u00e9matiques durant lesquelles des professionnels exposent leurs travaux conduits en r\u00e9gion et alimentent un d\u00e9bat, une r\u00e9flexion men\u00e9e sur ces questions [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":172,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Rencontres Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 Nature - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les rencontres Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 nature r\u00e9unissent chaque ann\u00e9e des scientifiques pour r\u00e9fl\u00e9chir sur un sujet environnemental\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rencontres-bourgogne-franche-comte-nature\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Rencontres Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 Nature - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les rencontres Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 nature r\u00e9unissent chaque ann\u00e9e des scientifiques pour r\u00e9fl\u00e9chir sur un sujet environnemental\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rencontres-bourgogne-franche-comte-nature\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T15:52:17+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rencontres-bourgogne-franche-comte-nature\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rencontres-bourgogne-franche-comte-nature\/\",\"name\":\"Rencontres Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 Nature - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T09:54:34+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T15:52:17+00:00\",\"description\":\"Les rencontres Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 nature r\u00e9unissent chaque ann\u00e9e des scientifiques pour r\u00e9fl\u00e9chir sur un sujet environnemental\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rencontres-bourgogne-franche-comte-nature\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rencontres-bourgogne-franche-comte-nature\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rencontres-bourgogne-franche-comte-nature\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les \u00e9v\u00e8nements\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Rencontres Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 Nature\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Rencontres Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 Nature - CEN","description":"Les rencontres Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 nature r\u00e9unissent chaque ann\u00e9e des scientifiques pour r\u00e9fl\u00e9chir sur un sujet environnemental","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rencontres-bourgogne-franche-comte-nature\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Rencontres Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 Nature - CEN","og_description":"Les rencontres Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 nature r\u00e9unissent chaque ann\u00e9e des scientifiques pour r\u00e9fl\u00e9chir sur un sujet environnemental","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rencontres-bourgogne-franche-comte-nature\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T15:52:17+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rencontres-bourgogne-franche-comte-nature\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rencontres-bourgogne-franche-comte-nature\/","name":"Rencontres Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 Nature - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T09:54:34+00:00","dateModified":"2024-02-29T15:52:17+00:00","description":"Les rencontres Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 nature r\u00e9unissent chaque ann\u00e9e des scientifiques pour r\u00e9fl\u00e9chir sur un sujet environnemental","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rencontres-bourgogne-franche-comte-nature\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rencontres-bourgogne-franche-comte-nature\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/rencontres-bourgogne-franche-comte-nature\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les \u00e9v\u00e8nements","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Rencontres Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 Nature"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/180"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=180"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/180\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4631,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/180\/revisions\/4631"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/172"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=180"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}