{"id":184,"date":"2023-04-28T11:55:01","date_gmt":"2023-04-28T09:55:01","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=184"},"modified":"2024-02-29T17:07:38","modified_gmt":"2024-02-29T16:07:38","slug":"milieux-humides","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/","title":{"rendered":"Les milieux humides"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:75%\">\n<p>Les m<strong>ilieux humides<\/strong>, ce sont par exemple les prairies humides, les marais, les tourbi\u00e8res, les mares. L\u2019eau y est pr\u00e9sente en surface au moins une partie de l\u2019ann\u00e9e et les sols sont satur\u00e9s en eau. Ils abritent une v\u00e9g\u00e9tation adapt\u00e9e \u00e0 ces conditions particuli\u00e8res comme les roseaux, les iris, les joncs.<\/p>\n\n\n\n<p>Ces milieux remplissent des <strong>fonctions utiles aux \u00e9quilibres \u00e9cologiques<\/strong> et rendent \u00e9galement de <strong>pr\u00e9cieux services \u00e0 l\u2019Homme<\/strong> (r\u00e9gulation des crues, am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 des eaux, production de ressources, services li\u00e9s aux loisirs, etc.). Ce sont aussi des <strong>refuges pour une biodiversit\u00e9 exceptionnelle<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Bien qu&rsquo;utiles, <strong>ils sont aujourd&rsquo;hui en danger<\/strong> et les pr\u00e9server devient une n\u00e9cessit\u00e9.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-mauve-background-color has-background is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/le-pole-milieux-humides\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"200\" height=\"140\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo-humide.png\" alt=\"logo du P\u00f4le milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9\" class=\"wp-image-2158\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-cameleon-small-font-size left-padding-s right-padding-s\"><strong>Plus d&rsquo;informations sur le P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-center width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color\"><strong>L&rsquo;int\u00e9r\u00eat des milieux humides en quelques chiffres<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"960\" height=\"699\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/infographie_mh_m.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-860\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/infographie_mh_m.png 960w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/infographie_mh_m-300x218.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/infographie_mh_m-768x559.png 768w\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container cameleon-contained\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns contained width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/livret-mh-berceau-de-vie.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"600\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Plaquette_presentation_les-milieux-humides.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4164\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Plaquette_presentation_les-milieux-humides.jpg 600w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Plaquette_presentation_les-milieux-humides-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Plaquette_presentation_les-milieux-humides-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Peut-\u00eatre le savez-vous d\u00e9j\u00e0 mais les milieux humides sont des espaces<\/strong> <strong>de nature fortement menac\u00e9s, et ce, malgr\u00e9 tous les b\u00e9n\u00e9fices<\/strong> <strong>qu\u2019ils apportent \u00e0 l\u2019environnement et \u00e0 nos soci\u00e9t\u00e9s.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Et si vous preniez le temps de mieux les conna\u00eetre pour mieux les<\/strong> <strong>pr\u00e9server ? \u00c0 travers les quelques pages de ce livret, d\u00e9couvrez ces milieux<\/strong> <strong>naturels et leurs bienfaits et apprenez \u00e0 les aimer !<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-center width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color\"><strong>Zones humides, zones utiles, agissons !<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center bottom-padding-xs\"><strong>L&rsquo;Agence de l&rsquo;eau Rh\u00f4ne M\u00e9diterran\u00e9e Corse vous pr\u00e9sente l&rsquo;int\u00e9r\u00eat de pr\u00e9server ces milieux.<\/strong><\/p>\n\n\n\n    <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/rVStFHRfOnc\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/rVStFHRfOnc\/maxresdefault.jpg\" loading=\"lazy\">\n                    <\/div>\n    <\/a>\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les milieux humides, ce sont par exemple les prairies humides, les marais, les tourbi\u00e8res, les mares. L\u2019eau y est pr\u00e9sente en surface au moins une partie de l\u2019ann\u00e9e et les sols sont satur\u00e9s en eau. Ils abritent une v\u00e9g\u00e9tation adapt\u00e9e \u00e0 ces conditions particuli\u00e8res comme les roseaux, les iris, les joncs. Ces milieux remplissent des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":182,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les milieux humides - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Espaces de transition entre les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres et aquatiques, les milieux humides apportent de nombreux bienfaits \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les milieux humides - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Espaces de transition entre les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres et aquatiques, les milieux humides apportent de nombreux bienfaits \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T16:07:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo-humide.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/\",\"name\":\"Les milieux humides - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T09:55:01+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T16:07:38+00:00\",\"description\":\"Espaces de transition entre les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres et aquatiques, les milieux humides apportent de nombreux bienfaits \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les programmes r\u00e9gionaux\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les milieux humides\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les milieux humides - CEN","description":"Espaces de transition entre les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres et aquatiques, les milieux humides apportent de nombreux bienfaits \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les milieux humides - CEN","og_description":"Espaces de transition entre les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres et aquatiques, les milieux humides apportent de nombreux bienfaits \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9.","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T16:07:38+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo-humide.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/","name":"Les milieux humides - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T09:55:01+00:00","dateModified":"2024-02-29T16:07:38+00:00","description":"Espaces de transition entre les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres et aquatiques, les milieux humides apportent de nombreux bienfaits \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les programmes r\u00e9gionaux","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les milieux humides"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/184"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=184"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/184\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4637,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/184\/revisions\/4637"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/182"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=184"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}