{"id":186,"date":"2023-04-28T11:55:17","date_gmt":"2023-04-28T09:55:17","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=186"},"modified":"2024-02-29T17:29:46","modified_gmt":"2024-02-29T16:29:46","slug":"pelouses-seches","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/","title":{"rendered":"Pelouses et landes"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Les pelouses s\u00e8ches, de la roche&#8230;<\/h2>\n\n\n\n<p>On trouve ces pelouses s\u00e8ches sur des sols calcaires. Le calcaire est une roche qui s\u2019est form\u00e9e par accumulation au fond des mers d\u2019\u00e9l\u00e9ments microscopiques, de coquillages, d\u2019animaux marins\u2026<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019eau s\u2019infiltre dans ces roches perm\u00e9ables. Les conditions en surface sont donc tr\u00e8s s\u00e8ches en l\u2019absence de sol. Lorsque cette roche contient des argiles, on parle de marnes, dont la capacit\u00e9 de r\u00e9tention d\u2019eau est bien meilleure.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans certains lieux, pour des raisons g\u00e9ologiques, climatiques et topographiques, arbres et arbustes ne peuvent s\u2019implanter. Ces rares pelouses, dites primaires, sont stables et souvent localis\u00e9es en bord de corniches.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">&#8230; \u00e0 l&rsquo;histoire<\/h2>\n\n\n\n<p>La plupart des pelouses s\u00e8ches sont n\u00e9es de d\u00e9frichements pour accro\u00eetre les surfaces agricoles, en plusieurs vagues historiques. Les premi\u00e8res remonteraient probablement au N\u00e9olithique. Le Moyen \u00c2ge est une p\u00e9riode d\u2019intensification de ces d\u00e9frichements sous l\u2019influence de communaut\u00e9s religieuses.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019exploitation des pelouses a longtemps \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par un berger g\u00e9rant en commun les troupeaux sur les terres communales (p\u00e2quis communaux).<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 partir du XIX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle, la diminution de moiti\u00e9 du cheptel ovin conjugu\u00e9 \u00e0 une forte expansion des cultures et des vignes limitent fortement les surfaces de pelouses. Au XX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle, les fortes mutations du monde agricole m\u00e8nent \u00e0 l\u2019abandon pur et simple de nombreuses pelouses et donc \u00e0 l\u2019envahissement progressif par les arbustes puis les arbres. Il est donc devenu n\u00e9cessaire de remettre un <a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/protection-et-gestion\/leco-pastoralisme\/\">p\u00e2turage<\/a> extensif en place.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-image\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full width-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1600\" height=\"1121\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/dessintypepaysagepelouses_l.jpg\" alt=\"repr\u00e9sentation sch\u00e9matique d'une pelouse s\u00e8che\" class=\"wp-image-2279\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/dessintypepaysagepelouses_l.jpg 1600w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/dessintypepaysagepelouses_l-300x210.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/dessintypepaysagepelouses_l-1024x717.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/dessintypepaysagepelouses_l-768x538.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/dessintypepaysagepelouses_l-1536x1076.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/figure>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=s5dVdUhT2ko\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/s5dVdUhT2ko\/maxresdefault.jpg\" loading=\"lazy\">\n                    <\/div>\n    <\/a>\n\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=s3G-UgnfszI\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/s3G-UgnfszI\/maxresdefault.jpg\" loading=\"lazy\">\n                    <\/div>\n    <\/a>\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les pelouses s\u00e8ches, de la roche&#8230; On trouve ces pelouses s\u00e8ches sur des sols calcaires. Le calcaire est une roche qui s\u2019est form\u00e9e par accumulation au fond des mers d\u2019\u00e9l\u00e9ments microscopiques, de coquillages, d\u2019animaux marins\u2026 L\u2019eau s\u2019infiltre dans ces roches perm\u00e9ables. Les conditions en surface sont donc tr\u00e8s s\u00e8ches en l\u2019absence de sol. Lorsque cette [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":182,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pelouses et landes - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les pelouses s\u00e8ches sont des milieux caract\u00e9ristiques en Bourgogne. Menac\u00e9es de fermeture, il est essentiel de les pr\u00e9server.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pelouses et landes - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les pelouses s\u00e8ches sont des milieux caract\u00e9ristiques en Bourgogne. Menac\u00e9es de fermeture, il est essentiel de les pr\u00e9server.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T16:29:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/dessintypepaysagepelouses_l.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/\",\"name\":\"Pelouses et landes - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-28T09:55:17+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T16:29:46+00:00\",\"description\":\"Les pelouses s\u00e8ches sont des milieux caract\u00e9ristiques en Bourgogne. Menac\u00e9es de fermeture, il est essentiel de les pr\u00e9server.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les programmes r\u00e9gionaux\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Pelouses et landes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Pelouses et landes - CEN","description":"Les pelouses s\u00e8ches sont des milieux caract\u00e9ristiques en Bourgogne. Menac\u00e9es de fermeture, il est essentiel de les pr\u00e9server.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Pelouses et landes - CEN","og_description":"Les pelouses s\u00e8ches sont des milieux caract\u00e9ristiques en Bourgogne. Menac\u00e9es de fermeture, il est essentiel de les pr\u00e9server.","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T16:29:46+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/dessintypepaysagepelouses_l.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/","name":"Pelouses et landes - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-28T09:55:17+00:00","dateModified":"2024-02-29T16:29:46+00:00","description":"Les pelouses s\u00e8ches sont des milieux caract\u00e9ristiques en Bourgogne. Menac\u00e9es de fermeture, il est essentiel de les pr\u00e9server.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/pelouses-seches\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les programmes r\u00e9gionaux","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Pelouses et landes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/186"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=186"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/186\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4645,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/186\/revisions\/4645"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/182"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=186"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}