{"id":21,"date":"2023-04-20T14:52:03","date_gmt":"2023-04-20T12:52:03","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=21"},"modified":"2024-02-29T10:24:03","modified_gmt":"2024-02-29T09:24:03","slug":"soutenez-le-conservatoire","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/soutenez-le-conservatoire\/","title":{"rendered":"Adh\u00e9rer \/ faire un don"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Pourquoi le Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne a-t-il besoin de votre soutien ?<\/h2>\n\n\n\n<p>La <strong>protection de la nature<\/strong> est un <strong>enjeu majeur<\/strong> pour notre soci\u00e9t\u00e9. Le Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne <strong>agit au quotidien pour pr\u00e9server la biodiversit\u00e9<\/strong> et les paysages qui font la richesse de notre r\u00e9gion.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Soutenez le Conservatoire de Bourgogne de plusieurs mani\u00e8res&nbsp;:<\/h2>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Devenir adh\u00e9rent<\/strong>&nbsp;: votre adh\u00e9sion nous permet de continuer \u00e0 agir pour la protection de la nature en Bourgogne.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Faire un don<\/strong>&nbsp;: votre don nous permettra de financer des projets concrets de conservation et de sensibilisation \u00e0 l&rsquo;environnement.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Participer \u00e0 nos actions<\/strong>&nbsp;: vous pouvez participer \u00e0 nos chantiers b\u00e9n\u00e9voles, \u00e0 nos <a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/agenda\/\">sorties nature<\/a> ou \u00e0 nos \u00e9v\u00e9nements.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/\u00a9cen-bourgogne-c-duthu-journee-associative-1024x683.jpg\" alt=\"Animation nature sp\u00e9cialement r\u00e9serv\u00e9e aux adh\u00e9rents\" class=\"wp-image-4485\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/\u00a9cen-bourgogne-c-duthu-journee-associative-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/\u00a9cen-bourgogne-c-duthu-journee-associative-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/\u00a9cen-bourgogne-c-duthu-journee-associative-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/\u00a9cen-bourgogne-c-duthu-journee-associative.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pourquoi le Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne a-t-il besoin de votre soutien ? La protection de la nature est un enjeu majeur pour notre soci\u00e9t\u00e9. Le Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne agit au quotidien pour pr\u00e9server la biodiversit\u00e9 et les paysages qui font la richesse de notre r\u00e9gion. Soutenez le Conservatoire de Bourgogne de plusieurs [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-soutenez-nous.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Adh\u00e9rer \/ faire un don - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Vous \u00eates sensibles \u00e0 la protection de la nature ? Soutenez le Conservatoire d&#039;espaces naturels de Bourgogne : adh\u00e9rez ou faites un don.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/soutenez-le-conservatoire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Adh\u00e9rer \/ faire un don - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Vous \u00eates sensibles \u00e0 la protection de la nature ? Soutenez le Conservatoire d&#039;espaces naturels de Bourgogne : adh\u00e9rez ou faites un don.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/soutenez-le-conservatoire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T09:24:03+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/soutenez-le-conservatoire\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/soutenez-le-conservatoire\/\",\"name\":\"Adh\u00e9rer \/ faire un don - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-20T12:52:03+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T09:24:03+00:00\",\"description\":\"Vous \u00eates sensibles \u00e0 la protection de la nature ? Soutenez le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne : adh\u00e9rez ou faites un don.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/soutenez-le-conservatoire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/soutenez-le-conservatoire\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/soutenez-le-conservatoire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Adh\u00e9rer \/ faire un don\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Adh\u00e9rer \/ faire un don - CEN","description":"Vous \u00eates sensibles \u00e0 la protection de la nature ? Soutenez le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne : adh\u00e9rez ou faites un don.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/soutenez-le-conservatoire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Adh\u00e9rer \/ faire un don - CEN","og_description":"Vous \u00eates sensibles \u00e0 la protection de la nature ? Soutenez le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne : adh\u00e9rez ou faites un don.","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/soutenez-le-conservatoire\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T09:24:03+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/soutenez-le-conservatoire\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/soutenez-le-conservatoire\/","name":"Adh\u00e9rer \/ faire un don - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-20T12:52:03+00:00","dateModified":"2024-02-29T09:24:03+00:00","description":"Vous \u00eates sensibles \u00e0 la protection de la nature ? Soutenez le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne : adh\u00e9rez ou faites un don.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/soutenez-le-conservatoire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/soutenez-le-conservatoire\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/soutenez-le-conservatoire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Adh\u00e9rer \/ faire un don"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/21"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/21\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4537,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/21\/revisions\/4537"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}