{"id":2360,"date":"2023-06-09T14:43:55","date_gmt":"2023-06-09T12:43:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=2360"},"modified":"2024-02-20T14:28:57","modified_gmt":"2024-02-20T13:28:57","slug":"reserve-naturelle-regionale-de-la-loire-bourguignonne","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/reserve-naturelle-regionale-de-la-loire-bourguignonne\/","title":{"rendered":"R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire Bourguignonne"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-6-1024x1024.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2361\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-6-1024x1024.png 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-6-300x300.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-6-150x150.png 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-6-768x768.png 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-6-1536x1536.png 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-6.png 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">La R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire bourguignonne, un milieu dynamique<\/h2>\n\n\n\n<p><strong>La r\u00e9serve naturelle se situe \u00e0 l\u2019extr\u00eame sud-ouest du d\u00e9partement de la Ni\u00e8vre, en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9. Elle s\u2019\u00e9tend sur 730 ha en bords de Loire.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Le fleuve<\/strong>, encore actif sur ce secteur, <strong>serpente et mod\u00e8le le paysage<\/strong> de cette vaste plaine alluviale sableuse, \u00e9rodant, creusant, cr\u00e9ant, d\u00e9structurant le paysage au fil des crues et des d\u00e9crues.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Cette dynamique fluviale cr\u00e9e des conditions de vie tr\u00e8s particuli\u00e8res pour la biodiversit\u00e9<\/strong>, notamment pour certaines plantes qui ont d\u00fb s\u2019adapter \u00e0 \u00eatre tant\u00f4t recouvertes par les eaux tant\u00f4t sur des sols secs et drainants. La Loire rec\u00e8le ainsi un patrimoine naturel exceptionnel, que l\u2019Homme a su pr\u00e9server en maintenant sur les milieux naturels, pourtant hostiles, une activit\u00e9 pastorale traditionnelle et extensive.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Un patrimoine naturel exceptionnel<\/h2>\n\n\n\n<p>La R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale Loire Bourguignonne doit notamment son classement \u00e0 la <strong>richesse des pelouses end\u00e9miques de ses gr\u00e8ves et terrasses sableuses<\/strong>. Elles offrent des paysages vari\u00e9s au fil des saisons. Au printemps, la <strong>Petite oseille<\/strong> teinte de rouge ces \u00e9tendues.  Elles prennent en \u00e9t\u00e9 une allure de \u00absavane\u00bb avec le d\u00e9veloppement de la <strong>F\u00e9tuque de Loire<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Les <strong>boires<\/strong>, les <strong>mares<\/strong> temporaires ou permanentes, les <strong>prairies plus humides<\/strong> ou encore les <strong>fourr\u00e9s de saules<\/strong>, sont autant de milieux accueillant une multitude d\u2019esp\u00e8ces faunistiques et floristiques. Certaines pr\u00e9sentent un fort enjeu patrimonial :<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; <strong>88 esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales<\/strong> recens\u00e9es sur la r\u00e9serve naturelle sont rares, tr\u00e8s rares ou extr\u00eamement rares en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9. C&rsquo;est le cas du <strong>Gaillet divariqu\u00e9<\/strong> ou de la <strong>Renoncule \u00e0 pinceau<\/strong>. <strong>13 esp\u00e8ces sont prot\u00e9g\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9chelle r\u00e9gionale<\/strong> dont la <strong>Piloselle de la Loire<\/strong>, \u00e9galement end\u00e9mique.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; <strong>22 esp\u00e8ces animales<\/strong> sont prot\u00e9g\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale. L\u2019\u00e9t\u00e9, l\u2019<strong>Oedicn\u00e8me criard<\/strong>, les <strong>Sternes naines et pierregarin<\/strong> viennent se reproduire sur les bancs de sables et galets. Des milliers de <strong>Grues cendr\u00e9es<\/strong> s\u2019arr\u00eatent sur la r\u00e9serve naturelle pour y passer l\u2019hiver.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1134\" height=\"1134\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-8-edited.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2364\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-8-edited.png 1134w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-8-edited-300x300.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-8-edited-1024x1024.png 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-8-edited-150x150.png 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-8-edited-768x768.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1134px) 100vw, 1134px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-9-1024x768.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2368\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-9-1024x768.png 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-9-300x225.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-9-768x576.png 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-9-1536x1152.png 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-9.png 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p>La loutre et le castor partagent le fleuve avec le brochet. Ce dernier pr\u00e9f\u00e8re les boires et bras secondaires pour se reproduire.<\/p>\n\n\n\n<p>De par l\u2019activit\u00e9 agricole omnipr\u00e9sente sur la r\u00e9serve naturelle (80 % de sa superficie), le site n\u2019est pratiquement pas accessible au public. Cependant, un sentier de randonn\u00e9e et une v\u00e9lo-route sur la rive droite permettent de longer la r\u00e9serve naturelle et d\u2019apercevoir le dernier fleuve sauvage de France.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plaquette-rnr-loire-2019.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger la plaquette de pr\u00e9sentation de la r\u00e9serve<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container cameleon-contained\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell has-background has-pale-green-background-color\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-center has-pale-green-background-color has-background contained width-medium top-padding-s bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-neon-green-color has-text-color\">Adresse<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire bourguignonne<br>13 rue Marguerite Monnot &#8211; 58300 Decize<br>T\u00e9l. : 03 45 82 93 07<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire bourguignonne, un milieu dynamique La r\u00e9serve naturelle se situe \u00e0 l\u2019extr\u00eame sud-ouest du d\u00e9partement de la Ni\u00e8vre, en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9. Elle s\u2019\u00e9tend sur 730 ha en bords de Loire. Le fleuve, encore actif sur ce secteur, serpente et mod\u00e8le le paysage de cette vaste plaine alluviale sableuse, \u00e9rodant, creusant, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":127,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire Bourguignonne - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire bourguignonne s&#039;\u00e9tend sur 740 ha en bords de Loire entre Saint-Hilaire-Fontaine et Decize.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/reserve-naturelle-regionale-de-la-loire-bourguignonne\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire Bourguignonne - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire bourguignonne s&#039;\u00e9tend sur 740 ha en bords de Loire entre Saint-Hilaire-Fontaine et Decize.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/reserve-naturelle-regionale-de-la-loire-bourguignonne\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-20T13:28:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-6-1024x1024.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/reserve-naturelle-regionale-de-la-loire-bourguignonne\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/reserve-naturelle-regionale-de-la-loire-bourguignonne\/\",\"name\":\"R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire Bourguignonne - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-06-09T12:43:55+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-20T13:28:57+00:00\",\"description\":\"La R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire bourguignonne s'\u00e9tend sur 740 ha en bords de Loire entre Saint-Hilaire-Fontaine et Decize.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/reserve-naturelle-regionale-de-la-loire-bourguignonne\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/reserve-naturelle-regionale-de-la-loire-bourguignonne\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/reserve-naturelle-regionale-de-la-loire-bourguignonne\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les sites\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"R\u00e9serves naturelles\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire Bourguignonne\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire Bourguignonne - CEN","description":"La R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire bourguignonne s'\u00e9tend sur 740 ha en bords de Loire entre Saint-Hilaire-Fontaine et Decize.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/reserve-naturelle-regionale-de-la-loire-bourguignonne\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire Bourguignonne - CEN","og_description":"La R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire bourguignonne s'\u00e9tend sur 740 ha en bords de Loire entre Saint-Hilaire-Fontaine et Decize.","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/reserve-naturelle-regionale-de-la-loire-bourguignonne\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-20T13:28:57+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-6-1024x1024.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/reserve-naturelle-regionale-de-la-loire-bourguignonne\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/reserve-naturelle-regionale-de-la-loire-bourguignonne\/","name":"R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire Bourguignonne - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-06-09T12:43:55+00:00","dateModified":"2024-02-20T13:28:57+00:00","description":"La R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire bourguignonne s'\u00e9tend sur 740 ha en bords de Loire entre Saint-Hilaire-Fontaine et Decize.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/reserve-naturelle-regionale-de-la-loire-bourguignonne\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/reserve-naturelle-regionale-de-la-loire-bourguignonne\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/reserve-naturelle-regionale-de-la-loire-bourguignonne\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les sites","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"R\u00e9serves naturelles","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire Bourguignonne"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2360"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2360"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2360\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4433,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2360\/revisions\/4433"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/127"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2360"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}