{"id":3,"date":"2023-04-20T07:42:08","date_gmt":"2023-04-20T05:42:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=3"},"modified":"2023-09-27T17:10:58","modified_gmt":"2023-09-27T15:10:58","slug":"mentions-legales-politique-confidentialite","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/mentions-legales-politique-confidentialite\/","title":{"rendered":"Mentions l\u00e9gales et politiques de confidentialit\u00e9"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Mentions l\u00e9gales<\/h2>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Editeur<\/h3>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Directeur de publication : Daniel SIRUGUE.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Ce site a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par l\u2019agence <a href=\"http:\/\/propulse.fr\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Propulse<\/a>.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Loi n\u00b078-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l\u2019informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s CNIL<\/h3>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 34 de la loi Informatique et Libert\u00e9s du 6 janvier 1978, vous disposez d\u2019un droit d\u2019acc\u00e8s aux informations vous concernant. Vous pouvez \u00e9galement modifier ou supprimer ces informations. Il vous suffit de nous contacter \u00e0 l\u2019adresse suivante :<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne<br>Chemin du Moulin des \u00e9tangs \u2013 21600 F\u00e9nay<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p><br>E-mail : <a href=\"mailto:contact@cen-bourgogne.online\">contact@cen-bourgogne.online<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Les fichiers r\u00e9sultants ne sont jamais transmis \u00e0 des tiers. En particulier, nous ne commercialisons aucun fichier d\u2019adresses ou d\u2019e-mails.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Mentions l\u00e9gales selon l\u2019article 19 de la loi sur la confiance de l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique :<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE, demeurant au CHE DU MOULIN DES ETANGS, 21600 FENAY, immatricul\u00e9e au r\u00e9pertoire des entreprises et \u00e9tablissements de l&rsquo;INSEE sous le num\u00e9ro 381 653 278 00089, agissant en sa qualit\u00e9 d&rsquo;Association d\u00e9clar\u00e9e.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">H\u00e9bergement :<\/h3>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Infomaniak<br>Rue Eug\u00e8ne-Marziano 25, 1227 Gen\u00e8ve, Suisse<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Juridiction :<\/h3>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Ce site est soumis au droit fran\u00e7ais.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Droit de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle<\/h3>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Ce site est soumis \u00e0 la l\u00e9gislation sur la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (articles L.111.1 et suivants du code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle). Le site Internet et les informations contenues dans celui-ci sont la propri\u00e9t\u00e9 exclusive de CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE, dem, sous r\u00e9serve des droits d\u00e9tenus par des tiers et pour lesquels CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE, dispose de droits d\u2019exploitation. Toute repr\u00e9sentation, reproduction, diffusion, extraction par quelque moyen que ce soit, m\u00eame partielle du site Internet et\/ou de son contenu faite par l\u2019internaute sans le consentement de CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE est par cons\u00e9quent illicite et sanctionn\u00e9e par les articles L.335-2 et suivants, L.343-1 et suivants du Code de la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Contenu<\/h3>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Les informations contenues sur cen-bourgogne.fr ont un caract\u00e8re strictement informatif, et n\u2019emportent aucun engagement d\u2019ordre contractuel de la part de la CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE, qui se r\u00e9serve la facult\u00e9 d\u2019en modifier \u00e0 tout moment les caract\u00e9ristiques et le contenu. Les informations, noms et marques d\u00e9pos\u00e9s, plus g\u00e9n\u00e9ralement tous les documents pr\u00e9sent\u00e9s sur ce site sont prot\u00e9g\u00e9s. Texte sous r\u00e9serve d\u2019erreurs typographiques. Illustrations et photos non contractuelles. <\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Mise en garde g\u00e9n\u00e9rale<\/h3>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Nos services mettent tout en \u0153uvre pour offrir aux utilisateurs du site des informations fiables. Cependant, malgr\u00e9 tous les soins apport\u00e9s, le site peut comporter des inexactitudes, des d\u00e9fauts de mise \u00e0 jour ou des erreurs. CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE se d\u00e9gage de toute responsabilit\u00e9 en cas d\u2019indisponibilit\u00e9 de certains services propos\u00e9s sur le site cen-bourgogne.fr. Nous remercions les utilisateurs du site de nous faire part d\u2019\u00e9ventuelles omissions ou erreurs, et de nous proposer des corrections par courriel \u00e0 l\u2019adresse suivante : <a href=\"mailto:accueil@circuit-dijon-prenois.com\"><\/a><a href=\"mailto:contact@cen-bourgogne.online\">contact@cen-bourgogne.online<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Liens hypertextes<\/h3>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>La cr\u00e9ation de liens hypertextes vers le site cen-bourgogne.fr est soumise \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable du Directeur de Publication (\u00e9crire \u00e0 <a href=\"mailto:accueil@circuit-dijon-prenois.com\"><\/a><a href=\"mailto:contact@cen-bourgogne.online\">contact@cen-bourgogne.online<\/a>). Les liens hypertextes \u00e9tablis en direction d\u2019autres sites \u00e0 partir de cen-bourgogne.fr ne sauraient, en aucun cas, engager la responsabilit\u00e9 de CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Informations techniques<\/h3>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Il est rappel\u00e9 que le secret des correspondances ne peut \u00eatre garanti sur Internet et qu\u2019il appartient \u00e0 chaque utilisateur de prendre toutes les mesures de pr\u00e9caution appropri\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 prot\u00e9ger ses propres donn\u00e9es et\/ou logiciels de la contamination d\u2019\u00e9ventuels virus circulant sur Internet.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Politique de confidentialit\u00e9<\/h2>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p><strong>Politique de protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel des utilisateurs du site<\/strong> cen-bourgogne.fr<br>CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE est soucieux d\u2019assurer la protection de la vie priv\u00e9e des personnes concern\u00e9es et de garantir le respect des dispositions l\u00e9gales et r\u00e9glementaires applicables, notamment&nbsp; la Loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l\u2019informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s et le R\u00e8glement Europ\u00e9en n\u00b02016\/679 du 27 avril 2016 dit \u00ab R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral sur la Protection des Donn\u00e9es \u00bb ou \u00ab RGPD \u00bb). Dans le texte ci-dessous, les mots commen\u00e7ant par une majuscule s\u2019entendent de la d\u00e9finition qui leur est donn\u00e9e par ce r\u00e8glement, dont le texte int\u00e9gral peut \u00eatre consult\u00e9 <a href=\"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/FR\/TXT\/?uri=CELEX%3A32016R0679\">ici<\/a>. CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE est le Responsable du Traitement, en cette qualit\u00e9, elle d\u00e9termine les finalit\u00e9s pour lesquelles elle traite vos Donn\u00e9es personnelles et les moyens de leurs traitements.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p><strong>Quelles cat\u00e9gories de donn\u00e9es personnelles font l\u2019objet d\u2019un traitement ?<\/strong><br>Les Donn\u00e9es concern\u00e9es peuvent varier selon la cat\u00e9gorie d\u2019utilisateur du site \u00e0 laquelle vous appartenez&nbsp;:<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p><strong>Donn\u00e9es collect\u00e9es pour tout utilisateur du site<\/strong> : au cours de l\u2019utilisation du site internet de CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE, les informations techniques et de navigation des utilisateurs sont collect\u00e9es et trait\u00e9es par des cookies ou technologies similaires. Pour plus d\u2019informations, nous vous invitons \u00e0 consulter notre Politique de gestion des cookies ci-dessous. <strong>Utilisateurs renseignant le formulaire de contact<\/strong> : lorsque vous compl\u00e9tez et transmettez notre formulaire de contact, nous traitons vos donn\u00e9es d\u2019identit\u00e9, vos coordonn\u00e9es et toute information fournie par vos soins dans le cadre de votre demande. <strong>Candidats<\/strong> : lorsque vous r\u00e9pondez \u00e0 nos offres d\u2019emploi ou de collaboration, ou transmettez une candidature spontan\u00e9e via notre site, nous traitons vos donn\u00e9es d\u2019identit\u00e9, vos coordonn\u00e9es, l\u2019ensemble des informations contenues dans votre message et les pi\u00e8ces jointes \u00e0 votre demande (notamment CV et lettre de motivation).<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-list\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<ul>\n<li><strong>Clients et partenaires commerciaux de<\/strong> CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE : dans le cadre de l\u2019ex\u00e9cution de ses missions, CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE est amen\u00e9e \u00e0 traiter des donn\u00e9es personnelles concernant ses adh\u00e9rant et le cas \u00e9ch\u00e9ant leurs membres, salari\u00e9s, pr\u00e9pos\u00e9s et dirigeants. Pour les besoins de ses activit\u00e9s, CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE est \u00e9galement amen\u00e9e \u00e0 traiter les donn\u00e9es personnelles de ses partenaires commerciaux, prestataires et leurs pr\u00e9pos\u00e9s.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p><strong>Sur quelles bases juridiques reposent nos traitements et quelles sont les finalit\u00e9s poursuivies ?<\/strong><br>CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE traite les Donn\u00e9es personnelles des utilisateurs de son site \u00e0 des fins :<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-list\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<ul>\n<li>de gestion des r\u00e9ponses aux requ\u00eates des utilisateurs via le formulaire de contact ; de traitement des candidatures et s\u00e9lection des candidats ; de gestion d\u2019une base de donn\u00e9es de candidats ; d\u2019analyse de l\u2019audience et de la navigation de son site ; d\u2019assurer et am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 de son site ;<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-list\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<ul>\n<li>de la gestion des cookies dans les conditions d\u00e9finies par la Politique des cookies.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Les Traitements ainsi mis en \u0153uvre ont pour base juridique des mesures pr\u00e9contractuelles prises \u00e0 la demande de l\u2019utilisateur (mesures pr\u00e9alables \u00e0 l\u2019exercice d\u2019une mission confi\u00e9e \u00e0 l\u2019agence ou \u00e0 un contrat de travail, stage ou collaboration), le consentement de la personne concern\u00e9e donn\u00e9 pour l\u2019utilisation des cookies, l\u2019int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime de CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE de disposer d\u2019une base de donn\u00e9es de candidats et prendre contact avec eux, l\u2019int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime de CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE de suivre l\u2019activit\u00e9 de son site internet, l\u2019am\u00e9liorer et en assurer la s\u00e9curit\u00e9.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p><strong>Combien de temps conservons-nous vos donn\u00e9es personnelles ?<\/strong><br>le CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE conserve les donn\u00e9es personnelles des utilisateurs de son site pendant la dur\u00e9e n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9alisation de la finalit\u00e9 poursuivie.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-table\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<figure class=\"wp-block-table\"><table><tbody><tr><td><strong>Finalit\u00e9<\/strong><\/td><td><strong>Dur\u00e9e de conservation en base active<\/strong><\/td><\/tr><tr><td>Gestion des r\u00e9ponses aux requ\u00eates des utilisateurs<\/td><td>Les donn\u00e9es sont conserv\u00e9es pour la dur\u00e9e n\u00e9cessaire au traitement de la demande, puis le cas \u00e9ch\u00e9ant, pour la dur\u00e9e n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9alisation de la mission confi\u00e9e<\/td><\/tr><tr><td>Traitement des candidatures<\/td><td>Sauf opposition du candidat, ses donn\u00e9es sont conserv\u00e9es 2 ans \u00e0 compter de leur r\u00e9ception<\/td><\/tr><tr><td>Gestion des cookies \u2013 analyse de l\u2019audience et de la navigation sur le site \u2013 s\u00e9curit\u00e9 et fonctionnement du site<\/td><td>Dur\u00e9e de conservation limit\u00e9e \u00e0 13 mois maximum&nbsp;Pour plus d\u2019informations, nous vous invitons \u00e0 consulter notre&nbsp;politique de gestion des cookies<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p><strong>Qui sont les destinataires de vos donn\u00e9es personnelles ?<\/strong><br>Les Donn\u00e9es personnelles des utilisateurs du site CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE sont uniquement destin\u00e9es \u00e0 son personnel. Ses prestataires et Sous-traitants (notamment les prestataires informatiques en charge de la maintenance) peuvent \u00e9galement en prendre connaissance dans le cadre de leur mission.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p><strong>O\u00f9 sont conserv\u00e9es vos donn\u00e9es personnelles ?<br><\/strong>la CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE conserve les Donn\u00e9es personnelles des utilisateurs de son site au sein de l\u2019Union Europ\u00e9enne. Elles ne font pas l\u2019objet de traitements en dehors de ce territoire.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p><strong>Vos droits<\/strong><br>Toute personne dont les Donn\u00e9es personnelles sont collect\u00e9es et trait\u00e9es par la CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE dispose des droits suivants, dans les conditions et limites pr\u00e9vues par la r\u00e9glementation :<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-list\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<ul>\n<li><strong>Le droit de retirer son consentement<\/strong> : lorsqu\u2019un traitement est fond\u00e9 sur le consentement de la personne concern\u00e9e, celle-ci a le droit de le retirer \u00e0 tout moment, sans porter atteinte \u00e0 la lic\u00e9it\u00e9 du traitement r\u00e9alis\u00e9 avant son retrait. <strong>Le droit d\u2019acc\u00e8s<\/strong> : la personne concern\u00e9e a le droit d\u2019obtenir de la CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE la confirmation que des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel la concernant sont ou ne sont pas trait\u00e9es et, lorsqu\u2019elles le sont, l\u2019acc\u00e8s auxdites donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ainsi que les informations mentionn\u00e9es \u00e0 l\u2019article 15 du R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral sur la Protection des Donn\u00e9es. <strong>Le droit de rectification<\/strong> : la personne concern\u00e9e a le droit d\u2019obtenir de CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE, dans les meilleurs d\u00e9lais, la rectification des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel la concernant qui sont inexactes ou leur compl\u00e9tude. <strong>Le droit \u00e0 l\u2019effacement<\/strong> : dans les cas pr\u00e9vus par la r\u00e9glementation, la personne concern\u00e9e a le droit d\u2019obtenir de CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE l\u2019effacement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel la concernant. <strong>Le droit \u00e0 la limitation du traitement<\/strong> : la personne concern\u00e9e a le droit d\u2019obtenir de CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE la limitation du traitement dans les cas pr\u00e9vus par la r\u00e9glementation. <strong>Le droit \u00e0 la portabilit\u00e9<\/strong> : dans les cas pr\u00e9vus par la r\u00e9glementation, la personne concern\u00e9e a le droit de recevoir les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel la concernant dans un format structur\u00e9, couramment utilis\u00e9 et lisible par machine. <strong>Le droit d\u2019opposition<\/strong> : dans les cas pr\u00e9vus par la r\u00e9glementation, la personne concern\u00e9e a le droit de s\u2019opposer \u00e0 tout moment, pour des raisons tenant \u00e0 sa situation particuli\u00e8re, \u00e0 un traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel la concernant fond\u00e9 sur l\u2019int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime de la CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE. En ce qui concerne le traitement de donn\u00e9es personnelles \u00e0 des fins de prospection, la personne concern\u00e9e a le droit de s\u2019opposer \u00e0 tout moment \u00e0 un tel traitement.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-list\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<ul>\n<li><strong>Le droit de transmettre des instructions concernant l\u2019utilisation des donn\u00e9es apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s<\/strong> : la personne concern\u00e9e a le droit de d\u00e9finir des directives relatives \u00e0 la conservation, \u00e0 l\u2019effacement et \u00e0 la communication de ses donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel apr\u00e8s son d\u00e9c\u00e8s. Pour exercer l\u2019un de ces droits, la personne concern\u00e9e peut adresser une demande&nbsp;par email&nbsp;:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.circuit-dijon-prenois.com\/remboursements_retours\/\"><\/a><a href=\"mailto:contact@cen-bourgogne.online\" data-type=\"mailto\" data-id=\"mailto:contact@cen-bourgogne.online\"><\/a><a href=\"mailto:contact@cen-bourgogne.online\">contact@cen-bourgogne.online<\/a> ou par courrier : CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE, CHE DU MOULIN DES ETANGS, 21600 FENAY<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Enfin, la personne concern\u00e9e par un traitement effectu\u00e9 par CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE a le droit d\u2019introduire une r\u00e9clamation aupr\u00e8s de l\u2019autorit\u00e9 comp\u00e9tente. En France, il s\u2019agit de la Commission Nationale Informatiques et Libert\u00e9s (3, Place de Fontenoy, 75007 PARIS).<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Politique de gestion de cookies<\/h2>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Cette section a vocation \u00e0 vous informer sur l\u2019usage des cookies li\u00e9s \u00e0 votre utilisation du site&nbsp;cen-bourgogne.fr.&nbsp;Elle compl\u00e8te la&nbsp;<strong>Politique de protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel des utilisateurs du site&nbsp;<\/strong>pr\u00e9sent\u00e9e ci-dessus.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p><strong>Les cookies<\/strong><br>Les cookies sont des fichiers informatiques d\u00e9pos\u00e9s dans le terminal de l\u2019utilisateur lors de sa navigation sur un site Internet. Les cookies mis en \u0153uvre sur le site&nbsp;cen-bourgogne.fr&nbsp;ont pour vocation d\u2019en assurer le fonctionnement, la s\u00e9curit\u00e9, mesurer son audience et ainsi, en am\u00e9liorer les performances et l\u2019int\u00e9r\u00eat.&nbsp; Ces finalit\u00e9s vous sont pr\u00e9sent\u00e9es de fa\u00e7on d\u00e9taill\u00e9e ci-dessous.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p><strong>LES COOKIES UTILIS\u00c9S PAR LE SITE&nbsp;<\/strong><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>La CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE participe et est conforme \u00e0 l\u2019ensemble des Sp\u00e9cifications et Politiques du Transparency &amp; Consent Framework de l\u2019IAB Europe. Nous utilisons la Consent Management Platform n\u00b092.<br>Vous pouvez modifier vos choix \u00e0 tout moment en <a>cliquant ici<\/a>.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-table\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<figure class=\"wp-block-table\"><table><tbody><tr><td><strong>Nom du cookie<\/strong><\/td><td><strong>Finalit\u00e9 du cookie<\/strong><\/td><\/tr><tr><td>_ga, _gat_gtag_UA_12224319-1, Et _ga_262789707<\/td><td>Ces cookies permettent de mesurer l\u2019audience du site (visites des utilisateurs, pages consult\u00e9es) et r\u00e9duire le taux de demande<\/td><\/tr><tr><td>_gid<\/td><td>Ce cookie permet de mesurer d\u2019audience du site (visites des pages)<\/td><\/tr><tr><td>SirDATA<\/td><td>Ce cookie permet la gestion de l\u2019affichage du bandeau d\u2019information et de recueil du consentement au d\u00e9p\u00f4t de cookies. Ce cookie permet de conserver la trace de votre consentement ou refus au d\u00e9p\u00f4t des cookies non fonctionnels.<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p><strong>Cookies utilis\u00e9s par des tiers<\/strong><br>Pour assurer la mesure de l\u2019audience de notre site et sa s\u00e9curit\u00e9, les cookies list\u00e9s ci-dessus sont mis en \u0153uvre par la soci\u00e9t\u00e9 Google. Vous pouvez consulter ici&nbsp;:&nbsp;<a href=\"https:\/\/policies.google.com\/privacy?hl=en-US\">https:\/\/policies.google.com\/privacy?hl=en-US<\/a>&nbsp;la politique de confidentialit\u00e9 d\u00e9di\u00e9e.&nbsp;&nbsp;Par ailleurs, l\u2019utilisateur est inform\u00e9 qu\u2019il est possible que le navigateur utilis\u00e9 sur son terminal pour consulter notre site utilise des cookies, notamment \u00e0 des fins de suivi de navigation et ciblage publicitaire.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p><strong>Accepter ou refuser les cookies \/ Comment s\u2019opposer \u00e0 l\u2019utilisation des cookies ?<\/strong><br>Conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation,&nbsp;l\u2019installation des cookies techniques et fonctionnels utilis\u00e9s par notre site n\u2019est pas soumise \u00e0 votre consentement.&nbsp;&nbsp;Nos cookies de mesure d\u2019audience, qui requi\u00e8rent votre consentement, sont mis en \u0153uvre par Google Analytics. Vous pouvez consulter ici&nbsp;:&nbsp;<a href=\"https:\/\/policies.google.com\/privacy?hl=en-US\">https:\/\/policies.google.com\/privacy?hl=en-US<\/a> leur politique de confidentialit\u00e9. A l\u2019occasion de votre premi\u00e8re visite sur notre site, un bandeau vous informe de l\u2019utilisation de cookies et vous propose d\u2019accepter ou refuser ceux soumis \u00e0 votre consentement.&nbsp;&nbsp;Vous pourrez \u00e0 tout moment modifier vos choix depuis l\u2019interface de gestion des cookies. Vous pouvez \u00e9galement choisir de supprimer ou d\u00e9sactiver les cookies directement depuis votre navigateur.&nbsp;&nbsp;Chaque navigateur propose des solutions de param\u00e9trage diff\u00e9rentes. CONSERVATOIRE D&rsquo;ESPACES NATURELS DE BOURGOGNE invite les utilisateurs \u00e0 consulter les pages d\u00e9di\u00e9es de chacun des navigateurs :<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-list\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<ul>\n<li><\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-list\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<ul>\n<li><strong>Microsoft Internet Explorer<\/strong>&nbsp;:&nbsp;<a href=\"https:\/\/support.microsoft.com\/en-us\/help\/17442\/windows-internet-explorer-delete-manage-cookies\">https:\/\/support.microsoft.com\/en-us\/help\/17442\/windows-internet-explorer-delete-manage-cookies<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><strong>Mozilla Firefox<\/strong>&nbsp;:&nbsp;<a href=\"https:\/\/support.mozilla.org\/fr\/kb\/protection-renforcee-contre-pistage-firefox-ordinateur?redirectlocale=fr&amp;redirectslug=activer-desactiver-cookies-preferences\">https:\/\/support.mozilla.org\/fr\/kb\/protection-renforcee-contre-pistage-firefox-ordinateur?redirectlocale=fr&amp;redirectslug=activer-desactiver-cookies-preferences<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><strong>Google Chrome<\/strong>&nbsp;:&nbsp;<a href=\"https:\/\/support.google.com\/chrome\/answer\/95647?hl=fr&amp;hlrm=en\">https:\/\/support.google.com\/chrome\/answer\/95647?hl=fr&amp;hlrm=en<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><strong>Safari<\/strong>&nbsp;:&nbsp;<a href=\"https:\/\/support.apple.com\/fr-fr\/guide\/safari\/sfri11471\/mac\">https:\/\/support.apple.com\/fr-fr\/guide\/safari\/sfri11471\/mac<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><strong>Op\u00e9ra<\/strong>&nbsp;:&nbsp;<a href=\"https:\/\/help.opera.com\/en\/latest\/web-preferences\/#cookies\">https:\/\/help.opera.com\/en\/latest\/web-preferences\/#cookies<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p><strong>Dur\u00e9e de validit\u00e9 du consentement \u00e0 l\u2019utilisation de cookies<\/strong><br>L\u2019ensemble de nos cookies sont stock\u00e9s par votre navigateur pendant un maximum de 13 mois \u00e0 compter de leur installation. Les informations collect\u00e9es par leur interm\u00e9diaire sont conserv\u00e9es pendant un maximum de 25 mois.&nbsp;Pour plus d\u2019informations sur le fonctionnement des cookies et leur r\u00e9glementation, vous pouvez consulter les pages du site de la CNIL d\u00e9di\u00e9es aux sites web, cookies et autres traceurs \u00e0 l\u2019adresse suivante&nbsp;:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.cnil.fr\/fr\/cookies-et-autres-traceurs\">https:\/\/www.cnil.fr\/fr\/cookies-et-autres-traceurs<\/a>.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mentions l\u00e9gales Editeur Directeur de publication : Daniel SIRUGUE. Ce site a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par l\u2019agence Propulse. Loi n\u00b078-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l\u2019informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s CNIL Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 34 de la loi Informatique et Libert\u00e9s du 6 janvier 1978, vous disposez d\u2019un droit d\u2019acc\u00e8s aux informations vous concernant. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mentions l\u00e9gales et politiques de confidentialit\u00e9 - CEN<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/mentions-legales-politique-confidentialite\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mentions l\u00e9gales et politiques de confidentialit\u00e9 - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Mentions l\u00e9gales Editeur Directeur de publication : Daniel SIRUGUE. Ce site a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par l\u2019agence Propulse. Loi n\u00b078-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l\u2019informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s CNIL Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 34 de la loi Informatique et Libert\u00e9s du 6 janvier 1978, vous disposez d\u2019un droit d\u2019acc\u00e8s aux informations vous concernant. [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/mentions-legales-politique-confidentialite\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-09-27T15:10:58+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"13 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/mentions-legales-politique-confidentialite\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/mentions-legales-politique-confidentialite\/\",\"name\":\"Mentions l\u00e9gales et politiques de confidentialit\u00e9 - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-20T05:42:08+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-27T15:10:58+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/mentions-legales-politique-confidentialite\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/mentions-legales-politique-confidentialite\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/mentions-legales-politique-confidentialite\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Mentions l\u00e9gales et politiques de confidentialit\u00e9\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Mentions l\u00e9gales et politiques de confidentialit\u00e9 - CEN","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/mentions-legales-politique-confidentialite\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Mentions l\u00e9gales et politiques de confidentialit\u00e9 - CEN","og_description":"Mentions l\u00e9gales Editeur Directeur de publication : Daniel SIRUGUE. Ce site a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par l\u2019agence Propulse. Loi n\u00b078-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l\u2019informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s CNIL Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 34 de la loi Informatique et Libert\u00e9s du 6 janvier 1978, vous disposez d\u2019un droit d\u2019acc\u00e8s aux informations vous concernant. [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/mentions-legales-politique-confidentialite\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2023-09-27T15:10:58+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"13 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/mentions-legales-politique-confidentialite\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/mentions-legales-politique-confidentialite\/","name":"Mentions l\u00e9gales et politiques de confidentialit\u00e9 - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-20T05:42:08+00:00","dateModified":"2023-09-27T15:10:58+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/mentions-legales-politique-confidentialite\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/mentions-legales-politique-confidentialite\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/mentions-legales-politique-confidentialite\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Mentions l\u00e9gales et politiques de confidentialit\u00e9"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3696,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3\/revisions\/3696"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}