{"id":548,"date":"2023-05-10T09:05:34","date_gmt":"2023-05-10T07:05:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=548"},"modified":"2024-02-19T17:05:45","modified_gmt":"2024-02-19T16:05:45","slug":"val-de-loire","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/val-de-loire\/","title":{"rendered":"R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p>Au milieu de son parcours la Loire offre un\u00a0<strong>paysage diversifi\u00e9<\/strong>: multiples bras d\u2019eau, gr\u00e8ves de sables, \u00eeles bois\u00e9es, bras morts, mares et marais, for\u00eat alluviale, pelouses et prairies s\u00e8ches, fourr\u00e9s&#8230;\u00a0<strong>Model\u00e9s par le fleuve<\/strong>\u00a0au rythme des crues et des \u00e9tiages,\u00a0<strong>ces milieux naturels contrast\u00e9s abritent une faune et une flore remarquables<\/strong>, adapt\u00e9es aux conditions de vie qu\u2019offre le fleuve\u00a0: Sternes naines et pierregarin, Gomphe serpentin, Oedipode soufr\u00e9e, Gag\u00e9e des pr\u00e9s, Peuplier noir, Eucn\u00e8me capucin, Brochet, Triton ponctu\u00e9, Crapaud calamite, Castor et Loutre d&rsquo;Europe, Cuspide\u2026<\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est en\u00a0<strong>1995<\/strong>\u00a0que la R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire est cr\u00e9\u00e9e pour pr\u00e9server ce patrimoine exceptionnel. L\u2019int\u00e9r\u00eat du secteur, tant paysager qu\u2019\u00e9cologique, est en effet connu de longue date par les lig\u00e9riens, les scientifiques et les naturalistes et la dynamique fluviale y est encore bien active.<\/p>\n\n\n\n<p>Conjuguant am\u00e9lioration des connaissances, travaux de restauration ou d\u2019entretien, information et sensibilisation des publics et r\u00e9glementation, la gestion de la r\u00e9serve naturelle a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e par l\u2019\u00e9tat aux Conservatoires d\u2019espaces naturels Bourgogne et Centre-Val de Loire. Un comit\u00e9 compos\u00e9 de tous les acteurs concern\u00e9s (\u00e9lus locaux, administrations, usagers, scientifiques) participe aux choix des actions propos\u00e9es.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/les-sites-reserves-naturelles-rnnvl-vauvrette-1024x1024.jpg\" alt=\"La Loire fa\u00e7onne des gr\u00e8ves et bancs de sable au long de la R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire.\" class=\"wp-image-3032\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/les-sites-reserves-naturelles-rnnvl-vauvrette-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/les-sites-reserves-naturelles-rnnvl-vauvrette-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/les-sites-reserves-naturelles-rnnvl-vauvrette-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/les-sites-reserves-naturelles-rnnvl-vauvrette-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/les-sites-reserves-naturelles-rnnvl-vauvrette.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-pale-green-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-pale-green-background-color has-background section-full width-medium top-padding-s bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/les-sites-reserves-naturelles-rnnvl-sentier-promeneurs-1024x768.jpg\" alt=\"Promeneurs au bord de la Loire sur la R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire\" class=\"wp-image-3036\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/les-sites-reserves-naturelles-rnnvl-sentier-promeneurs-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/les-sites-reserves-naturelles-rnnvl-sentier-promeneurs-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/les-sites-reserves-naturelles-rnnvl-sentier-promeneurs-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/les-sites-reserves-naturelles-rnnvl-sentier-promeneurs.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">Pour d\u00e9couvrir la r\u00e9serve naturelle :<\/h3>\n\n\n\n<p>Trois sentiers permettent d\u2019aller \u00e0 la rencontre du patrimoine naturel lig\u00e9rien et des animations sont r\u00e9guli\u00e8rement propos\u00e9es. N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 vous renseigner aupr\u00e8s des Offices de tourisme du secteur, au bureau de gestion de la r\u00e9serve naturelle ou au Pavillon du Milieu de Loire, et \u00e0 consulter la page internet :<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button cameleon-big-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-background-color has-background wp-element-button\" href=\"http:\/\/www.reserves-naturelles.org\/val-de-loire\" style=\"border-radius:0px\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-top width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p class=\"has-text-align-center\">Visiteurs attentifs et discrets, en respectant la r\u00e9glementation, vous permettrez \u00e0 tous d\u2019appr\u00e9cier longtemps la majest\u00e9 de ce \u00ab fleuve libre et sauvage \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-2 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/rappel_reglementationrnnvl.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Rappel de la r\u00e9glementation sur la r\u00e9serve naturelle<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>La r\u00e9serve naturelle, quelle diversit\u00e9 !<\/strong>&nbsp;Une exposition pr\u00e9sente la diversit\u00e9 des milieux de la R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire. Elle peut \u00eatre emprunt\u00e9e pour \u00eatre utilis\u00e9e comme appui dans une manifestation grand-public, une animation scolaire ou de loisirs.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-3 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/convention_expornvl_2022.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Voir la convention de pr\u00eat<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-xs right-padding-xs is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Gestionnaire<\/h2>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"175\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logos-cenb-cencvdl_l-1024x175.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-561\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logos-cenb-cencvdl_l-1024x175.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logos-cenb-cencvdl_l-300x51.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logos-cenb-cencvdl_l-768x131.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logos-cenb-cencvdl_l-1536x263.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logos-cenb-cencvdl_l.jpg 1870w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne<br>T\u00e9l. : 03 80 79 25 99<\/p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"mailto:reservenaturelle-valdeloire@cen-bourgogne.fr\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">reservenaturelle-valdeloire@cen-bourgogne.fr<\/a><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Conservatoire d\u2019espaces naturels Centre-Val de Loire<br>T\u00e9l. : 02 38 77 02 72<\/p>\n\n\n\n<p><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"http:\/\/www.cen-centrevaldeloire.org\" target=\"_blank\">cen-centrevaldeloire.org<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Carte d\u2019identit\u00e9 :<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-xs right-padding-xs is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p><strong>Date de naissance :<\/strong>&nbsp;21 novembre 1995 par d\u00e9cret minist\u00e9riel n\u00b0 95-1240.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Superficie et longueur :<\/strong>&nbsp;1454 hectares sur 19 km de lin\u00e9aire fluvial comprenant la Loire, ses \u00eeles et ses berges.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Localisation :<\/strong>&nbsp;en region Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, dans le d\u00e9partement de la Ni\u00e8vre, sur les communes de La Charit\u00e9-sur-Loire, Mesves-sur-Loire, Pouilly-sur-Loire, Tracy-sur-Loire ; en r\u00e9gion Centre-Val de Loire, dans le d\u00e9partement du Cher, sur les communes de La Chapelle-Montlinard, Herry et Couargues.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Propri\u00e9t\u00e9s :<\/strong>&nbsp;\u00c9tat &#8211; 72 %, communes &#8211; 3 %, propri\u00e9taires priv\u00e9s &#8211; 25 %.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-xs right-padding-xs is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p><strong>Patrimoine naturel:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>une vingtaine d\u2019habitats naturels diff\u00e9rents,<\/li>\n\n\n\n<li>pr\u00e8s de 680 esp\u00e8ces de v\u00e9g\u00e9taux, soit environ 11% des esp\u00e8ces fran\u00e7aises m\u00e9tropolitaines,<\/li>\n\n\n\n<li>240 esp\u00e8ces d\u2019oiseaux (44%),<\/li>\n\n\n\n<li>43 esp\u00e8ces de poissons (51%),<\/li>\n\n\n\n<li>12 esp\u00e8ces de reptiles (29%),<\/li>\n\n\n\n<li>11 esp\u00e8ces d\u2019amphibiens (28%),<\/li>\n\n\n\n<li>42 esp\u00e8ces de libellules et demoiselles (47%),<\/li>\n\n\n\n<li>380 esp\u00e8ces de papillons (7%),<\/li>\n\n\n\n<li>41 esp\u00e8ces de criquets, grillons et sauterelles (19%),<\/li>\n\n\n\n<li>329 esp\u00e8ces de col\u00e9opt\u00e8res (3%).<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium left-padding-xl right-padding-xl is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>130 esp\u00e8ces sont plus ou moins menac\u00e9es de disparition<\/strong>&nbsp;et&nbsp;<strong>la r\u00e9serve naturelle a une forte responsabilit\u00e9 pour 48 d\u2019entre elles<\/strong>&nbsp;(accueil d\u2019une part importante des effectifs r\u00e9gionaux \u00e0 nationaux, pr\u00e9sence de milieux naturels favorables et rares par ailleurs).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-top width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p><strong>Le plan de gestion 2017 &#8211; 2026<\/strong>&nbsp;est disponible en bas de cette page (annexes et atlas g\u00e9ographique \u00e0 la demande), ainsi que le&nbsp;<strong>rapport d&rsquo;\u00e9valuation du plan de gestion pr\u00e9c\u00e9dent<\/strong>&nbsp;et les&nbsp;<strong>deux enqu\u00eates men\u00e9es \u00e0 cette occasion aupr\u00e8s des usagers et partenaires<\/strong>&nbsp;de la r\u00e9serve naturelle<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"400\" height=\"265\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo_pasto_loire_l.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-568\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo_pasto_loire_l.jpg 400w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo_pasto_loire_l-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Pasto&rsquo;Loire sur la r\u00e9serve naturelle<\/h2>\n\n\n\n<p>Depuis fin 2014, les Conservatoires d\u2019espaces naturels Bourgogne et Centre-Val de Loire et Past\u2019horizons se sont associ\u00e9s pour mettre en place un p\u00e2turage itin\u00e9rant sur diff\u00e9rents secteurs de pelouses et prairies typiques des bords de Loire, dans le cadre du programme Pasto\u2019Loire. Pour en savoir plus, rendez-vous sur le site :<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"http:\/\/www.pasto-loire.org\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pasto-Loire.org<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container cameleon-all-full full has-background has-pale-green-background-color\"><div class=\"grid-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-pale-green-background-color has-background all-full width-medium top-padding-xs bottom-padding-xs is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-8 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-5 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/rcf.fr\/actualite\/environnement\/la-foret-alluviale-sur-la-reserve-naturelle-du-val-de-loire\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Reportage sur l&rsquo;\u00e9volution des for\u00eats alluviales sur RCF<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/rcf.fr\/emission\/listing-diffusion\/1090403\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Les \u00e9missions consacr\u00e9es au Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne sur RCF<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-9 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Les sentiers du milieu de Loire<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-7 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/sentiers_milieu_loire_2020.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Le sentier de La Charit\u00e9-sur-Loire<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-8 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/sentier_lacharitesurloire.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Le sentier des Sauli\u00e8res \u00e0 Herry<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-9 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/sentier_saulieres-herry.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">D\u00e9pliant RN Val de Loire<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-10 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliantrnvlfrancais2020.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">D\u00e9pliant RN Val de Loire &#8211; Allemand<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-11 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/rnn127-depliant_allemand_08bd.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-top width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-10 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">D\u00e9pliant RN Val de Loire &#8211; Anglais<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-12 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/rnn127-depliant_anglais_08bd.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">D\u00e9pliant RN Val de Loire &#8211; N\u00e9erlandai<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-13 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/rnn127-depliant_hollandais_08bd.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">L&rsquo;essentiel du plan de gestion 2017 &#8211; 2026<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-14 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/essentielpg3.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Plan de gestion 2017 &#8211; 2026 &#8211; Section A<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-15 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/1-rnn-vl_pg2017-26_sectiona-diagnostic-enjeux_vf.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Plan de gestion 2017 &#8211; 2026 &#8211; Section B<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-16 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/3-rnn-vl_pg2017-26_sectionb_objectifs-actions_vf.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-top width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-11 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Enqu\u00eate socio-\u00e9conomique 2013<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-17 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/rnvl_enquete2013-usagers_vf.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Enqu\u00eate socio-\u00e9conomique 2014<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-18 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/rnvl_enquete2014-partenaire__vf.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container cameleon-contained\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell has-background has-pale-green-background-color\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-center has-pale-green-background-color has-background contained width-small top-padding-s bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-12 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-neon-green-color has-text-color\">Adresse<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Bureau de gestion de la r\u00e9serve naturelle<br>44, rue du puits Charles 58400 La Charit\u00e9-sur-Loire<br>T\u00e9l\u00e9phone : 03 86 60 78 25<br>Courriel : <a href=\"mailto:reservenaturelle-valdeloire@cen-bourgogne.fr\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">reservenaturelle-valdeloire@cen-bourgogne.fr<\/a><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-19 wp-block-buttons-is-layout-flex\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Au milieu de son parcours la Loire offre un\u00a0paysage diversifi\u00e9: multiples bras d\u2019eau, gr\u00e8ves de sables, \u00eeles bois\u00e9es, bras morts, mares et marais, for\u00eat alluviale, pelouses et prairies s\u00e8ches, fourr\u00e9s&#8230;\u00a0Model\u00e9s par le fleuve\u00a0au rythme des crues et des \u00e9tiages,\u00a0ces milieux naturels contrast\u00e9s abritent une faune et une flore remarquables, adapt\u00e9es aux conditions de vie qu\u2019offre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":127,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire est situ\u00e9e entre les d\u00e9partements du Cher et de la Ni\u00e8vre. Elle s&#039;\u00e9tend sur 1 454 hectares et prot\u00e8ge 19 km du cours de la Loire, ses \u00eeles et ses berges.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/val-de-loire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire est situ\u00e9e entre les d\u00e9partements du Cher et de la Ni\u00e8vre. Elle s&#039;\u00e9tend sur 1 454 hectares et prot\u00e8ge 19 km du cours de la Loire, ses \u00eeles et ses berges.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/val-de-loire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-19T16:05:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/les-sites-reserves-naturelles-rnnvl-vauvrette-1024x1024.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/val-de-loire\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/val-de-loire\/\",\"name\":\"R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-05-10T07:05:34+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-19T16:05:45+00:00\",\"description\":\"La R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire est situ\u00e9e entre les d\u00e9partements du Cher et de la Ni\u00e8vre. Elle s'\u00e9tend sur 1 454 hectares et prot\u00e8ge 19 km du cours de la Loire, ses \u00eeles et ses berges.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/val-de-loire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/val-de-loire\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/val-de-loire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les sites\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"R\u00e9serves naturelles\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire - CEN","description":"La R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire est situ\u00e9e entre les d\u00e9partements du Cher et de la Ni\u00e8vre. Elle s'\u00e9tend sur 1 454 hectares et prot\u00e8ge 19 km du cours de la Loire, ses \u00eeles et ses berges.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/val-de-loire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire - CEN","og_description":"La R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire est situ\u00e9e entre les d\u00e9partements du Cher et de la Ni\u00e8vre. Elle s'\u00e9tend sur 1 454 hectares et prot\u00e8ge 19 km du cours de la Loire, ses \u00eeles et ses berges.","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/val-de-loire\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-19T16:05:45+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/les-sites-reserves-naturelles-rnnvl-vauvrette-1024x1024.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/val-de-loire\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/val-de-loire\/","name":"R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-05-10T07:05:34+00:00","dateModified":"2024-02-19T16:05:45+00:00","description":"La R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire est situ\u00e9e entre les d\u00e9partements du Cher et de la Ni\u00e8vre. Elle s'\u00e9tend sur 1 454 hectares et prot\u00e8ge 19 km du cours de la Loire, ses \u00eeles et ses berges.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/val-de-loire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/val-de-loire\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/val-de-loire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les sites","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"R\u00e9serves naturelles","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/548"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=548"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/548\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4367,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/548\/revisions\/4367"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/127"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=548"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}