{"id":648,"date":"2023-05-10T15:16:11","date_gmt":"2023-05-10T13:16:11","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=648"},"modified":"2024-02-19T17:06:24","modified_gmt":"2024-02-19T16:06:24","slug":"truchere-ratenelle","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/truchere-ratenelle\/","title":{"rendered":"R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re Ratenelle"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-mauve-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-mauve-background-color has-background section-full width-medium top-padding-s bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Une diversit\u00e9 \u00e9tonnante de milieux\u2026<\/h2>\n\n\n\n<p>Sur la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re Ratenelle, milieu d\u00e9sertique et zones humides se c\u00f4toient \u00e0 quelques m\u00e8tres l\u2019un de l\u2019autre. Le visiteur peut ainsi passer des <strong>dunes de sable<\/strong>, milieu \u00e9tonnant recouvert de mousses et de lichens \u00e0 une <strong>tourbi\u00e8re de<\/strong> 5-6 ha \u00e0 un troisi\u00e8me milieu, un <strong>\u00e9tang<\/strong> dont le marais alentour prend la forme d\u2019un labyrinthe v\u00e9g\u00e9tal !<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">\u2026 qui abrite une faune et flore tr\u00e8s vari\u00e9es \u00e0 prot\u00e9ger !<\/h2>\n\n\n\n<p>Les divers suivis ornithologiques mis en place d\u00e9s les ann\u00e9es 1970 ont confirm\u00e9 l\u2019int\u00e9r\u00eat du site Le site est aujourd\u2019hui reconnu comme un site entomologique majeur en Bourgogne abritant de nombreuses esp\u00e8ces dont certaines sont prot\u00e9g\u00e9es comme le&nbsp;<strong>Cuivr\u00e9 des marais<\/strong>&nbsp;ou le&nbsp;<strong>Damier de la succise<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est aussi une terre d\u2019accueil des oiseaux migrateurs et nicheurs&nbsp;:&nbsp;<strong>Rousserolle effarvatte<\/strong>,&nbsp;<strong>Locustelle tachet\u00e9e<\/strong>,&nbsp;<strong>Bruant des roseaux<\/strong>\u2026<\/p>\n\n\n\n<p>C\u00f4t\u00e9 flore, il est possible d\u2019observer des esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es des sols pauvres et\/ou tourbeux comme la&nbsp;<strong>Drosera \u00e0 feuilles rondes<\/strong>&nbsp;et la&nbsp;<strong>Drosera interm\u00e9diaire<\/strong>, des esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es des zones humides comme le&nbsp;<strong>Peuc\u00e9dan des marais<\/strong>&nbsp;en bordure d\u2019\u00e9tang ou l\u2019<strong>Hottonie des marais<\/strong>&nbsp;dans les zones d\u2019eau libre. Sur les dunes de sable, c\u2019est une petite gramin\u00e9e caract\u00e9ristique des milieux pauvres et secs que le visiteur pourra remarquer&nbsp;: la&nbsp;<strong>Canche blanch\u00e2tre<\/strong>.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large bottom-padding-s\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-3-1024x768.jpg\" alt=\"L'\u00e9tang de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re Ratenelle, sa faune et sa flore\" class=\"wp-image-1632\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-3-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-3-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-3-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-3-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-3.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">Toutes ces d\u00e9couvertes ont ainsi permis la <strong>cr\u00e9ation<\/strong> de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle le <strong>3&nbsp;d\u00e9cembre 1980<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">En <strong>1990<\/strong>, le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne est nomm\u00e9 <strong>gestionnaire de la R\u00e9serve<\/strong> par le Pr\u00e9fet de Sa\u00f4ne-et-Loire.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">Deux sentiers, libres d\u2019acc\u00e8s, permettent de d\u00e9couvrir ces milieux : le <strong>sentier des dunes<\/strong> et le <strong>sentier de l\u2019\u00e9tang<\/strong>. Merci toutefois aux visiteurs de ne pas sortir des sentiers balis\u00e9s qui assurent s\u00e9curit\u00e9 et protection de la faune et de la flore de ces milieux fragiles !<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">Des visites et animations scolaires peuvent \u00e9galement \u00eatre organis\u00e9es (contacter la Maison de la R\u00e9serve).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-2-1024x768.jpg\" alt=\"Les dunes de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re Ratenelle, sa faune et sa flore\" class=\"wp-image-1631\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-2-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-2-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-2-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-2-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-2.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs bottom-padding-xs\">T\u00e9l\u00e9charger le d\u00e9pliant pour d\u00e9couvrir la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle sur place<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliant-rn-truchere-2022-fr.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pliant<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Depliant-RNTR-2022-anglais.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">English Leaflet<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/visites-virtuelles\/La-Truchere-Ratenelle\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-1024x768.jpg\" alt=\"La tourbi\u00e8re de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re Ratenelle, sa faune et sa flore\" class=\"wp-image-1630\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center top-padding-xs bottom-padding-xs\">La visite virtuelle pour d\u00e9couvrir la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle depuis chez vous<\/h3>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p>Le site des dunes de Pont-Seille comme celui de Sermoyer dans l\u2019Ain, sont connus depuis plus de 150 ans, notamment gr\u00e2ce \u00e0 leur int\u00e9r\u00eat arch\u00e9ologique. \u00c0 cette \u00e9poque, le cur\u00e9 de Sermoyer, l\u2019abb\u00e9 Nyd mettait \u00e0 jour de nombreux micro-silex, r\u00e9v\u00e9lant la pr\u00e9sence d\u2019un village de p\u00eacheurs sur Sermoyer. Ce fut le premier site tard\u00e9noisien de France. Des universitaires ont ensuite mis en \u00e9vidence la diversit\u00e9 des int\u00e9r\u00eats arch\u00e9ologique, g\u00e9ologique, botanique et entomologique que pr\u00e9sentaient les dunes et les milieux environnants.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"899\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-4.png\" alt=\"Drosera \u00e0 feuilles rondes\" class=\"wp-image-2346\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-4.png 1200w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-4-300x225.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-4-1024x767.png 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-4-768x575.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.reserves-naturelles.org\/la-truchere-ratenelle\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"496\" height=\"180\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/RNTruchere.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4360\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/RNTruchere.jpg 496w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/RNTruchere-300x109.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 496px) 100vw, 496px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-pale-green-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-center has-pale-green-background-color has-background section-full width-medium top-padding-m bottom-padding-m is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-neon-green-color has-text-color\">Adresse<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Maison de la R\u00e9serve<br>Pont-Seille &#8211; 71290 LA TRUCHERE<br>T\u00e9l.\/Fax : 03 85 51 35 79<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Une diversit\u00e9 \u00e9tonnante de milieux\u2026 Sur la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re Ratenelle, milieu d\u00e9sertique et zones humides se c\u00f4toient \u00e0 quelques m\u00e8tres l\u2019un de l\u2019autre. Le visiteur peut ainsi passer des dunes de sable, milieu \u00e9tonnant recouvert de mousses et de lichens \u00e0 une tourbi\u00e8re de 5-6 ha \u00e0 un troisi\u00e8me milieu, un [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":127,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re Ratenelle - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"D\u00e9couvrez la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle : dunes, tourbi\u00e8re &amp; \u00e9tang. Deux sentiers d&#039;acc\u00e8s libres pour explorer la r\u00e9serve prot\u00e9g\u00e9e par le Conservatoire d&#039;espaces naturels de Bourgogne.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/truchere-ratenelle\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re Ratenelle - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u00e9couvrez la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle : dunes, tourbi\u00e8re &amp; \u00e9tang. Deux sentiers d&#039;acc\u00e8s libres pour explorer la r\u00e9serve prot\u00e9g\u00e9e par le Conservatoire d&#039;espaces naturels de Bourgogne.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/truchere-ratenelle\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-19T16:06:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-3-1024x768.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/truchere-ratenelle\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/truchere-ratenelle\/\",\"name\":\"R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re Ratenelle - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-05-10T13:16:11+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-19T16:06:24+00:00\",\"description\":\"D\u00e9couvrez la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle : dunes, tourbi\u00e8re & \u00e9tang. Deux sentiers d'acc\u00e8s libres pour explorer la r\u00e9serve prot\u00e9g\u00e9e par le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/truchere-ratenelle\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/truchere-ratenelle\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/truchere-ratenelle\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les sites\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"R\u00e9serves naturelles\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re Ratenelle\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re Ratenelle - CEN","description":"D\u00e9couvrez la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle : dunes, tourbi\u00e8re & \u00e9tang. Deux sentiers d'acc\u00e8s libres pour explorer la r\u00e9serve prot\u00e9g\u00e9e par le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/truchere-ratenelle\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re Ratenelle - CEN","og_description":"D\u00e9couvrez la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle : dunes, tourbi\u00e8re & \u00e9tang. Deux sentiers d'acc\u00e8s libres pour explorer la r\u00e9serve prot\u00e9g\u00e9e par le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne.","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/truchere-ratenelle\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-19T16:06:24+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-RNN-TRUCHERE-3-1024x768.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/truchere-ratenelle\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/truchere-ratenelle\/","name":"R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re Ratenelle - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-05-10T13:16:11+00:00","dateModified":"2024-02-19T16:06:24+00:00","description":"D\u00e9couvrez la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle : dunes, tourbi\u00e8re & \u00e9tang. Deux sentiers d'acc\u00e8s libres pour explorer la r\u00e9serve prot\u00e9g\u00e9e par le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/truchere-ratenelle\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/truchere-ratenelle\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/truchere-ratenelle\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les sites","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"R\u00e9serves naturelles","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re Ratenelle"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/648"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=648"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/648\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4368,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/648\/revisions\/4368"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/127"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=648"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}