{"id":679,"date":"2023-05-10T15:36:27","date_gmt":"2023-05-10T13:36:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=679"},"modified":"2024-02-20T13:57:00","modified_gmt":"2024-02-20T12:57:00","slug":"bois-du-parc","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/bois-du-parc\/","title":{"rendered":"R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Flore et faune des milieux calcaires secs et chauds de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de Bois du Parc<\/h2>\n\n\n\n<p>Sur la R\u00e9serve Naturelle Nationale de Bois du Parc, la flore que l&rsquo;on rencontre est surtout celle des milieux calcaires secs et chauds. L&rsquo;<strong>An\u00e9mone pulsatille<\/strong>, le\u00a0<strong>Cerisier de Sainte-Lucie<\/strong>\u00a0ou bien encore le\u00a0<strong>Liseron des Monts Cantabriques<\/strong>\u00a0agr\u00e9mentent au printemps la floraison des pelouses s\u00e8ches des rebords de falaise. Ces pelouses accueillent de nombreuses esp\u00e8ces animales qui appr\u00e9cient la chaleur des lieux : sauterelles, mantes religieuses et petites cigales, ascalaphes,\u00a0<strong>l\u00e9zards verts<\/strong>\u00a0et autres reptiles. On y trouve \u00e9galement des esp\u00e8ces rares de papillons comme le\u00a0<strong>Mercure<\/strong>\u00a0ou le\u00a0<strong>Sylvandre helv\u00e8te<\/strong>\u00a0et de criquets comme le\u00a0<strong>Criquet des pins<\/strong>\u00a0ou le\u00a0<strong>Barbitiste des Pyr\u00e9n\u00e9es<\/strong>. <\/p>\n\n\n\n<p>Au-del\u00e0 des pelouses se d\u00e9veloppe une for\u00eat de plateau constitu\u00e9e en grande partie de\u00a0<strong>Ch\u00eanes p\u00e9doncul\u00e9s<\/strong>\u00a0et de\u00a0<strong>Charmes<\/strong>, accompagn\u00e9s de\u00a0<strong>Cornouillers m\u00e2les<\/strong>\u00a0ou d&rsquo;<strong>Erables champ\u00eatres<\/strong>. On y rencontre des mammif\u00e8res forestiers, ainsi que les multiples insectes li\u00e9s \u00e0 la d\u00e9composition des bois morts comme les larves des\u00a0<strong>Lucanes cerf-volant<\/strong>.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-5-1024x683.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2350\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-5-1024x683.png 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-5-300x200.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-5-768x512.png 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-5-1536x1024.png 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-5.png 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-mauve-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-mauve-background-color has-background section-full width-medium top-padding-xl bottom-padding-xl is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Plan du parc<\/h2>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"830\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/plan-rnbdp-2017_l-830x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-725\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/plan-rnbdp-2017_l-830x1024.jpg 830w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/plan-rnbdp-2017_l-243x300.jpg 243w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/plan-rnbdp-2017_l-768x947.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/plan-rnbdp-2017_l.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Une richesse g\u00e9ologique, particularit\u00e9 de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de Bois du Parc<\/h2>\n\n\n\n<p>Plus r\u00e9cemment, l\u2019\u00e9tude du massif corallien qui constitue le sous-sol a entra\u00een\u00e9 un regain d\u2019int\u00e9r\u00eat pour le site.<\/p>\n\n\n\n<p>Le patrimoine le plus important du site est en effet la g\u00e9ologie : en se promenant sur le site, on \u00e9volue en fait sur un r\u00e9cif corallien fossilis\u00e9 datant de 150 millions d&rsquo;ann\u00e9es qui s&rsquo;est form\u00e9 \u00e0 l&rsquo;\u00e9poque o\u00f9 l&rsquo;actuelle France \u00e9tait en zone tropicale, baign\u00e9e par des eaux chaudes et claires, milieu alors propice \u00e0 l&rsquo;\u00e9dification d&rsquo;une barri\u00e8re r\u00e9cifale. Les deux carri\u00e8res creus\u00e9es dans le r\u00e9cif et conserv\u00e9es en l&rsquo;\u00e9tat permettent de lire les traces de cet \u00e9pisode. En effet, chose rare et exceptionnelle, on peut encore apercevoir par endroits de nombreux et divers coraux fossilis\u00e9s en position de vie. C&rsquo;est donc avec saisissement que l&rsquo;on d\u00e9couvre ici une page de l&rsquo;Histoire de notre vieille Terre. Ces atouts font de ce lieu un site g\u00e9ologique dont l&rsquo;int\u00e9r\u00eat est de niveau national voire europ\u00e9en.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">En 1979, le Bois du Parc, menac\u00e9 par un projet d\u2019extension de carri\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 class\u00e9 en R\u00e9serve Naturelle Nationale. Le Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne en est le gestionnaire depuis 1992.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Le site est ouvert au public gr\u00e2ce \u00e0 l&rsquo;am\u00e9nagement d&rsquo;un sentier de d\u00e9couverte qui chemine entre for\u00eats et pelouses des hauts de falaise.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><br>La R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc est un espace naturel prot\u00e9g\u00e9. Merci de respecter la r\u00e9glementation (circulation des v\u00e9hicules \u00e0 moteur, feux, camping et cueillette notamment non autoris\u00e9s).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Le r\u00e9cif corallien de la vall\u00e9e de l&rsquo;Yonne<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/livret-geotope-vallee-de-l-yonne-2018.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Le r\u00e9cif corallien de la vall\u00e9e de l&rsquo;Yonne &#8211; Anglais<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-2 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/livret-geotope-vallee-de-l-yonne-anglais-2018.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Livret guide g\u00e9ologique RNN Bois du Parc<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-3 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/livret-guide-bdp.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">D\u00e9pliant sentier RNN Bois du Parc<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-4 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliant-rnbdp-2017.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">D\u00e9pliant sentier RNN Bois du Parc &#8211; Anglais<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-5 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/depliant-rnbdp-2017-anglais.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">L&rsquo;\u00e9chos des coraux n\u00b01<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-6 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/lettre-rnbdp-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">L&rsquo;\u00e9chos des coraux n\u00b02<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-7 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/lettre-rnbdp-2.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">L&rsquo;\u00e9chos des coraux n\u00b03<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-8 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/lettre-rnbdp-3.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">L&rsquo;\u00e9chos des coraux n\u00b04<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-9 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/lettre-rnbdp-4.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">L&rsquo;\u00e9chos des coraux n\u00b05<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-10 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/lettre-rnbdp-5.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">L&rsquo;\u00e9chos des coraux n\u00b06<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-11 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/lettre-rnbdp-6.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">L&rsquo;\u00e9chos des coraux n\u00b07<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-12 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/lettre-rnbdp-7.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">L&rsquo;\u00e9chos des coraux n\u00b08<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-13 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/lettre-rnbdp-8.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full\"><a href=\"https:\/\/www.reserves-naturelles.org\/bois-du-parc\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"296\" height=\"219\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/BOIS-DU-PARC_B.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4421\"\/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container cameleon-contained\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell has-background has-pale-green-background-color\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-center has-pale-green-background-color has-background contained width-medium top-padding-s bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-neon-green-color has-text-color\">Adresse<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">R\u00e9serve Naturelle du Bois du Parc<br>Espace Victor Hugo &#8211; 10 avenue Victor Hugo &#8211; 89200 Avallon<br>T\u00e9l. : 03 45 02 76 17<br>Courriel : <a href=\"mailto:reservenaturelle-boisduparc@orange.fr\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">reservenaturelle-boisduparc@orange.fr<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Flore et faune des milieux calcaires secs et chauds de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de Bois du Parc Sur la R\u00e9serve Naturelle Nationale de Bois du Parc, la flore que l&rsquo;on rencontre est surtout celle des milieux calcaires secs et chauds. L&rsquo;An\u00e9mone pulsatille, le\u00a0Cerisier de Sainte-Lucie\u00a0ou bien encore le\u00a0Liseron des Monts Cantabriques\u00a0agr\u00e9mentent au printemps la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":127,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc abrite un patrimoine g\u00e9ologique, une faune et une flore exceptionnels\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/bois-du-parc\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc abrite un patrimoine g\u00e9ologique, une faune et une flore exceptionnels\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/bois-du-parc\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-20T12:57:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-5-1024x683.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/bois-du-parc\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/bois-du-parc\/\",\"name\":\"R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-05-10T13:36:27+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-20T12:57:00+00:00\",\"description\":\"La R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc abrite un patrimoine g\u00e9ologique, une faune et une flore exceptionnels\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/bois-du-parc\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/bois-du-parc\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/bois-du-parc\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les sites\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"R\u00e9serves naturelles\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc - CEN","description":"La R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc abrite un patrimoine g\u00e9ologique, une faune et une flore exceptionnels","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/bois-du-parc\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc - CEN","og_description":"La R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc abrite un patrimoine g\u00e9ologique, une faune et une flore exceptionnels","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/bois-du-parc\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-20T12:57:00+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/image-5-1024x683.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/bois-du-parc\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/bois-du-parc\/","name":"R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-05-10T13:36:27+00:00","dateModified":"2024-02-20T12:57:00+00:00","description":"La R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc abrite un patrimoine g\u00e9ologique, une faune et une flore exceptionnels","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/bois-du-parc\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/bois-du-parc\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/bois-du-parc\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les sites","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"R\u00e9serves naturelles","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-sites\/reserves-naturelles\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/679"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=679"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/679\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4427,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/679\/revisions\/4427"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/127"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=679"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}