{"id":821,"date":"2023-05-15T10:02:39","date_gmt":"2023-05-15T08:02:39","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=821"},"modified":"2024-02-29T16:47:57","modified_gmt":"2024-02-29T15:47:57","slug":"frequence-grenouille","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/frequence-grenouille\/","title":{"rendered":"Fr\u00e9quence Grenouille"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium top-padding-m is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"273\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo_frequence-grenouille_l.jpg\" alt=\"Logo de l'op\u00e9ration Fr\u00e9quence Grenouille\" class=\"wp-image-822\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo_frequence-grenouille_l.jpg 800w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo_frequence-grenouille_l-300x102.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo_frequence-grenouille_l-768x262.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\"><\/h2>\n\n\n\n<p>Le Conservatoire et ses partenaires vous invitent \u00e0 d\u00e9couvrir les grenouilles, crapauds, tritons et salamandres \u00e0 travers une trentaine d&rsquo;animations propos\u00e9es sur l&rsquo;ensemble de la Bourgogne. Vous trouverez bient\u00f4t toutes les dates dans la rubrique <a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/agenda-nature\/\">Agenda<\/a>. Venez nombreux !<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container cameleon-all-full full has-background has-pale-green-background-color\"><div class=\"grid-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-pale-green-background-color has-background all-full width-medium top-padding-m is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center has-pale-green-background-color has-background is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-neon-green-color has-text-color left-padding-xl right-padding-xl\">Fr\u00e9quence Grenouille est une op\u00e9ration annuelle de sensibilisation \u00e0 la pr\u00e9servation des milieux humides<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-pale-green-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-top has-pale-green-background-color has-background section-full width-large top-padding-s bottom-padding-m is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs\">Pourquoi ?<\/h2>\n\n\n\n<p>Fr\u00e9quence Grenouille donne l&rsquo;occasion de\u00a0<strong>sensibiliser le public sur la n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger ces milieux rares<\/strong>\u00a0qui ont subi de nombreuses atteintes et destructions.<br>Ecosyst\u00e8mes tr\u00e8s riches,\u00a0<strong>les milieux humides assurent de nombreuses fonctions indispensables aux \u00e9quilibres biologiques<\/strong>. L\u2019homme en est souvent directement b\u00e9n\u00e9ficiaire. Ces milieux r\u00e9gulent les \u00e9changes entre les eaux de surface et les nappes phr\u00e9atiques. Ils sont donc de v\u00e9ritables filtres et barom\u00e8tres attestant de la pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 de l\u2019eau.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Depuis le d\u00e9but du XX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle, les deux tiers des zones humides ont disparu en France<\/strong>. On estime qu\u2019elles continuent actuellement \u00e0 dispara\u00eetre au rythme d\u2019environ 10000 hectares par an. Un cort\u00e8ge extraordinaire d\u2019animaux et de plantes dispara\u00eet avec elles.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs\">Comment ?<\/h2>\n\n\n\n<p>Par l\u2019invitation \u00e0&nbsp;<strong>d\u00e9couvrir<\/strong>&nbsp;:<br><strong>&#8211; Leurs habitants :<\/strong>&nbsp;Salamandre tachet\u00e9e, Triton palm\u00e9, Crapaud commun ou accoucheur, Rainette ou Grenouilles vertes&#8230; lors de sorties, visites sur les espaces naturels prot\u00e9g\u00e9s accompagn\u00e9s d\u2019animateurs avertis.<br><strong>&#8211; Le cycle de la vie de ces amphibiens et les \u00e9cosyst\u00e8mes des zones humides :<\/strong>&nbsp;mares, tourbi\u00e8res, cours d\u2019eau lors de diaporamas ou conf\u00e9rences&#8230;<br><strong>&#8211; Les menaces<\/strong>&nbsp;qui p\u00e8sent sur ces petites b\u00eates et sur leur milieu de vie, ainsi que&nbsp;<strong>les actions de pr\u00e9servation possibles<\/strong>&nbsp;lors de sauvetages sur les routes ou d\u2019installations de crapauducs.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs\">Par qui ?<\/h2>\n\n\n\n<p>Cette op\u00e9ration a \u00e9t\u00e9\u00a0<strong>cr\u00e9\u00e9e en 1995 par le r\u00e9seau des Conservatoires d\u2019espaces naturels<\/strong>. Elle est organis\u00e9e conjointement avec R\u00e9serves naturelles de France depuis 2008.<br>Fr\u00e9quence Grenouille se d\u00e9roule\u00a0<strong>tous les ans du 1<sup>er<\/sup> mars au 31 mai<\/strong>. L&rsquo;op\u00e9ration est relay\u00e9e partout en France m\u00e9tropolitaine et Outre-mer par les Conservatoires d\u2019espaces naturels et les R\u00e9serves naturelles.<\/p>\n\n\n\n<p>Au cours de cette grande manifestation,\u00a0<strong>plus de 500 animations sont propos\u00e9es<\/strong>.\u00a0Vous pourrez participer \u00e0 des sorties terrain diurnes, nocturnes, des am\u00e9nagements de crapauducs, des conf\u00e9rences, des diaporamas, des expositions, etc.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-pale-green-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-pale-green-background-color has-background section-full width-medium bottom-padding-m is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button cameleon-big-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/reseau-cen.org\/fr\/les-operations-nationales\/frequence-grenouille\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">En savoir plus sur l&rsquo;op\u00e9ration nationale Fr\u00e9quence Grenouille<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Conservatoire et ses partenaires vous invitent \u00e0 d\u00e9couvrir les grenouilles, crapauds, tritons et salamandres \u00e0 travers une trentaine d&rsquo;animations propos\u00e9es sur l&rsquo;ensemble de la Bourgogne. Vous trouverez bient\u00f4t toutes les dates dans la rubrique Agenda. Venez nombreux ! Fr\u00e9quence Grenouille est une op\u00e9ration annuelle de sensibilisation \u00e0 la pr\u00e9servation des milieux humides Pourquoi ? [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":172,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Fr\u00e9quence Grenouille - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tous les ans, du 1er mars au 41 mai, Fr\u00e9quence grenouille est l&#039;\u00e9v\u00e8nement qui vous fait d\u00e9couvrir et aimer les milieux humides\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/frequence-grenouille\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fr\u00e9quence Grenouille - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tous les ans, du 1er mars au 41 mai, Fr\u00e9quence grenouille est l&#039;\u00e9v\u00e8nement qui vous fait d\u00e9couvrir et aimer les milieux humides\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/frequence-grenouille\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T15:47:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo_frequence-grenouille_l.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/frequence-grenouille\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/frequence-grenouille\/\",\"name\":\"Fr\u00e9quence Grenouille - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-05-15T08:02:39+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T15:47:57+00:00\",\"description\":\"Tous les ans, du 1er mars au 41 mai, Fr\u00e9quence grenouille est l'\u00e9v\u00e8nement qui vous fait d\u00e9couvrir et aimer les milieux humides\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/frequence-grenouille\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/frequence-grenouille\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/frequence-grenouille\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les \u00e9v\u00e8nements\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Fr\u00e9quence Grenouille\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Fr\u00e9quence Grenouille - CEN","description":"Tous les ans, du 1er mars au 41 mai, Fr\u00e9quence grenouille est l'\u00e9v\u00e8nement qui vous fait d\u00e9couvrir et aimer les milieux humides","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/frequence-grenouille\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Fr\u00e9quence Grenouille - CEN","og_description":"Tous les ans, du 1er mars au 41 mai, Fr\u00e9quence grenouille est l'\u00e9v\u00e8nement qui vous fait d\u00e9couvrir et aimer les milieux humides","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/frequence-grenouille\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T15:47:57+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/logo_frequence-grenouille_l.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/frequence-grenouille\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/frequence-grenouille\/","name":"Fr\u00e9quence Grenouille - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-05-15T08:02:39+00:00","dateModified":"2024-02-29T15:47:57+00:00","description":"Tous les ans, du 1er mars au 41 mai, Fr\u00e9quence grenouille est l'\u00e9v\u00e8nement qui vous fait d\u00e9couvrir et aimer les milieux humides","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/frequence-grenouille\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/frequence-grenouille\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/frequence-grenouille\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les \u00e9v\u00e8nements","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/evenements\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Fr\u00e9quence Grenouille"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/821"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=821"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/821\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4629,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/821\/revisions\/4629"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/172"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=821"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}