{"id":877,"date":"2023-05-15T11:16:42","date_gmt":"2023-05-15T09:16:42","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=877"},"modified":"2024-02-29T17:17:57","modified_gmt":"2024-02-29T16:17:57","slug":"pole-milieux-humides","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/pole-milieux-humides\/","title":{"rendered":"Le P\u00f4le Milieux humides"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Le P\u00f4le milieux humides en quelques mots<\/h2>\n\n\n\n<p>Le&nbsp;<strong>P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/strong>&nbsp;r\u00e9sulte du rapprochement des deux programmes d&rsquo;animation en faveur des milieux humides port\u00e9s par les&nbsp;<strong>Conservatoires d\u2019espaces naturels de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9<\/strong>&nbsp;sur leurs territoires respectifs avant la fusion administrative des r\u00e9gions.<\/p>\n\n\n\n<p>Il est soutenu financi\u00e8rement par&nbsp;<strong>l&rsquo;Europe, l\u2019\u00c9tat, la R\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, l&rsquo;Agence de l&rsquo;eau Rh\u00f4ne M\u00e9diterran\u00e9e Corse, l&rsquo;Agence de l&rsquo;eau Loire Bretagne et l&rsquo;Agence de l&rsquo;eau Seine Normandie<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Sa principale mission est d\u2019<strong>apporter un appui technique<\/strong>&nbsp;pour:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>r\u00e9aliser des inventaires<\/strong>&nbsp;de milieux humides,<\/li>\n\n\n\n<li><strong>diffuser les donn\u00e9es<\/strong>&nbsp;issues des inventaires,<\/li>\n\n\n\n<li><strong>d\u00e9finir les enjeux des territoires<\/strong>&nbsp;en termes de milieux humides,<\/li>\n\n\n\n<li><strong>mener des travaux<\/strong>&nbsp;de gestion ou de restauration,<\/li>\n\n\n\n<li><strong>sensibiliser les diff\u00e9rents publics<\/strong>&nbsp;\u00e0 la pr\u00e9servation de ces milieux.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group has-mauve-background-color has-background top-padding-s bottom-padding-s left-padding-m right-padding-m is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p class=\"has-navy-blue-color has-text-color\"><strong>Vous \u00eates un \u00e9lu d&rsquo;une collectivit\u00e9, un gestionnaire de milieux naturels, un propri\u00e9taire ou tout autre personne travaillant sur cette th\u00e9matique ? <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-navy-blue-color has-text-color\">Le P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 peut vous accompagner pour mener \u00e0 bien vos projets ou vous orienter vers d&rsquo;autres partenaires territoriaux.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button cameleon-big-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-plaquette_elus_pole_mh_2019_web.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Plaquette de pr\u00e9sentation<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container cameleon-all-full full\"><div class=\"grid-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns all-full width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"350\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/panoramique_tourbiere-cdiaz_l-1024x350.jpg\" alt=\"marais\" class=\"wp-image-909\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/panoramique_tourbiere-cdiaz_l-1024x350.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/panoramique_tourbiere-cdiaz_l-300x103.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/panoramique_tourbiere-cdiaz_l-768x263.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/panoramique_tourbiere-cdiaz_l-1536x526.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/panoramique_tourbiere-cdiaz_l.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-mauve-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-mauve-background-color has-background section-full width-medium top-padding-s bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color\">Bo\u00eete \u00e0 outils pour les plus initi\u00e9s<\/h2>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-top section-full width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\"><strong>Vous \u00eates un acteur socio-professionnel et vous recherchez des exemples de documents techniques, m\u00e9thodologiques et autres ?<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>La plate-forme de stockage et partage de documents sur les milieux humides en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/strong>&nbsp;est faite pour vous ! Vous y trouverez diff\u00e9rents outils.<\/h4>\n\n\n\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Les outils produits par le P\u00f4le Milieux humides :<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Inventaires de milieux humides&nbsp;:<\/strong>&nbsp;cahiers des charges types pour la commande d\u2019un inventaire \u00e0 un bureau d\u2019\u00e9tude, m\u00e9thode r\u00e9gionale d\u2019inventaire des milieux humides partie Bourgogne et partie Franche-Comt\u00e9, liste de ressources cartographiques disponibles en libre acc\u00e8s via des flux WMS, WFS et WMTS, etc.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Travaux de gestion et de restauration des milieux humides&nbsp;:<\/strong>&nbsp;estimation des co\u00fbts de travaux, exemples de notices de gestion,&nbsp;plan de gestion type de milieux humides,&nbsp;dossier sur les baux ruraux \u00e0 clauses environnementales, etc.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Strat\u00e9gies d\u2019intervention&nbsp;:<\/strong>&nbsp;m\u00e9thodes de hi\u00e9rarchisation des milieux humides, plan d\u2019actions tourbi\u00e8res, etc.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Sensibilisation&nbsp;:<\/strong>&nbsp;livret de sensibilisation sur les milieux humides, synth\u00e8se des outils existants,&nbsp;lettres d\u2019information r\u00e9gionales, etc.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Retours sur les diff\u00e9rentes journ\u00e9es techniques&nbsp;:<\/strong>&nbsp;diaporamas, photos, actes le cas \u00e9ch\u00e9ant<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Une synth\u00e8se des publications concernant les milieux humides de la r\u00e9gion<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Une base documentaire sur les milieux humides: documentation juridique, technique, scientifique, synth\u00e8se bibliographique, etc.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Pour acc\u00e9der librement \u00e0 cet outil<\/strong>, vous pouvez envoyer votre demande \u00e0 l&rsquo;adresse suivante : <a href=\"mailto:pole-mh-bfc@cen-franchecomte.org\">pole-mh-bfc@cen-franchecomte.org<\/a><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button cameleon-big-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plaquette_presentation_pole_mh_2018.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Plaquette de pr\u00e9sentation du P\u00f4le Milieux humides pour les acteurs professionnels<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Vous souhaitez conna\u00eetre toutes les actualit\u00e9s des milieux humides et du P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 ?<\/h3>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Tous les deux ou trois mois environ, retrouvez les publications r\u00e9cemment parues, une veille m\u00e9dia, les \u00e9v\u00e9nements \u00e0 venir, etc.<\/h4>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button cameleon-big-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/1da7b482.sibforms.com\/serve\/MUIEAJzU1WH4Eq_vS0MAQMyNdEi3pSOsBXHLVRstq8B185nEw37bImKO45T_gIuy7P9WhSg02cHcmNsfssBzWrsjXq3gobA8Dlo_FUuVtT4nD5__iExeHxobeuI5aPyU-hfYwK2XS9gUpeknTBOOcIa604BbGr9FJqMAvyqKk224umtYcuxd_xqLYLMtxtumU2TuSlwSIOBJvybq\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Inscrivez-vous d\u00e8s maintenant \u00e0 la newsletter<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Pour tout renseignement, vous pouvez contacter&nbsp;:<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>\u2022 En Bourgogne<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>C\u00e9cile DIAZ<\/strong><br>Coordinatrice du P\u00f4le Milieux humides<br>pole-mh-bfc@cen-bourgogne.fr<br>T\u00e9l : 03 80 79 25 99<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u2022 En Franche-Comt\u00e9<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Manon GISBERT<\/strong><br>Coordinatrice du P\u00f4le Milieux humides<br>pole-mh-bfc@cen-franchecomte.org<br>T\u00e9l : 03 81 53 04 20<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le P\u00f4le milieux humides en quelques mots Le&nbsp;P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9&nbsp;r\u00e9sulte du rapprochement des deux programmes d&rsquo;animation en faveur des milieux humides port\u00e9s par les&nbsp;Conservatoires d\u2019espaces naturels de Bourgogne et de Franche-Comt\u00e9&nbsp;sur leurs territoires respectifs avant la fusion administrative des r\u00e9gions. Il est soutenu financi\u00e8rement par&nbsp;l&rsquo;Europe, l\u2019\u00c9tat, la R\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, l&rsquo;Agence de l&rsquo;eau Rh\u00f4ne M\u00e9diterran\u00e9e [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":184,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le P\u00f4le Milieux humides - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Anim\u00e9 par les Conservatoires de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, le P\u00f4le milieux humides apporte un appui technique aux collectivit\u00e9s et gestionnaires\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/pole-milieux-humides\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le P\u00f4le Milieux humides - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Anim\u00e9 par les Conservatoires de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, le P\u00f4le milieux humides apporte un appui technique aux collectivit\u00e9s et gestionnaires\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/pole-milieux-humides\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T16:17:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/panoramique_tourbiere-cdiaz_l-1024x350.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/pole-milieux-humides\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/pole-milieux-humides\/\",\"name\":\"Le P\u00f4le Milieux humides - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-05-15T09:16:42+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T16:17:57+00:00\",\"description\":\"Anim\u00e9 par les Conservatoires de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, le P\u00f4le milieux humides apporte un appui technique aux collectivit\u00e9s et gestionnaires\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/pole-milieux-humides\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/pole-milieux-humides\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/pole-milieux-humides\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les programmes r\u00e9gionaux\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les milieux humides\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Le P\u00f4le Milieux humides\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le P\u00f4le Milieux humides - CEN","description":"Anim\u00e9 par les Conservatoires de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, le P\u00f4le milieux humides apporte un appui technique aux collectivit\u00e9s et gestionnaires","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/pole-milieux-humides\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le P\u00f4le Milieux humides - CEN","og_description":"Anim\u00e9 par les Conservatoires de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, le P\u00f4le milieux humides apporte un appui technique aux collectivit\u00e9s et gestionnaires","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/pole-milieux-humides\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T16:17:57+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/panoramique_tourbiere-cdiaz_l-1024x350.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/pole-milieux-humides\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/pole-milieux-humides\/","name":"Le P\u00f4le Milieux humides - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-05-15T09:16:42+00:00","dateModified":"2024-02-29T16:17:57+00:00","description":"Anim\u00e9 par les Conservatoires de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, le P\u00f4le milieux humides apporte un appui technique aux collectivit\u00e9s et gestionnaires","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/pole-milieux-humides\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/pole-milieux-humides\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/pole-milieux-humides\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les programmes r\u00e9gionaux","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les milieux humides","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Le P\u00f4le Milieux humides"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/877"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=877"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/877\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4639,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/877\/revisions\/4639"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/184"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=877"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}