{"id":9,"date":"2023-04-20T14:47:30","date_gmt":"2023-04-20T12:47:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=9"},"modified":"2024-02-29T15:49:04","modified_gmt":"2024-02-29T14:49:04","slug":"conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/","title":{"rendered":"Pr\u00e9sentation"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-white-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-white-background-color has-background section-full width-large top-padding-s bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>Depuis plus de 35 ans, le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne, association Loi 1901, agit pour pr\u00e9server les milieux naturels, la faune et la flore. <\/p>\n\n\n\n<p>Son r\u00f4le de gestionnaire d\u2019espaces naturels est reconnu d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et agr\u00e9\u00e9 par l\u2019\u00c9tat et la R\u00e9gion, convaincus du bien-fond\u00e9 de ses actions.  <\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:22.21%\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"409\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/logo-cen-fc-hd-1024x409.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3412\" style=\"object-fit:cover;width:230px;height:73px\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/logo-cen-fc-hd-1024x409.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/logo-cen-fc-hd-300x120.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/logo-cen-fc-hd-768x307.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/logo-cen-fc-hd-1536x614.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/logo-cen-fc-hd.jpg 1576w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:80%\">\n<p>Depuis 2016, le Conservatoire de Bourgogne travaille \u00e9troitement avec le <strong>Conservatoire d\u2019espaces naturels de Franche-Comt\u00e9<\/strong> sur des actions et programmes \u00e0 l\u2019\u00e9chelle r\u00e9gionale.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:22.21%\">\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"375\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo_FCEN-1024x375.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3398\" style=\"width:205px;height:75px\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo_FCEN-1024x375.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo_FCEN-300x110.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo_FCEN-768x281.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo_FCEN.jpg 1185w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:80%\">\n<p>Le Conservatoire de Bourgogne fait partie int\u00e9grante du <strong>r\u00e9seau des Conservatoires d\u2019espaces naturels<\/strong>, r\u00e9partis en France M\u00e9tropolitaine et d\u2019Outre-mer et regroup\u00e9s au sein d\u2019une <strong>f\u00e9d\u00e9ration<\/strong>. Ceci permet l\u2019\u00e9change d\u2019exp\u00e9riences, la mutualisation d\u2019outils et la r\u00e9flexion sur des probl\u00e9matiques communes.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color bottom-padding-xs left-padding-m right-padding-m\">Les missions du conservatoire<\/h2>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns section-full left-padding-m right-padding-m is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"750\" height=\"746\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-connaitre.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3159\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-connaitre.jpg 750w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-connaitre-300x298.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-connaitre-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Conna\u00eetre<\/h3>\n\n\n\n<p>les milieux et les esp\u00e8ces pour mieux adapter la gestion sur les sites.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"750\" height=\"746\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-proteger.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3161\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-proteger.jpg 750w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-proteger-300x298.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-proteger-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Prot\u00e9ger<\/h3>\n\n\n\n<p>les milieux, la faune et la flore menac\u00e9s via des acquisitions ou des conventions avec des propri\u00e9taires (priv\u00e9s, collectivit\u00e9s, etc.).<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"750\" height=\"746\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-gerer.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3162\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-gerer.jpg 750w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-gerer-300x298.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-gerer-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">G\u00e9rer<\/h3>\n\n\n\n<p>les milieux par des techniques respectueuses de la biodiversit\u00e9 souvent en partenariat avec des agriculteurs.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"750\" height=\"746\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-valoriser.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3163\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-valoriser.jpg 750w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-valoriser-300x298.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-valoriser-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Valoriser<\/h3>\n\n\n\n<p>les espaces naturels remarquables, les faire d\u00e9couvrir et <strong>sensibiliser<\/strong> le plus grand nombre \u00e0 leur pr\u00e9servation.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"750\" height=\"746\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-accompagner.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3164\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-accompagner.jpg 750w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-accompagner-300x298.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/picto-accompagner-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Accompagner<\/h3>\n\n\n\n<p>des projets de territoire et les politiques publiques relatives \u00e0 la biodiversit\u00e9, l\u2019eau et l\u2019agriculture et <strong>animer<\/strong> des programmes r\u00e9gionaux et des r\u00e9seaux.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n    <a href=\"https:\/\/youtu.be\/JbryR0FbgzU\" class=\"cameleon-video\" data-fancybox>\n        <div class=\"picture-wrapper cameleon-video-thumbnail\">\n                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/JbryR0FbgzU\/maxresdefault.jpg\" loading=\"lazy\">\n                    <\/div>\n    <\/a>\n\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p>Le Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne g\u00e8re pr\u00e8s de <strong>200 sites<\/strong> soit environ <strong>6400 ha<\/strong> sur plus de <strong>150 communes<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-text-align-left wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/plaquette_presentation_cen_bourgogne-franche-comte.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La pr\u00e9sentation des Conservatoires de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-2 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-text-align-left wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-STATUTS.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Les statuts du Conservatoire de Bourgogne<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-3 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-text-align-left wp-element-button\" href=\"https:\/\/reseau-cen.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La f\u00e9d\u00e9ration des Conservatoires d&rsquo;espaces naturels<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-4 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-text-align-left wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-TABLEAU-DE-BORD.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Le tableau de bord des Conservatoires d&rsquo;espaces naturels<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-vertical is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-5 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-color has-text-color has-text-align-left wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-CHARTE.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La charte des Conservatoires d&rsquo;espaces naturels<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container cameleon-contained\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns contained width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Rapport-activites-2022-150.pdf\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"641\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/vignette_rapport_activites_2022.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-4310\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/vignette_rapport_activites_2022.png 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/vignette_rapport_activites_2022-300x300.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/vignette_rapport_activites_2022-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/rapport_activites_2021.pdf\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"641\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/vignette_rapport_activites_2021.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-4311\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/vignette_rapport_activites_2021.png 640w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/vignette_rapport_activites_2021-300x300.png 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/vignette_rapport_activites_2021-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns section-full width-large is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-12 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column has-white-background-color has-background is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color bottom-padding-s left-padding-m right-padding-m\">Quelques dates-cl\u00e9s<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns section-full left-padding-m right-padding-m is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column has-white-background-color has-background is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">1986<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\"><strong>Cr\u00e9ation<\/strong> du Conservatoire des Sites Bourguignons<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-vertical is-layout-flex wp-container-core-group-layout-2 wp-block-group-is-layout-flex\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">1990<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">D\u00e9signation du Conservatoire comme <strong>gestionnaire de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re\u2009-\u2009Ratenelle<\/strong> cr\u00e9\u00e9e en 1980 (71)<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-conois-768x1024.jpg\" alt=\"Le Marais du C\u00f4nois - Alain Chiffaut\" class=\"wp-image-3174\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-conois-768x1024.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-conois-225x300.jpg 225w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-conois-1152x1536.jpg 1152w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-conois.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">1991<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Acquisition<\/strong> du marais du C\u00f4nois de 6,5 ha (21) gr\u00e2ce \u00e0 une souscription (150 donateurs)<\/p>\n\n\n\n<p>Premier salari\u00e9 au Conservatoire (Alain Chiffaut)<\/p>\n\n\n\n<p>Parution du <strong>premier Sabot de V\u00e9nus<\/strong>, la revue d&rsquo;actualit\u00e9 des milieux naturels g\u00e9r\u00e9s par le Conservatoire<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">1992<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Changement de nom&nbsp;:<\/strong> Conservatoire des Sites Naturels Bourguignons &#8211; D\u00e9signation du Conservatoire comme <strong>gestionnaire de la R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc<\/strong> cr\u00e9\u00e9e en 1979 (89)<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-vertical is-layout-flex wp-container-core-group-layout-3 wp-block-group-is-layout-flex\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">1993<\/h3>\n\n\n\n<p>Premi\u00e8res <strong>rencontres r\u00e9gionales sur le patrimoine naturel <\/strong>organis\u00e9es par le Conservatoire<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-rnnbdp-768x1024.jpg\" alt=\"La R\u00e9serve Naturelle Nationale de Bois du Parc\" class=\"wp-image-3178\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-rnnbdp-768x1024.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-rnnbdp-225x300.jpg 225w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-rnnbdp.jpg 900w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns section-full top-padding-s left-padding-m right-padding-m is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-8 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">1994<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Premiers \u00e9quipements<\/strong> d&rsquo;un site du Conservatoire pour l\u2019accueil du public&nbsp;: le <strong>Marais du C\u00f4nois<\/strong> (panneau p\u00e9dagogique et sentier de d\u00e9couverte sur pilotis accompagn\u00e9 d\u2019un livret de d\u00e9couverte)<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-vertical is-layout-flex wp-container-core-group-layout-4 wp-block-group-is-layout-flex\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">1996<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Acquisition de la R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc (89)<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">1997<\/h3>\n\n\n\n<p>D\u00e9signation du Conservatoire comme <strong>gestionnaire de la R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire<\/strong> cr\u00e9\u00e9e en 1995 (58)<\/p>\n\n\n\n<p>Premi\u00e8re acquisition de <strong>sites \u00e0 Sabot de V\u00e9nus<\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"745\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-RNNVL-745x1024.jpg\" alt=\"La R\u00e9serve Naturelle Nationale du Val de Loire\" class=\"wp-image-3183\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-RNNVL-745x1024.jpg 745w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-RNNVL-218x300.jpg 218w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-RNNVL-768x1056.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-RNNVL.jpg 840w\" sizes=\"(max-width: 745px) 100vw, 745px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">2001<\/h3>\n\n\n\n<p>Installation du Conservatoire \u00e0 <strong>F\u00e9nay<\/strong> (21)<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">2004<\/h3>\n\n\n\n<p>Mise en ligne du <strong>premier site internet<\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">2010<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Premiers inventaires<\/strong> de milieux humides<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">2011<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Changement de nom et de logo :<\/strong> Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne &#8211; Mise en ligne des premi\u00e8res visites virtuelles des sites conservatoires sur le site internet<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns section-full top-padding-s left-padding-m right-padding-m is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-9 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">2012<\/h3>\n\n\n\n<p>Mise en place du<strong> Conseil scientifique<\/strong> du Conservatoire<\/p>\n\n\n\n<p>Cr\u00e9ation de la <strong>page Facebook du Conservatoire<\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">2013<\/h3>\n\n\n\n<p>Organisation du<strong> s\u00e9minaire national des Conservatoires<\/strong> \u00e0 Beaune (450 participants)<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Agr\u00e9ment du Conservatoire par l\u2019\u00c9tat et le Conseil R\u00e9gional<\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">2015<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Acquisition d&rsquo;un troupeau<\/strong> par le Conservatoire<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Cr\u00e9ation de la R\u00e9serve Naturelle R\u00e9gionale de la Loire bourguignonne<\/strong> (58)<\/p>\n\n\n\n<p>Cr\u00e9ation de l&rsquo;<strong>antenne locale d&rsquo;Avallon<\/strong> (89)<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"683\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-troupeau-683x1024.jpg\" alt=\"Anes du troupeau du Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne\" class=\"wp-image-3188\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-troupeau-683x1024.jpg 683w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-troupeau-200x300.jpg 200w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-troupeau-768x1152.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-troupeau.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 683px) 100vw, 683px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">2016<\/h3>\n\n\n\n<p>Mise en ligne du <strong>nouveau site internet<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns section-full top-padding-s left-padding-m right-padding-m is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-10 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">2017<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Premier am\u00e9nagement<\/strong> d&rsquo;un sentier de d\u00e9couverte <strong>accessible aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite<\/strong>&nbsp;: les Pr\u00e9s de M\u00e9netreuil (71)<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Cr\u00e9ation du P\u00f4le Milieux humides<\/strong> Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, premier programme commun avec le Conservatoire de Franche-Comt\u00e9<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"701\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-pmh-701x1024.jpg\" alt=\"Le P\u00f4le Milieux humides, programme commun du Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne et du Conservatoire d'espaces naturels de Franche-Comt\u00e9\" class=\"wp-image-3191\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-pmh-701x1024.jpg 701w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-pmh-206x300.jpg 206w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-pmh-768x1121.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/presentation-chronologie-pmh.jpg 822w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">2018<\/h3>\n\n\n\n<p>Cr\u00e9ation de l&rsquo;<strong>antenne locale de Decize<\/strong> (58)<\/p>\n\n\n\n<p>Le <strong>Sabot de V\u00e9nus devient une revue commune<\/strong> avec le Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Franche-Comt\u00e9<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">2019<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>40 ans de la R\u00e9serve Naturelle Nationale du Bois du Parc<\/strong> (89)<\/p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;<strong>\u00c9tang de Marcenay-Larrey<\/strong> officiellement inaugur\u00e9 <strong>Espace Naturel Sensible de C\u00f4te-d&rsquo;Or<\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">2020<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Premier Plan d&rsquo;Actions Quinquennal<\/strong> en commun avec le Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<p><strong>40 ans de la R\u00e9serve Naturelle Nationale de La Truch\u00e8re-Ratenelle<\/strong> (71)<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns section-full top-padding-s left-padding-m right-padding-m is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-11 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"562\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo-CENB-35-ans-OK-1024x562.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3343\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo-CENB-35-ans-OK-1024x562.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo-CENB-35-ans-OK-300x165.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo-CENB-35-ans-OK-768x422.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Logo-CENB-35-ans-OK.jpg 1291w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">2022<\/h3>\n\n\n\n<p>La Conservatoire de Bourgogne f\u00eate ses <strong>35 ans d&rsquo;actions pour la nature<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Lancement des <strong>journ\u00e9es associatives<\/strong>, exclusivement r\u00e9serv\u00e9es aux adh\u00e9rents de l&rsquo;association<\/p>\n\n\n\n<p>Installation du <strong>Conseil Scientifique et Technique commun<\/strong> des Conservatoires d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">2023<\/h3>\n\n\n\n<p>Mise en ligne du<strong> nouveau site internet<\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-neon-green-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell has-text-color has-white-color\">\n<div class=\"wp-block-columns has-white-color has-neon-green-background-color has-text-color has-background section-full width-medium top-padding-s bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-14 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-white-color has-text-color bottom-padding-xs\">Si vous souhaitez soutenir l&rsquo;action du Conservatoire<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-13 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-m right-padding-m is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p class=\"has-text-align-center\">T\u00e9l\u00e9chargez le bulletin d&rsquo;adh\u00e9sion ci-dessous et retournez le par courrier accompagn\u00e9 de votre r\u00e8glement.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-6 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button cameleon-big-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-white-background-color has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CEN-BOURGOGNE-ADHESION.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Bulletin d&rsquo;adh\u00e9sion<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-m right-padding-m is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p class=\"has-text-align-center\">Si vous pr\u00e9f\u00e9rez, vous pouvez adh\u00e9rer en ligne directement via le lien ci-dessous (plateforme de paiement s\u00e9curis\u00e9e).<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-layout-7 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button cameleon-big-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-white-background-color has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/soutenez-nous\/\">Adh\u00e9rer en ligne<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis plus de 35 ans, le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne, association Loi 1901, agit pour pr\u00e9server les milieux naturels, la faune et la flore. Son r\u00f4le de gestionnaire d\u2019espaces naturels est reconnu d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et agr\u00e9\u00e9 par l\u2019\u00c9tat et la R\u00e9gion, convaincus du bien-fond\u00e9 de ses actions. Depuis 2016, le Conservatoire de Bourgogne travaille [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":2,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pr\u00e9sentation - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne, association Loi 1901, agit pour pr\u00e9server les milieux naturels, la faune et la flore.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pr\u00e9sentation - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne, association Loi 1901, agit pour pr\u00e9server les milieux naturels, la faune et la flore.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T14:49:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/logo-cen-fc-hd-1024x409.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/\",\"name\":\"Pr\u00e9sentation - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-20T12:47:30+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T14:49:04+00:00\",\"description\":\"Le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne, association Loi 1901, agit pour pr\u00e9server les milieux naturels, la faune et la flore.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le conservatoire\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Pr\u00e9sentation\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Pr\u00e9sentation - CEN","description":"Le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne, association Loi 1901, agit pour pr\u00e9server les milieux naturels, la faune et la flore.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Pr\u00e9sentation - CEN","og_description":"Le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne, association Loi 1901, agit pour pr\u00e9server les milieux naturels, la faune et la flore.","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T14:49:04+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/logo-cen-fc-hd-1024x409.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"7 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/","name":"Pr\u00e9sentation - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-04-20T12:47:30+00:00","dateModified":"2024-02-29T14:49:04+00:00","description":"Le Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne, association Loi 1901, agit pour pr\u00e9server les milieux naturels, la faune et la flore.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le conservatoire","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/conservatoire-despaces-naturels-de-bourgogne\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Pr\u00e9sentation"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4601,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9\/revisions\/4601"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}