{"id":918,"date":"2023-05-15T13:26:22","date_gmt":"2023-05-15T11:26:22","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=918"},"modified":"2024-02-29T17:20:19","modified_gmt":"2024-02-29T16:20:19","slug":"actions-milieux-humides","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/actions-milieux-humides\/","title":{"rendered":"Les actions"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-top width-medium top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Les inventaires de milieux humides<\/h2>\n\n\n\n<p>Le premier pas vers la connaissance des milieux humides d\u2019un territoire donn\u00e9 consiste \u00e0 les recenser&nbsp;: il s\u2019agit d\u2019<strong>un inventaire<\/strong>. L\u2019objectif est de&nbsp;<strong>les localiser<\/strong>&nbsp;mais \u00e9galement d\u2019<strong>\u00e9valuer leur \u00e9tat de sant\u00e9<\/strong>&nbsp;\u00e0 des fins de pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 de la ressource en eau et de la biodiversit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Ce travail, partag\u00e9 ensuite aux \u00e9lus des collectivit\u00e9s, permet d&rsquo;<strong>identifier les milieux humides \u00e0 pr\u00e9server en priorit\u00e9<\/strong>&nbsp;que ce soit par des outils fonciers, r\u00e9glementaires ou d&rsquo;am\u00e9nagement du territoire (exemple&nbsp;: Plans locaux d&rsquo;urbanisme) et\/ou par des travaux de restauration. Certains, dont le patrimoine naturel est exceptionnel, peuvent \u00e9galement \u00eatre&nbsp;<strong>mis en valeur aupr\u00e8s du grand public<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Le Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne a inventori\u00e9 54 493 hectares de milieux humides.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Cartographie des milieux humides en Bourgogne et localisation des territoires o\u00f9 le Conservatoire a inventori\u00e9 des milieux humides<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"764\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/cartes_mh_bourgogne_2017-18-10-1024x764.jpg\" alt=\"Carte des milieux humides en Bourgogne\" class=\"wp-image-919\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/cartes_mh_bourgogne_2017-18-10-1024x764.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/cartes_mh_bourgogne_2017-18-10-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/cartes_mh_bourgogne_2017-18-10-768x573.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/cartes_mh_bourgogne_2017-18-10-1536x1146.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/cartes_mh_bourgogne_2017-18-10.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-pale-green-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-pale-green-background-color has-background section-full width-medium top-padding-l bottom-padding-l is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/vincent-van-zalinge-vUNQaTtZeOo-unsplash@2x-1024x1024.jpg\" alt=\"Martin p\u00eacheur\" class=\"wp-image-237\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/vincent-van-zalinge-vUNQaTtZeOo-unsplash@2x-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/vincent-van-zalinge-vUNQaTtZeOo-unsplash@2x-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/vincent-van-zalinge-vUNQaTtZeOo-unsplash@2x-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/vincent-van-zalinge-vUNQaTtZeOo-unsplash@2x-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/vincent-van-zalinge-vUNQaTtZeOo-unsplash@2x.jpg 1320w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color\">La strat\u00e9gie fonci\u00e8re<\/h2>\n\n\n\n<p>Afin de pr\u00e9server au mieux les milieux humides pr\u00e9sentant un fort int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique, le Conservatoire s\u2019est engag\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es dans des <strong>actions fonci\u00e8res en partenariat avec les Agences de l\u2019eau et les SAFER (Soci\u00e9t\u00e9s d&rsquo;Am\u00e9nagement Foncier et d&rsquo;\u00c9tablissement Rural).<\/strong>&nbsp;Ainsi, le Conservatoire \u00e9labore&nbsp;<strong>une v\u00e9ritable strat\u00e9gie sur certains territoires afin d&rsquo;acqu\u00e9rir ou de conventionner avec des propri\u00e9taires priv\u00e9s ou des communes des parcelles de milieux humides<\/strong>. Cela n\u00e9cessite un long travail d\u2019identification des parcelles \u00e0 fort int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique, de recherche des propri\u00e9taires, de prise de contacts et de discussions.<\/p>\n\n\n\n<p>Cette d\u00e9marche a par exemple permis au Conservatoire d&rsquo;acqu\u00e9rir ou de g\u00e9rer en accord avec les propri\u00e9taires environ 4 nouveaux ha de milieux humides depuis 2014.<\/p>\n\n\n\n<p>Il y a environ&nbsp;<strong>284 195 hectares de milieux humides<\/strong>&nbsp;en Bourgogne (soit&nbsp;<strong>9&nbsp;% de la surface du territoire bourguignon<\/strong>).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:75px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-top width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-neon-green-color has-text-color top-padding-xs\">Le plan d&rsquo;actions<\/h2>\n\n\n\n<p>Sur certains territoires,&nbsp;<strong>le Conservatoire soutient et porte des plans d\u2019actions en faveur des milieux humides<\/strong>. Cela peut se traduire par la mise en place de&nbsp;<strong>mesures agri-environnementales<\/strong>, la&nbsp;<strong>restauration de milieux humides<\/strong>, la&nbsp;<strong>sensibilisation de propri\u00e9taires<\/strong>&nbsp;\u00e0 l&rsquo;int\u00e9r\u00eat patrimonial de leurs parcelles, etc. Ces d\u00e9marches se font en partenariat avec les acteurs socio-professionnels pr\u00e9sents sur les territoires cibl\u00e9s.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group right-padding-xl is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Les suivis de milieux humides<\/h2>\n\n\n\n<p>Le Conservatoire participe \u00e0des&nbsp;<strong>programmes de suivis des milieux humides<\/strong>&nbsp;mis en place&nbsp;<strong>\u00e0 l&rsquo;\u00e9chelle des bassins des Agences de l&rsquo;eau Loire Bretagne et Rh\u00f4ne-M\u00e9diterran\u00e9e-Corse<\/strong>&nbsp;et intervient sur la partie bourguignonne de ces territoires. Ce travailvise \u00e0 mettre \u00e0 disposition des gestionnaires de milieux humides un&nbsp;<strong>outil d\u2019\u00e9valuation de l&rsquo;\u00e9tat de sant\u00e9 de ces milieux et de suivi de l&rsquo;efficacit\u00e9 des travaux<\/strong>&nbsp;de gestion ou restauration mis en \u0153uvre.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button cameleon-big-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"http:\/\/cen-franchecomte.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Le Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Franche-Comt\u00e9 agit aussi pour la pr\u00e9servation des milieux humides<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les inventaires de milieux humides Le premier pas vers la connaissance des milieux humides d\u2019un territoire donn\u00e9 consiste \u00e0 les recenser&nbsp;: il s\u2019agit d\u2019un inventaire. L\u2019objectif est de&nbsp;les localiser&nbsp;mais \u00e9galement d\u2019\u00e9valuer leur \u00e9tat de sant\u00e9&nbsp;\u00e0 des fins de pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 de la ressource en eau et de la biodiversit\u00e9. Ce travail, partag\u00e9 ensuite [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":184,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les actions - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le Conservatoire d&#039;espaces naturels de Bourgogne m\u00e8ne de nombreuses actions sur les milieux humides (inventaires, suivis, restauration...)\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/actions-milieux-humides\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les actions - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Conservatoire d&#039;espaces naturels de Bourgogne m\u00e8ne de nombreuses actions sur les milieux humides (inventaires, suivis, restauration...)\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/actions-milieux-humides\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T16:20:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/cartes_mh_bourgogne_2017-18-10-1024x764.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/actions-milieux-humides\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/actions-milieux-humides\/\",\"name\":\"Les actions - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-05-15T11:26:22+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T16:20:19+00:00\",\"description\":\"Le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne m\u00e8ne de nombreuses actions sur les milieux humides (inventaires, suivis, restauration...)\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/actions-milieux-humides\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/actions-milieux-humides\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/actions-milieux-humides\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les programmes r\u00e9gionaux\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les milieux humides\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Les actions\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les actions - CEN","description":"Le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne m\u00e8ne de nombreuses actions sur les milieux humides (inventaires, suivis, restauration...)","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/actions-milieux-humides\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les actions - CEN","og_description":"Le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne m\u00e8ne de nombreuses actions sur les milieux humides (inventaires, suivis, restauration...)","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/actions-milieux-humides\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T16:20:19+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/cartes_mh_bourgogne_2017-18-10-1024x764.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/actions-milieux-humides\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/actions-milieux-humides\/","name":"Les actions - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-05-15T11:26:22+00:00","dateModified":"2024-02-29T16:20:19+00:00","description":"Le Conservatoire d'espaces naturels de Bourgogne m\u00e8ne de nombreuses actions sur les milieux humides (inventaires, suivis, restauration...)","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/actions-milieux-humides\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/actions-milieux-humides\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/actions-milieux-humides\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les programmes r\u00e9gionaux","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les milieux humides","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Les actions"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/918"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=918"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/918\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4641,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/918\/revisions\/4641"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/184"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=918"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}