{"id":929,"date":"2023-05-15T13:42:30","date_gmt":"2023-05-15T11:42:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?page_id=929"},"modified":"2024-02-29T17:21:45","modified_gmt":"2024-02-29T16:21:45","slug":"seminaires-techniques-milieux-humides","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/seminaires-techniques-milieux-humides\/","title":{"rendered":"S\u00e9minaires techniques"},"content":{"rendered":"<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-heading\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell has-text-color has-navy-blue-color\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color has-link-color wp-elements-916100e651127b0b6fc4399f18464b0b\">Cr\u00e9er un maillage d&rsquo;acteurs sur la th\u00e9matique des milieux humides<\/h2>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-paragraph\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<p>Le P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 organise des s\u00e9minaires techniques r\u00e9gionaux destin\u00e9s aux structures \u0153uvrant sur la th\u00e9matique des milieux humides. L&rsquo;objectif de ces s\u00e9minaires techniques milieux humides est de <strong>favoriser les \u00e9changes d\u2019exp\u00e9riences et le tissage d\u2019un r\u00e9seau d\u2019acteurs \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/strong>.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Deuxi\u00e8me s\u00e9minaire technique r\u00e9gional sur les milieux humides<\/h3>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>\u00ab\u00a0Restaurer le fonctionnement des milieux humides : d\u00e9passer les obstacles\u00a0\u00bb<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>21 et 22 mars 2022 &#8211; Maison des sciences de l&rsquo;Homme et de l&rsquo;environnement \u00e0 Besan\u00e7on (25)<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Objectifs et d\u00e9roul\u00e9 du s\u00e9minaire<\/h3>\n\n\n\n<p><br>Le P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 organise ce s\u00e9minaire technique r\u00e9gional destin\u00e9 aux structures \u0153uvrant sur la th\u00e9matique des milieux humides, afin de favoriser les \u00e9changes d\u2019exp\u00e9riences et le tissage d\u2019un r\u00e9seau d\u2019acteurs \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9dition en 2018, ce s\u00e9minaire a pour objectif de cr\u00e9er un espace de rencontres et d\u2019\u00e9changes pour r\u00e9duire les distances g\u00e9ographiques entre les acteurs et actrices techniques travaillant sur la th\u00e9matique des milieux humides. Ces deux jours permettront de partager des retours d\u2019exp\u00e9riences, les outils et les d\u00e9marches d\u00e9velopp\u00e9s au sein du territoire pour d\u00e9passer les obstacles rencontr\u00e9s dans la mise en oeuvre de travaux de restauration de la fonctionnalit\u00e9. Diff\u00e9rentes phases seront abord\u00e9es : la construction des trajectoires de restauration, la pr\u00e9paration des travaux, leur r\u00e9alisation, les suivis scientifiques, ou encore la communication et la concertation qui les facilitent.<\/p>\n\n\n\n<p>Programme<\/p>\n\n\n\n<p>Le s\u00e9minaire s&rsquo;est d\u00e9roul\u00e9 de la fa\u00e7on suivante :<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Les&nbsp;<strong>s\u00e9ances en pl\u00e9ni\u00e8re<\/strong>&nbsp;ont permis de pr\u00e9senter le contexte r\u00e9gional et les \u00e9l\u00e9ments th\u00e9oriques existants pour concevoir des travaux sur les milieux humides en lien avec les retours d&rsquo;exp\u00e9rience des ateliers suivants.<\/li>\n\n\n\n<li>Les&nbsp;<strong>retours d&rsquo;exp\u00e9riences<\/strong>&nbsp;ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s en atelier. Ils ont \u00e9t\u00e9 suivis d&rsquo;un temps d&rsquo;\u00e9change.<\/li>\n\n\n\n<li>Des&nbsp;<strong>visites de terrain<\/strong>&nbsp;ont permis de comprendre la mise en \u0153uvre de travaux de restauration.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/bS1T7Rtq4PvDFuo\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger le bilan du 2e S\u00e9minaire technique<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/PCae6Ul3Yqdvpkj\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger le programme d\u00e9taill\u00e9<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pleniere_22032022_histoire_mh_c-lemoigne_fcen__3__l-1024x768.jpg\" alt=\"S\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re du deuxi\u00e8me s\u00e9minaire technique milieux humides\" class=\"wp-image-936\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pleniere_22032022_histoire_mh_c-lemoigne_fcen__3__l-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pleniere_22032022_histoire_mh_c-lemoigne_fcen__3__l-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pleniere_22032022_histoire_mh_c-lemoigne_fcen__3__l-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pleniere_22032022_histoire_mh_c-lemoigne_fcen__3__l-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pleniere_22032022_histoire_mh_c-lemoigne_fcen__3__l.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns width-medium is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"547\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/atelier_a1_c-diaz_cenb__1__l-1024x547.jpg\" alt=\"Groupe de travail du deuxi\u00e8me s\u00e9minaire technique milieux humides\" class=\"wp-image-937\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/atelier_a1_c-diaz_cenb__1__l-1024x547.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/atelier_a1_c-diaz_cenb__1__l-300x160.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/atelier_a1_c-diaz_cenb__1__l-768x410.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/atelier_a1_c-diaz_cenb__1__l-1536x821.jpg 1536w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/atelier_a1_c-diaz_cenb__1__l.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"547\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/sortiet4_g-doucet_cenb__1__l-1-1024x547.jpg\" alt=\"Sortie terrain lors du deuxi\u00e8me s\u00e9minaire technique milieux humides\" class=\"wp-image-941\" srcset=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/sortiet4_g-doucet_cenb__1__l-1-1024x547.jpg 1024w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/sortiet4_g-doucet_cenb__1__l-1-300x160.jpg 300w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/sortiet4_g-doucet_cenb__1__l-1-768x410.jpg 768w, https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/sortiet4_g-doucet_cenb__1__l-1.jpg 1164w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-mauve-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-mauve-background-color has-background section-full width-medium top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color\">D\u00e9roul\u00e9 et contenu du s\u00e9minaire<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-mauve-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-top has-mauve-background-color has-background section-full width-large top-padding-s bottom-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Retours d&rsquo;exp\u00e9riences sur la pr\u00e9paration et la mise en \u0153uvre de travaux de restauration<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/Z5tFKBrr5ZacjfK\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pr\u00e9sentation du P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 et du d\u00e9roul\u00e9 du s\u00e9minaire<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>C\u00e9cile DIAZ, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne &amp; Manon GISBERT, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/6JMFEglHgZymGZo\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Histoire de la repr\u00e9sentation des zones humides en France<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Corinne BECK, Groupe d\u2019histoire des zones humides \/ Parc naturel r\u00e9gional du Morvan<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/C7P7gCQnd2CsfmS\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Introduction sur la r\u00e9alisation de travaux de restauration fonctionnelle de milieux humides<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>C\u00e9cile DIAZ, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne &amp; Manon GISBERT, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Franche-Comt\u00e9<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Travaux en milieux humides et r\u00e9glementation<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/B3jqNIhWD12HOWB\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">R\u00e9vision de la nomenclature Loi sur l&rsquo;eau, relative \u00e0 la restauration des fonctionnalit\u00e9s naturelles des milieux aquatiques<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Charlotte BRETON, Direction d\u00e9partementale des territoires du Jura<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/0yvw30AiPh07VOO\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Mesures compensatoires en zones humides : cadre r\u00e9glementaire, nature des interventions, contribution de l\u2019OFB de l\u2019instruction au contr\u00f4le<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Astrid MOREL, Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Retours d&rsquo;exp\u00e9riences sur la pr\u00e9paration et la mise en \u0153uvre de travaux de restauration<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/exLKG73jnm7o0L8\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9pollution d&rsquo;une zone humide en mesure compensatoire : itin\u00e9raire d&rsquo;un chantier singulier (Spoy, 21)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Antoni ARDOUIN, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/RL1E7UboZ8J0fX2\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Restauration d\u2019un tron\u00e7on du ruisseau du Pontot dans le marais de Sa\u00f4ne : les \u00e9tapes techniques et administratives pr\u00e9alables aux travaux (La V\u00e8ze, 25)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Alexandre BENOIT-GONIN, Syndicat mixte du marais de Sa\u00f4ne et du bassin versant de la source d&rsquo;Arcier<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/7WbWAtL6cjYYujU\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Exemples de d\u00e9marches pr\u00e9alables d&rsquo;expertises \u00e0 la construction de projets de r\u00e9habilitation de tourbi\u00e8res dans le cadre du Life tourbi\u00e8res du Jura (25, 39)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Genevi\u00e8ve MAGNON, EPAGE Haut-Doubs Haute-Loue<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/dO2XVlXIn36CLd3\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Compensations \u00e9cologiques de zones humides inondables : des injonctions contradictoires (Blanzy, 71)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Benjamin GAUTHIER, Syndicat Mixte du Bassin Versant de la Bourbince<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/5HZWhqOlX70QDTM\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Comment mieux diagnostiquer son marais tufeux : de l&rsquo;\u00e9tude des fonctionnalit\u00e9s \u00e0 la d\u00e9finition de mesures (Poncey-sur-l&rsquo;Ignon, 21)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Mathilde POISSENOT, Syndicat mixte du Pays Seine-et-Tilles en Bourgogne<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/HOb3GvdzgTdwGbo\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Travaux de r\u00e9habilitation sur la tourbi\u00e8re des Cerneux-Gourinots : de la d\u00e9marche r\u00e9glementaire \u00e0 la r\u00e9alisation (25)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Julien LANGLADE, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/rOvjD5aOeOSpUQI\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Restauration de l&rsquo;espace de bon fonctionnement de la Bienne : les anciennes carri\u00e8res de Jeurre et Lavancia (39)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Julien LANGLADE, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/xRaivFEijGKQ7pR\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Restauration d&rsquo;une fray\u00e8re \u00e0 brochets : quand les obstacles administratifs, relationnels et techniques s&rsquo;en m\u00ealent (Saint-Didier, 58)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Priscillia PINAUD, Syndicat Mixte Yonne Beuvron<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/thn89vGasfy0uNg\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Restauration d\u2019un franc bord sur la Sa\u00f4ne au niveau de la commune de Gergy (71)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Nicolas AMENDOLA, EPTB Sa\u00f4ne et Doubs<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/6Ub8r7LCmQvAebp\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Retour d\u2019exp\u00e9rience sur l\u2019enjeu \u00ab d\u00e9frichement \u00bb d\u2019une zone humide \u2013 Restauration de l\u2019ENS \u00ab Prairies et for\u00eats alluviales du val de Sa\u00f4ne \u00bb (Lamarche- sur-Sa\u00f4ne et Poncey-les-Ath\u00e9e, 21)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>G\u00e9rald FAYOLLE, EPTB Sa\u00f4ne et Doubs<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/KJ1puKvHIJVqxrC\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Abandon de chantier par l&rsquo;entreprise : comment g\u00e9rer la crise (Pouilloux, 71)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Thibaud WYON, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/cAL3zPXpkHCdhoJ\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Bilan de travaux d\u2019\u00e9radication de la jussie sur le site de l\u2019\u00e9tang Lechir dans le cadre de mesure compensatoires zone humide (Sermamagny, 90)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Laurent SARAZIN, D\u00e9partement du Territoire de Belfort<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/OgPUtGepZKu3OkC\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Le multi-partenariat en r\u00e9ponse \u00e0 des probl\u00e9matiques vari\u00e9es pour la restauration d\u2019un ancien m\u00e9andre en zone de refuge sur la Bouzaise (Corgengoux, 21)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Nicolas JOUAN, Syndicat mixte d\u2019am\u00e9nagement du bassin versant de la Dheune<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/auL3LVGeM8LSjYt\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Restauration du Drugeon &#8211; secteur Varot : 25 ans de maturation et d&rsquo;\u00e9volution fonci\u00e8re, r\u00e8glementaire et technique pour aboutir \u00e0 la r\u00e9alisation (Bouverans, 25)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Jean-No\u00ebl RESCH, EPAGE Haut-Doubs Haute-Loue<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/M8uxJ5mnO8dplZy\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Reconversion d&rsquo;anciennes plantations r\u00e9sineuses dans la RNR des Tourbi\u00e8res du Morvan (58) : quelles d\u00e9marches administratives pour mettre en \u0153uvre les actions du plan de gestion ?<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Christine DODELIN, Parc naturel r\u00e9gional du Morvan<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/7JdCY5XUrU1ay5x\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Efficience des travaux de r\u00e9habilitation sur des sites fortement min\u00e9ralis\u00e9s : cas de la tourbi\u00e8re du Ruhier \u00e0 Vennes (25)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Jean-No\u00ebl RESCH, EPAGE Haut-Doubs Haute-Loue<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/xFMyflK4Vb1EORj\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Travaux de restauration du Vernisson par effacement de plan d&rsquo;eau sur la commune de Nogent-sur-Vernisson (45)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Matthieu MO\u00cbS, EPAGE Loing<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/DBiJvVTEBIUzwkQ\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9veloppement d\u2019un projet de restauration des fonctionnalit\u00e9s d\u2019un complexe cours d\u2019eau \u2013 lac d\u2019origine glaciaire \u2013 marais, Site du lac de Chambly (Doucier, 39)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>C\u00e9dric FUMEY \/ Micha\u00ebl FRANCOIS, F\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale des chasseurs du Jura<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/4IpKskQQWVulfK4\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Conception du projet de restauration de la dynamique fluviale de l&rsquo;Ain et des milieux humides associ\u00e9s, de Blye \u00e0 Pont-de-Poitte (39)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Geoffrey VISI \/ Anne-Fleur DOREY, Parc naturel r\u00e9gional du Haut-Jura<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-mauve-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-top has-mauve-background-color has-background section-full width-large top-padding-s bottom-padding-xl is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Retours d\u2019exp\u00e9riences sur les suivis autour des travaux<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/7YWsZ4DSqW9uYEq\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Conception du suivi pr\u00e9- et post-travaux, pour l\u2019\u00e9valuation du projet de restauration du site du lac de Chambly (Doucier, 39)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>C\u00e9dric FUMEY &amp; Lo\u00efc BAILLY, F\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale des chasseurs du Jura<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/ZRFUEWorObAWkr7\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Suivi de l&rsquo;impact d&rsquo;un assec long sur la v\u00e9g\u00e9tation de l&rsquo;\u00e9tang de Marcenay (21)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Olivier BARDET, Conservatoire botanique national du bassin parisien, &amp; Guillaume DOUCET, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Retours d\u2019exp\u00e9riences sur la communication et la concertation autour des travaux<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/ObuK53SNZKBUMsI\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Concertation et communication post-travaux suite \u00e0 la restauration du marais de Panesi\u00e8re (Ch\u00e2telneuf, 39)&nbsp;: \u00e9tude de perception des travaux, communication des r\u00e9sultats du bilan des travaux, comit\u00e9 d\u2019indivision<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>L\u00e9a JACQUET, F\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale des chasseurs du Jura<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/Qg7630fkA3LTf3N\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gestion d&rsquo;un Espace naturel sensible communal selon le contexte local (Bussy-le-Grand, 21)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Marion CHAMPY, D\u00e9partement de la C\u00f4te-d&rsquo;Or<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/pcJklloHbZ3BXgz\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Rem\u00e9andrement d\u2019un ruisseau \u00e0 Soye (25) : \u00e0 l\u2019\u00e9coute du territoire pour lever les obstacles fonciers<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Sylvain QUIBLIER &amp; Florence CARONE, EPTB Sa\u00f4ne et Doubs<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/aM09L63W38oAYoP\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9ployer un panel d&rsquo;outils de communication pour faciliter la mise en oeuvre de travaux sur les tourbi\u00e8res du massif du Jura dans le cadre d&rsquo;un programme Life (25,39)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Emilie CALVAR &amp; Elvina BUNOD, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/g1SlJWTqtF7CYfR\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Comment associer la continuit\u00e9 \u00e9cologique des cours d&rsquo;eau et la pr\u00e9servation de l&rsquo;avifaune (Vergigny, 89)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Vincent GOVIN, Syndicat Mixte du Bassin Versant de l\u2019Arman\u00e7on, &amp; C\u00e9dric FOUTEL, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne &amp; Guy HERVE, Ligue pour la protection des oiseaux Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/iKQQRqIuOXCSCVd\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Dynamiser un territoire sur les probl\u00e9matiques environnementales avec une approche concert\u00e9e : l&rsquo;exemple du Val de Morteau (25)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Louis COLLIN, EPAGE Haut-Doubs Haute-Loue<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Actualit\u00e9s r\u00e9gionales et nationales<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/x2TNxVjP6p1RJg4\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Actualit\u00e9s sur le P\u00f4le milieux humides de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>C\u00e9cile DIAZ, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne, &amp; Manon GISBERT, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/scpA9FZt9AVJweo\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La place des zones humides dans le plan Rh\u00f4ne-Sa\u00f4ne<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>El\u00e9onore VANDEL, F\u00e9d\u00e9ration des Conservatoires d&rsquo;espaces naturels<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/v983p8vCA7u24QR\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La place des zones humides dans le plan Loire<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Charlotte LEMOIGNE, F\u00e9d\u00e9ration des Conservatoires d&rsquo;espaces naturels<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/Hy5TmPgUxEIp7pu\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Le 4e Plan national d&rsquo;actions en faveur des milieux humides<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Ghislaine FERRERE, Minist\u00e8re de la transition \u00e9cologique et solidaire<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/tWLzDlCRGbR8Jrz\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">SDAGE et programmes des agences de l&rsquo;eau en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Alexandre BELLON, Agence de l&rsquo;eau Rh\u00f4ne M\u00e9diterran\u00e9e Corse<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/ZMg6bguz521wOtO\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La Charte r\u00e9gionale sur les zones humides<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Bertrand DURY, Chambre d\u00e9partementale d&rsquo;agriculture de Sa\u00f4ne-et-Loire<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/rOvjD5aOeOSpUQI\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Restauration de l&rsquo;espace de bon fonctionnement de la Bienne : les anciennes carri\u00e8res de Jeurre et Lavancia (39)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Julien LANGLADE, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/aNP1GVdFWJYYoh3\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Milieux humides restaur\u00e9s : des solutions fond\u00e9es sur la nature pour s\u2019adapter au changement climatique, favoris\u00e9es dans le cadre du Life ARTISAN<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Emilien BARTHOULOT, Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Conclusion du s\u00e9minaire<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/NHRorPfRLM2edJ0\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Conclusion du s\u00e9minaire et suites \u00e0 donner<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>C\u00e9cile DIAZ, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne, &amp; Manon GISBERT, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Franche-Comt\u00e9<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-white-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-white-background-color has-background section-full width-medium top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color\">Premier s\u00e9minaire technique r\u00e9gional sur les milieux humides<\/h3>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\"><strong>\u00ab\u00a0Une nouvelle dynamique collective pour les milieux humides \u00e0 l&rsquo;\u00e9chelle Bourgogne-Franche-Comt\u00e9\u00a0\u00bb<\/strong><br>19 et 20 mars 2018 &#8211; DIJON<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-top width-medium top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Objectifs et d\u00e9roul\u00e9 du s\u00e9minaire<\/h2>\n\n\n\n<p>21 et 22 mars 2022 &#8211; Maison des sciences de l&rsquo;Homme et de l&rsquo;environnement \u00e0 Besan\u00e7on (25)<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Objectifs et d\u00e9roul\u00e9 du s\u00e9minaire<\/h3>\n\n\n\n<p>Le P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 a organis\u00e9 un s\u00e9minaire technique r\u00e9gional destin\u00e9 aux structures \u0153uvrant sur la th\u00e9matique des milieux humides, intitul\u00e9 \u00ab\u00a0Une nouvelle dynamique collective pour les milieux humides \u00e0 l&rsquo;\u00e9chelle Bourgogne-Franche-Comt\u00e9\u00a0\u00bb, afin de favoriser les \u00e9changes d\u2019exp\u00e9riences et le tissage d\u2019un r\u00e9seau d\u2019acteurs \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Le s\u00e9minaire \u00e9tait organis\u00e9 autour de 6 temps:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Introduction<\/strong>&nbsp;du s\u00e9minaire<\/li>\n\n\n\n<li>Th\u00e9matique 1 :&nbsp;<strong>inventaires de milieux humides et diffusion des donn\u00e9es<\/strong><\/li>\n\n\n\n<li>Th\u00e9matique 2 :&nbsp;<strong>strat\u00e9gies d\u2019intervention sur les territoires en faveur des milieux humides<\/strong><\/li>\n\n\n\n<li>Th\u00e9matique 3 :&nbsp;<strong>gestion des milieux humides<\/strong><\/li>\n\n\n\n<li>3a : travaux de restauration et de gestion en milieux humides<\/li>\n\n\n\n<li>3b : gestion agricole des milieux humides<\/li>\n\n\n\n<li>Th\u00e9matique 4 :&nbsp;<strong>actions de sensibilisation et de valorisation des milieux humides<\/strong><\/li>\n\n\n\n<li><strong>Conclusion<\/strong>&nbsp;du s\u00e9minaire<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Les th\u00e9matiques ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finies autour des approches de travail que des gestionnaires et acteurs des milieux humides abordent, correspondant \u00e9galement aux axes autour desquels le P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 d\u00e9ploie des outils mutualis\u00e9s \u00e0 destination des acteurs.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour chaque th\u00e9matique, le s\u00e9minaire s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 en deux formats :<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Les s\u00e9ances pl\u00e9ni\u00e8res ont permis de partager des \u00e9l\u00e9ments de cadrage, de pr\u00e9senter le contexte r\u00e9gional et les outils existants sur les milieux humides en lien avec les th\u00e9matiques qui ont \u00e9t\u00e9 abord\u00e9es dans les ateliers qui ont suivi.<\/li>\n\n\n\n<li>Des ateliers en 3 sous-groupes ont permis de d\u00e9velopper les th\u00e9matiques ; les s\u00e9minaristes ont particip\u00e9 \u00e0 l\u2019un d\u2019eux. Dans chaque atelier, deux intervenants ont pr\u00e9sent\u00e9 des retours d&rsquo;exp\u00e9riences, qui se sont suivis d\u2019un temps d\u2019\u00e9changes et de travail sur la th\u00e9matique de l\u2019atelier. Ces temps de r\u00e9flexions avaient pour but de faire ressortir les besoins et les outils \u00e0 cr\u00e9er ou mutualiser.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Au bilan,&nbsp;<strong>143 personnes<\/strong>&nbsp;ont particip\u00e9 au s\u00e9minaire, issues de&nbsp;<strong>76 structures<\/strong>.&nbsp;<strong>94 participants<\/strong>&nbsp;\u00e9taient pr\u00e9sents&nbsp;<strong>la premi\u00e8re journ\u00e9e<\/strong>, et&nbsp;<strong>117 la seconde<\/strong>. 67 s\u00e9minaristes ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sents sur l\u2019enti\u00e8ret\u00e9 des deux journ\u00e9es, soit 47% des participants.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/t1rPCtHsxIg7LAH\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger le programme du s\u00e9minaire<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color\">Outils de recueil de l\u2019avis des participants<\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Enqu\u00eate de satisfaction<\/strong><br>Les participants au s\u00e9minaire ont \u00e9t\u00e9 sond\u00e9s au travers d\u2019une enqu\u00eate de satisfaction. Celle-ci a \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9e \u00e0 tous les participants \u00e0 leur arriv\u00e9e dans la pochette du s\u00e9minaire. Suite \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e8nement, un formulaire en ligne a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 pour recueillir d\u2019autres avis.<\/p>\n\n\n\n<p>Au total,&nbsp;<strong>57 personnes<\/strong>&nbsp;ont renseign\u00e9 le questionnaire d\u2019\u00e9valuation, soit un taux de retour g\u00e9n\u00e9ral sur l\u2019enqu\u00eate de satisfaction de 40 %. Parmi ceux-ci, 50 ont renseign\u00e9 le questionnaire papier et 7 personnes ont rempli le questionnaire en ligne.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Outils participatifs<\/strong><br>Lors du s\u00e9minaire, les participants ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 s\u2019exprimer sur leurs besoins d\u2019outils mutualis\u00e9s sur la th\u00e9matique des milieux humides, au travers de 4 panneaux (un par th\u00e9matique) sur lesquels \u00e9taient affich\u00e9s les outils existants. Les participants \u00e9taient invit\u00e9s \u00e0:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>proposer de nouveaux outils en notant des id\u00e9es sur des cartes,<\/li>\n\n\n\n<li>soutenir les outils propos\u00e9s (d\u00e9j\u00e0 existant ou propos\u00e9s par d\u2019autres participants) en collant des gommettes sur les cartes qui les int\u00e9ressaient.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>22 outils \u00e9taient propos\u00e9s par le P\u00f4le Milieux humides<\/strong>. Les participants ont ajout\u00e9&nbsp;<strong>13 nouvelles propositions d\u2019outils mutualis\u00e9s<\/strong>. 88 gommettes ont \u00e9t\u00e9 appos\u00e9es par les participants, permettant de soutenir 30 des 35 outils propos\u00e9s, avec un maximum de 10 votes pour un outil.<\/p>\n\n\n\n<p>Des tableaux r\u00e9capitulatifs des propositions et soutien aux outils existants sont pr\u00e9sent\u00e9s dans ce document. Le nombre de vote pour chaque outil a \u00e9t\u00e9 mis en cat\u00e9gories: pl\u00e9biscit\u00e9, soutenu, faiblement soutenu.<\/p>\n\n\n\n<p>Le bilan complet du s\u00e9minaire est disponible au lien ci-dessous. Il inclut : le lien vers toutes les pr\u00e9sentations du s\u00e9minaire, un r\u00e9sum\u00e9 des principaux \u00e9changes, le bilan des attentes des participants en outils mutualis\u00e9s, le bilan de l\u2019enqu\u00eate de satisfaction et le bilan g\u00e9n\u00e9ral de la participation.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/5wAuC9Fcf17L0Lt\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">T\u00e9l\u00e9charger le bilan complet du s\u00e9minaire 2018<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-propulse-swiper-gallery\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-propulse-swiper-gallery swiper-gallery\"><div id=\"gallery-decf2861-56c6-4576-b90e-b02901248586\" class=\"swiper\" data-slides-per-view=\"4\" data-centered-slides=\"false\"><div class=\"swiper-wrapper\"><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/seminaire-mh-2018-1_l-1.jpg\" data-fancybox=\"decf2861-56c6-4576-b90e-b02901248586\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/seminaire-mh-2018-1_l-1.jpg\" data-mediaid=\"1237\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/seminaire-mh-2018-3_l.jpg\" data-fancybox=\"decf2861-56c6-4576-b90e-b02901248586\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/seminaire-mh-2018-3_l.jpg\" data-mediaid=\"1238\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/seminaire-mh-2018-4_l.jpg\" data-fancybox=\"decf2861-56c6-4576-b90e-b02901248586\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/seminaire-mh-2018-4_l.jpg\" data-mediaid=\"1235\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><a class=\"swiper-slide\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/seminaire-mh-2018-2_l.jpg\" data-fancybox=\"decf2861-56c6-4576-b90e-b02901248586\"><div class=\"picture-wrapper\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/seminaire-mh-2018-2_l.jpg\" data-mediaid=\"1236\" alt=\"\"\/><\/div><\/a><\/div><\/div><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-mauve-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-mauve-background-color has-background section-full width-medium top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-8 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-navy-blue-color has-text-color\">D\u00e9roul\u00e9 et contenu du s\u00e9minaire<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-mauve-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns has-mauve-background-color has-background section-full width-medium top-padding-s is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-9 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/yfPQExbyKDqbtmb#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Introduction du s\u00e9minaire (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par C\u00e9cile DIAZ et Manon GISBERT \u2013 Coordinatrices du P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation:<\/strong>&nbsp;D\u00e9finition des milieux humides, leurs r\u00f4les; leurs fonctions, leur repr\u00e9sentativit\u00e9 en r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9. Pr\u00e9sentation du P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, ses objectifs et ses missions. Pr\u00e9sentation des objectifs et du d\u00e9roul\u00e9 du s\u00e9minaire.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group left-padding-s right-padding-s is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-neon-green-color has-text-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/eFdtmufwvc1V7Tn#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Conclusion du s\u00e9minaire (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par C\u00e9cile DIAZ et Manon GISBERT \u2013 Coordinatrices du P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation:<\/strong>&nbsp;Bilan des \u00e9changes et perspectives de travail du P\u00f4le milieux humide sur chaque th\u00e9matique. Suites du s\u00e9minaire.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-columns has-background has-mauve-background-color\"><div class=\"grid-container cameleon-section-full\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-top has-mauve-background-color has-background section-full width-large top-padding-s bottom-padding-xl is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-10 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Th\u00e9matique 1 : inventaire de milieux humides et diffusion des donn\u00e9es<\/h3>\n\n\n\n<p>La premi\u00e8re des th\u00e9matiques abord\u00e9e lors du s\u00e9minaire, durant la premi\u00e8re journ\u00e9e, a \u00e9t\u00e9 celle des inventaires de milieux humides. Il s\u2019agissait de rappeler des \u00e9l\u00e9ments de cadrage techniques et juridiques sur les objectifs et m\u00e9thodes d\u2019inventaires, et de d\u00e9cliner chacun des aspects des d\u00e9marches d\u2019inventaires: la pr\u00e9localisation, la r\u00e9alisation sur le terrain, la concertation, la bancarisation des donn\u00e9es et leur diffusion. 6 retours d\u2019exp\u00e9riences ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s, cibl\u00e9s sur trois phases de r\u00e9alisation des inventaires: pr\u00e9localisation, r\u00e9alisation terrain et bilan\/diffusion.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/7KnvfYRmTBhvj1H#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Introduction sur l&rsquo;\u00e9tat des lieux r\u00e9gional autour des inventaires de milieux humides (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par C\u00e9cile DIAZ et Manon GISBERT \u2013 Coordinatrices du P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong> \u00c9tat des lieux des inventaires r\u00e9alis\u00e9s en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 et des donn\u00e9es disponibles. Distinction des d\u00e9finitions de zones humide et milieux humide. Pr\u00e9sentation de la base de donn\u00e9es r\u00e9gionale utilis\u00e9e pour la centralisation et la diffusion des donn\u00e9es de milieux humides.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/VxYwwtCzcFan0nr#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u00c9volution r\u00e9glementaire sur la d\u00e9limitation des zones humides (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Damien MARAGE &#8211; Chef du p\u00f4le \u00abTerritoires\u00bb, Direction r\u00e9gionale de l\u2019environnement de l\u2019am\u00e9nagement et du logement du Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation : <\/strong>D\u00e9finition d\u2019une zone humide au sens de la Loi sur l\u2019eau de 1992. D\u00e9cryptage de l\u2019arr\u00eat du Conseil d\u2019Etat du 22 f\u00e9vrier 2017, interpr\u00e9tation et probl\u00e9matiques soulev\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/9eFoZXfZ8Hb2hw4#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Concertation mise en place pour les inventaires de milieux humides de la Haute-Sa\u00f4ne (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Timoth\u00e9e DARD, Conseil d\u00e9partemental de la Haute-Sa\u00f4ne<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong> Comment s\u2019est mis en place l\u2019inventaire des milieux humides sur le d\u00e9partement de la Haute-Sa\u00f4ne avec un zoom sur le choix d\u2019une d\u00e9marche forte de concertation mise en \u0153uvre \u00e0 l\u2019amont: association des acteurs, r\u00e9alisation de r\u00e9unions locales, bilan positif de cette m\u00e9thode.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/a9usBnRl9JTfqtv#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pr\u00e9localisation de milieux humides potentiels dans le cadre des inventaires de la Communaut\u00e9 de communes du Val de Morteau (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Louis COLLIN, Syndicat mixte des milieux aquatiques du Haut-Doubs<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Pr\u00e9sentation de la Communaut\u00e9 de communes. Description des phases de la pr\u00e9localisation des milieux humides: plan d\u2019\u00e9chantillonnage, synth\u00e8se des donn\u00e9es bibliographiques et cartographiques existantes, organiser les r\u00e9unions participatives, pour enfin d\u00e9terminer les milieux humides potentiels.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/ff5FiAAZGYVRzhC#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Inventaire des milieux humides sur le bassin versant des Ni\u00e8vres : deux ma\u00eetre d&rsquo;\u0153uvre, une m\u00e9thode (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Magali BOUDEAU, Communaut\u00e9 de communes Loire Ni\u00e8vres et Bertranges<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Pr\u00e9sentation de la Communaut\u00e9 de communes et du bassin-versant des Ni\u00e8vres. Historique des d\u00e9marches entreprises sur les milieux humides sur le territoire. Description de la m\u00e9thode mise en place et comparaison des deux modes d\u2019intervention mise en place simultan\u00e9ment que sont la r\u00e9alisation de l\u2019inventaire en r\u00e9gie et par un prestataire type bureau d\u2019\u00e9tudes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/zwX6fuFxWrbTtt6#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Phase de terrain des inventaires de milieux humides sur des territoires bourguignons (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Antoni ARDOUIN, Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Pr\u00e9sentation du Conservatoire et son implication dans les inventaires de milieux humides \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la Bourgogne. Zoom sur la phase de terrain des inventaires: description des \u00e9tapes et retours d\u2019exp\u00e9riences sur des points cl\u00e9s (pi\u00e8ges \u00e0 \u00e9viter, outils utiles).<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/71TFVEyF1dx8fGk#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Bilan d&rsquo;un inventaire des milieux humides bas\u00e9 sur la participation des acteurs locaux (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par C\u00e9cile VENET, F\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale des chasseurs du Jura<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Bilan des diff\u00e9rentes \u00e9tapes de l\u2019inventaire des milieux humides du Jura: pr\u00e9localisation, r\u00e9unions participatives, expertise terrain, consolidation des donn\u00e9es, r\u00e9alisation de fiches communales. R\u00e9alis\u00e9 en aval de la mise en place du Comit\u00e9 d\u00e9partemental en faveur des zones humides du Jura.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/FuzE6JE9ByUusSU#pdfviewer\">Diffusion et utilisation des donn\u00e9es d&rsquo;inventaire des milieux humides de l&rsquo;Arman\u00e7on (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Vincent GOVIN, Syndicat mixte du bassin versant de l\u2019Arman\u00e7on<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Pr\u00e9sentation du Syndicat mixte et du bassin-versant de l\u2019Arman\u00e7on. La m\u00e9thode d\u2019inventaire appliqu\u00e9e et ses diff\u00e9rentes \u00e9tapes. La hi\u00e9rarchisation de ces donn\u00e9es sur le territoire et leur valorisation dans des documents de communication pour sensibiliser \u00e0 leur pr\u00e9sence et \u00e0 la d\u00e9marche d\u2019inventaire.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Th\u00e9matique 2 : strat\u00e9gies d&rsquo;intervention sur les territoires en faveur des milieux humides<\/h3>\n\n\n\n<p>La seconde th\u00e9matique, abord\u00e9e \u00e9galement le premier jour, a \u00e9t\u00e9 celle des strat\u00e9gies territoriales d\u2019intervention, qui avait pour objectif de pr\u00e9senter la diversit\u00e9 des cadres d\u2019intervention strat\u00e9giques et de proposer des outils pour les d\u00e9finir. Il s\u2019agissait \u00e9galement de porter \u00e0 la connaissance des participants l\u2019outil de hi\u00e9rarchisation des milieux humides, d\u00e9velopp\u00e9 par le P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, qui a fait l\u2019objet d\u2019une pr\u00e9sentation en pl\u00e9ni\u00e8re et d\u2019une d\u00e9monstration en atelier dans chacun d\u2019eux. 3 retours d\u2019exp\u00e9rience ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s, avec 3 \u00e9chelles strat\u00e9giques diff\u00e9rentes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/wDnwjOi38ph2jg4#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pr\u00e9sentation du contexte r\u00e9gional sur les strat\u00e9gies d&rsquo;intervention en milieux humides (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par C\u00e9cile DIAZ et Manon GISBERT \u2013 Coordinatrices P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong> Bilan des strat\u00e9gies d\u2019intervention existantes en faveur des milieux humides \u00e0 l\u2019\u00e9chelle r\u00e9gionale (SCoT, SRB, Programmes agri-environnementaux, Contrats de bassin, SAGE, etc.). Outils r\u00e9gionaux disponibles pour \u00e9laborer des strat\u00e9gies territoriales sp\u00e9cifiques aux milieux humides : m\u00e9thodes de hi\u00e9rarchisation existantes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/BjpsiqG5gX9WEKF#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale de l&rsquo;outil d&rsquo;aide \u00e0 la hi\u00e9rarchisation des milieux humides<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Yves MEINARD, CNRS-Laboratoire LAMSADE \/ Gereco<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Principes de conception de l\u2019outil de hi\u00e9rarchisation r\u00e9gional, m\u00e9thodologie de la mod\u00e9lisation. Etapes de mise en \u0153uvre de l\u2019outil de hi\u00e9rarchisation.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/Ra4nmFvfx7xQw2F#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Utilisation de l&rsquo;outil hi\u00e9rarchisation des milieux humides<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Marie GEFFARD, Manon GISBERT et M\u00e9lanie PARIS du P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong> Explication du fonctionnement de l\u2019outil avec le choix d\u2019un objectif sur un territoire donn\u00e9 et les indicateurs et pond\u00e9ration qui en d\u00e9coulent. R\u00e9alisation de tests de l\u2019outil en direct selon les cas de figure propos\u00e9s par les participants lors des ateliers.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/5RUyqbkVAhjtfqs#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Strat\u00e9gie de pr\u00e9servation et de restauration pour les milieux humides du Rh\u00f4ne et de la Sa\u00f4ne (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Eve SIVADE, Agence de l\u2019eau Rh\u00f4ne M\u00e9diterran\u00e9e Corse<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Pr\u00e9sentation du Plan Rh\u00f4ne: objectifs, partenaires et outils de mise en \u0153uvre. Justification de l\u2019\u00e9laboration d\u2019une strat\u00e9gie sp\u00e9cifique aux zones humides, explication du contenu de celle-ci, des choix r\u00e9alis\u00e9s et des objectifs finaux.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/cBbWbMauaWmmcTI#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9marche partenariale de pr\u00e9figuration d&rsquo;un plan de gestion strat\u00e9gique sur le bassin versant de la Vingeanne en Bourgogne (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Benjamin LEFEVRE, Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Pr\u00e9sentation du bassin-versant de la Vingeanne et de l\u2019\u00e9tat des connaissances des milieux humides sur celui-ci. D\u00e9finition d\u2019un plan de gestion strat\u00e9gique et description des premi\u00e8res \u00e9tapes mises en place sur ce territoire avec les partenaires concern\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/Rda35zrDhkwnPA5#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Actions de pr\u00e9servation des milieux humides d&rsquo;un territoire d\u00e9pendant de ressources en eau superficielles (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Nicolas ROUSSEL, Communaut\u00e9 urbaine Creusot-Montceau<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Pr\u00e9sentation du territoire de la Communaut\u00e9 Creusot-Montceau et de sa probl\u00e9matique de ressource en eausous-terraine faible d\u2019o\u00f9 la cr\u00e9ation de r\u00e9servoirs (barrages) pour alimenter la population et les industries. Forte n\u00e9cessit\u00e9 de pr\u00e9servation des milieux humides pour leurs multiples propri\u00e9t\u00e9s. Description des actions mises en place en leur faveur: \u00e9tudes, acquisition, mesures agri-environnementales, travaux, etc.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Th\u00e9matique 3 : op\u00e9rations de gestion des milieux humides<\/h3>\n\n\n\n<p>La troisi\u00e8me th\u00e9matique structurante du s\u00e9minaire, abord\u00e9e le second jour, concernait les op\u00e9rations de gestion des milieux humides, au sens large. Au vue de la diversit\u00e9 des approches que peut inclure cette probl\u00e9matique (\u00e9tudes, plan de gestion, techniques de travaux, d\u2019entretien, animation fonci\u00e8re, autorisations r\u00e9glementaires, concertation locale,\u2026), le choix a \u00e9t\u00e9 fait de cibler quelques sujets: les suivis (abord\u00e9s en pl\u00e9ni\u00e8re), les travaux de restauration (abord\u00e9s en pl\u00e9ni\u00e8re et en ateliers) et la gestion agricole des milieux humides. Les pr\u00e9sentations en ateliers ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9doubl\u00e9es, avec 6 pr\u00e9sentations de retours d\u2019exp\u00e9rience de travaux de restauration, mettant \u00e0 l\u2019honneur les travaux de restauration du fonctionnement hydrologique et 6 pr\u00e9sentations de projets de gestion agricole, dont 3 pr\u00e9sentant des programmes et mesures agri-environnementaux et climatiques et 3 pr\u00e9sentant des projets de baux ruraux \u00e0 clauses environnementales.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/PRZv7g3PHpOKum1#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pr\u00e9sentation du contexte r\u00e9gional sur les op\u00e9rations en milieux humides (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par C\u00e9cile DIAZ et Manon GISBERT \u2013 Coordinatrices du P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong> D\u00e9finition et justification de la gestion en milieux humides. Dispositifs de protection existants en faveur des milieux humides et exemples de travaux de g\u00e9nie \u00e9cologique en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9. Instruments agricoles utilisables et outils r\u00e9gionaux disponibles.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/IrroSUMj9SjU1Jc#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Vers des protocoles de suivis des milieux humides<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Samuel GOMEZ et C\u00e9dric FOUTEL \u2013 Responsable Scientifique et technique et Charg\u00e9 de projets, Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Les protocoles de suivi des milieux humides existants en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, leurs objectifs et principes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/AOsiVeCCDmMjyNO#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Guide \u00ab\u00a0Ma\u00eetriser les notions de zones humides et milieux humides en lien avec l&rsquo;activit\u00e9 agricole\u00a0\u00bb (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Bertrand DURY, Animateur du groupe national Zones Humides, Assembl\u00e9e permanente des Chambres d\u2019agriculture<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Quelle peut \u00eatre la contribution des Chambres d\u2019agriculture vers le monde agricole sur la th\u00e9matique des milieux humides. Pr\u00e9sentation par le menu du guide national.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>ATELIERS 3A : travaux de restauration et de gestion des milieux humides<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/QdmAqMbFODzgGp8#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Restauration du Galavaux au Lac-des-Rouges-Truites (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Sylvain MONCORGE, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong> Explication du contexte et des \u00e9tapes ayant permis de r\u00e9aliser des travaux de rem\u00e9andrement du ruisseau du Galavaux. Description des travaux et des op\u00e9rations connexes. Retours sur les b\u00e9n\u00e9fices des travaux et les co\u00fbts de l\u2019op\u00e9ration.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/NgOWeZE0ro2C7Il#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Restauration de bras morts le long de la Dheune : bilan post-travaux (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Boris MICHALAK, Etablissement public territorial de bassin Sa\u00f4ne Doubs<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Contexte du bassin-versant de la Dheune et de ses milieux humides. Expertise \u00e9cologique de sept sites de bras morts dont certains ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de travaux. Pr\u00e9sentation des op\u00e9rations et du bilan de la d\u00e9marche gr\u00e2ce \u00e0 des suivis post-travaux.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/aGpscJU5eJAEpv0#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Travaux de restauration du fonctionnement hydraulique de la tourbi\u00e8re du Moutat (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Marion BRUNEL, Parc naturel r\u00e9gional du Haut-Jura<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Pr\u00e9sentation de la tourbi\u00e8re du Moutat, de ses atteintes et des \u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es: remise en eau d\u2019ancien m\u00e9andre, comblement de foss\u00e9s, installation de cl\u00f4tures\u2026 Description des diff\u00e9rents travaux mis en \u0153uvre avec illustrations des r\u00e9sultats.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/I2EGkK2bWcJxeTy#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">R\u00e9habilitation du marais de la vall\u00e9e de la Druyes (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Nicolas GUILBERT, F\u00e9d\u00e9ration des chasseurs de l&rsquo;Yonne<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Localisation et contextualisation du marais de la Druyes. Historique des travaux r\u00e9alis\u00e9s sur le marais et pr\u00e9-bilan de la restauration (inventaire faune et flore). Description du projet de r\u00e9habilitation: rem\u00e9andrement du cours d\u2019eau, cr\u00e9ation de mares, d\u2019une bass\u00e9e et restauration de bras morts. Illustration des travaux et r\u00e9sultats.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/GRUkIqySWbUmfYs#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Travaux de r\u00e9ouverture du marais de Fontaine-Sainte (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Fr\u00e9d\u00e9ric JEANDENAND, Conservatoire d\u2019espaces naturels de Bourgogne<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Remise en contexte du site, probl\u00e9matiques identifi\u00e9es (fermeture de plus de 50 % du site par envahissement des ligneux, perte de biodiversit\u00e9 patrimoniale). Description des travaux r\u00e9alis\u00e9s: arrachage de ligneux, bouchage de drains, r\u00e9alisation d\u2019un sentier sur pilotis. Suivi des travaux par la mise en place de protocoles Ligero (site test).<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/iHgahD37RkeSkSm#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Restauration d&rsquo;une annexe fluviale de l&rsquo;Ognon \u00e0 Chambornay-les-Pins (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Lo\u00efc BAILLY, F\u00e9d\u00e9ration de la Haute-Sa\u00f4ne pour la p\u00eache et la protection du milieu aquatique<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Pr\u00e9sentation de la F\u00e9d\u00e9ration pour la p\u00eache et de ses axes d\u2019intervention. Comment se sont fait les travaux de reconnexion d\u2019une annexe au cours d\u2019eau (calculs, compr\u00e9hension du fonctionnement hydraulique). Pr\u00e9sentation des travaux, de leurs co\u00fbts et des suivis r\u00e9alis\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>ATELIERS 3B : gestion agricole des milieux humides<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/fUBYY5WJ17lvv2K#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Mise en place d&rsquo;un programme agri-environnementale et climatique sur le Contrat Territorial du Sornin (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Enzo FOUILLET, Syndicat mixte des rivi\u00e8res du Sornin et de ses affluents<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong> Pr\u00e9sentation du bassin-versant du Sornin et des enjeux agricoles. Description des diff\u00e9rentes \u00e9tapes de mise en place des MAEC: choix de celles-ci, objectifs, animation du PAEC. R\u00e9sultats quantitatifs du PAE et points forts et faibles de cet outil.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/eOgq5A5nC7jS3Xh#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Mise en place d&rsquo;un programme agri-environnemental et climatique sur la vall\u00e9e de l&rsquo;Ognon (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Sihem BELHAF, Syndicat mixte d&rsquo;am\u00e9nagement de la moyenne et basse vall\u00e9e de l&rsquo;Ognon<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Contexte de la vall\u00e9e de l\u2019Ognon permettant de justifier la proposition d\u2019un programme agri-environnemental et climatique. Objectifs du PAEC, \u00e9tapes, MAEC propos\u00e9es et d\u00e9marche de mobilisation des agriculteurs.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/DQ1EftCfD18r4GT#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9marche partenariale pour la mise en place de mesures agri-environnementales sur le territoire du Contrat global Sequana (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Charline TOULOUSE, Syndicat mixte Sequana<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Pr\u00e9sentation du Contrat global Sequana. Contexte fortement agricole des milieux humides recens\u00e9s lors des inventaires. Objectif de maintien de ces milieux humides par soutien \u00e0 la profession agricole: MAEC propos\u00e9s, r\u00e9partition des missions entre les diff\u00e9rents partenaires et bilan des premi\u00e8res campagnes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/S9SoVGTLbe7IMKg#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gestion agricole au travers d&rsquo;un bail rural \u00e0 clauses environnementales sur les prairies du Colombey (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Rapha\u00ebl VAUTHIER, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Pr\u00e9sentation du Conservatoire d\u2019espaces naturels de Franche-Comt\u00e9. Pr\u00e9sentation des prairies du Colombey: contexte et \u00e9tat des lieux \u00e9cologique. Objectifs de la gestion agricole de ces prairies et clauses choisies dans le bail rural \u00e0 clauses environnementales. Difficult\u00e9s d\u2019une gestion homog\u00e8ne et moyens d\u2019y pallier.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/8sbTxxXMZ84vJ7N#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Articulation des outils de pr\u00e9servation des milieux humides \u00e0 Saint-Germain-le-Rocheux (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Estelle LAURENT, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Bourgogne<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Pr\u00e9sentation du site du marais du Moulin : contexte foncier. D\u00e9finition d\u2019un bail rural \u00e0 clauses environnementales, avantages et inconv\u00e9nients. Historique de mise en place sur le site, clauses choisies et compl\u00e9mentarit\u00e9 avec d\u2019autres outils (PAEC).<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/s5ESyGJ7TrdXOkx#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Mise en place d&rsquo;un bail rural \u00e0 clauses environnementales sur l&rsquo;Espace Naturel Sensible de la Tourbi\u00e8re des Guillemins (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par B\u00e9r\u00e9nice IBLED, Conseil d\u00e9partemental du Doubs et Julien LANGLADE, Conservatoire d\u2019espaces naturels de Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Pr\u00e9sentation de l\u2019Espace naturel sensible des tourbi\u00e8res du M\u00e9mont: foncier, hydraulique, occupation du sol, donn\u00e9es patrimoniales, atteintes et objectif (engager le retour d\u2019un entretien agricole). Description des items choisis dans le bail rural \u00e0 clause environnementale et sa mise en place.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-navy-blue-color has-text-color top-padding-xs\">Th\u00e9matique 4 : actions de sensibilisation et de valorisation en faveur des milieux humides<\/h3>\n\n\n\n<p>La quatri\u00e8me th\u00e9matique abordait le second jour les outils de sensibilisation et actions de valorisation des milieux humides, avec pour principal objectif de faire connaitre aux gestionnaires la diversit\u00e9 des outils et acteurs de cette th\u00e9matique, parfois port\u00e9e par des acteurs de l\u2019EEDD non gestionnaires, permettant ainsi de cr\u00e9er des liens entre ces deux mondes. Cette th\u00e9matique a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e sous deux angles, celui des outils de sensibilisation (expositions, \u00e9v\u00e8nements, plaquettes\u2026) et celui de l\u2019ouverture de site naturels au public. 6 retours d\u2019exp\u00e9rience ont permis de valoriser 3 outils de sensibilisation et 3 \u00e9quipements de site.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/JBSjARObcZc35GG#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pr\u00e9sentation du contexte r\u00e9gional sur la sensibilisation et la valorisation des milieux humides et Panorama de l&rsquo;EDD sur cette th\u00e9matique en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par C\u00e9cile DIAZ et Manon GISBERT \u2013 Coordinatrices du P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 et Fr\u00e9d\u00e9ric SERGENT \u2013 Graine Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong> Les enjeux de sensibilisation sur les milieux humides. L\u2019\u00e9volution du regard sur les milieux humides et comment celui-ci peut changer et les prises de conscience se faire. Les outils de l\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement durable en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9: \u00e9tat des lieux des sites ouverts au public, outils r\u00e9gionaux existants.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/ZBuge6e7FRgTymS#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Ouverture d&rsquo;un site au public : l&rsquo;\u00e9mergence d&rsquo;un projet (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Cl\u00e9mence LAPPRAND, Conservatoire d&rsquo;espaces naturels de Franche-Comt\u00e9<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong> Pr\u00e9sentation de la strat\u00e9gie d\u2019ouverture des sites naturels du Conservatoire d\u2019espaces naturels de Franche-Comt\u00e9: comment les sites ont \u00e9t\u00e9 cat\u00e9goris\u00e9s et les crit\u00e8res retenus. Exemples d\u2019application sur trois sites.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/LVYFlnX3SBlM71I#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Outils de valorisation du site du Marais de Sa\u00f4ne (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Alexandre BENOIT-GONIN, Syndicat mixte du Marais de Sa\u00f4ne<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Pr\u00e9sentation du marais de Sa\u00f4ne: milieux humides \u00e0 enjeux et Espace naturel sensible. Les diff\u00e9rentes \u00e9tapes pour la r\u00e9alisation d\u2019un sch\u00e9ma de valorisation : diagnostic, propositions, mise en \u0153uvre et budget. Retours d\u2019exp\u00e9rience de cette valorisation: avantages et inconv\u00e9nients.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\">Valorisation d&rsquo;un milieu humide par la mise en place d&rsquo;un sentier sur pilotis (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Benjamin GAUTHIER, Syndicat Intercommunal du Bassin Versant de la Bourbince<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Pr\u00e9sentation du site du Pont des Morands avec la gestion pr\u00e9conis\u00e9e. Mise en place d\u2019un sentier sur pilotis: choix du trac\u00e9, des mat\u00e9riaux, de l\u2019entreprise. D\u00e9tail des mat\u00e9riaux utilis\u00e9s. Co\u00fbts de la r\u00e9alisation de l\u2019ensemble et valorisation.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/LnMGsskvdd514Vq#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gen\u00e8se de la cr\u00e9ation d&rsquo;une exposition sur les milieux humides (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par B\u00e9reng\u00e8re DURET, Centre permanent d&rsquo;initiative pour l&rsquo;environnement Pays de Bourgogne<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Pr\u00e9sentation du Centre permanent d\u2019initiative pour l\u2019environnement et du programme Tous acteurs de l\u2019eau. Cadre de la r\u00e9alisation de l\u2019exposition: objectifs, territoire, public vis\u00e9. Comment s\u2019est organis\u00e9 le travail avec les partenaires et les panneaux finalement cr\u00e9\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/tLtgOb2kkgrAQLQ#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Port\u00e9e de l&rsquo;\u00e9v\u00e8nement \u00ab\u00a0Tourbi\u00e8re en f\u00eates\u00a0\u00bb en septembre 2017 \u00e0 Labergement-Sainte-Marie (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Laurent BESCHET, Maison de la R\u00e9serve du Lac de Remoray<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Pr\u00e9sentation de l\u2019\u00e9v\u00e8nement \u00abTourbi\u00e8res en f\u00eate\u00bb et de ses objectifs. Actions mises en place durant l\u2019\u00e9v\u00e8nement et effort d\u2019analyse de la participation et de l\u2019impact sur le public.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-navy-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/srv.cen-franchecomte.org\/owncloud\/index.php\/s\/qeSfHgwb0YQqdgn#pdfviewer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Outils de communication sur la valorisation des pratiques agricoles respectueuses de l&rsquo;eau sur le bassin de l&rsquo;Arroux (Diaporama)<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Par Ma\u00eble LE NARVOR, Syndicat Intercommunal d&rsquo;\u00e9tudes et d&rsquo;am\u00e9nagements de l&rsquo;Arroux et de son bassin versant<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Objet de la pr\u00e9sentation :<\/strong>&nbsp;Localisation du territoire et contexte: forte repr\u00e9sentativit\u00e9 des milieux humides agricoles. Recherche de moyens pour sensibiliser. Choix de d\u00e9velopper quatre outils: livret sur les pratiques agricoles du bassin de l\u2019Arroux, panneaux pour les stands, film t\u00e9moignage et spectacle d\u2019art de rue. Construction et pr\u00e9sentation des outils.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n\n<section class=\"cameleon-block cameleon-block-core-spacer\"><div class=\"grid-container\"><div class=\"grid-x grid-padding-x align-center\"><div class=\"cell\">\n<div style=\"height:150px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cr\u00e9er un maillage d&rsquo;acteurs sur la th\u00e9matique des milieux humides Le P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 organise des s\u00e9minaires techniques r\u00e9gionaux destin\u00e9s aux structures \u0153uvrant sur la th\u00e9matique des milieux humides. L&rsquo;objectif de ces s\u00e9minaires techniques milieux humides est de favoriser les \u00e9changes d\u2019exp\u00e9riences et le tissage d\u2019un r\u00e9seau d\u2019acteurs \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":184,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>S\u00e9minaires techniques - CEN<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 organise des s\u00e9minaires techniques milieux humides r\u00e9gionaux.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/seminaires-techniques-milieux-humides\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"S\u00e9minaires techniques - CEN\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 organise des s\u00e9minaires techniques milieux humides r\u00e9gionaux.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/seminaires-techniques-milieux-humides\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CEN\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T16:21:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pleniere_22032022_histoire_mh_c-lemoigne_fcen__3__l-1024x768.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"28 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/seminaires-techniques-milieux-humides\/\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/seminaires-techniques-milieux-humides\/\",\"name\":\"S\u00e9minaires techniques - CEN\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-05-15T11:42:30+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T16:21:45+00:00\",\"description\":\"Le P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 organise des s\u00e9minaires techniques milieux humides r\u00e9gionaux.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/seminaires-techniques-milieux-humides\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/seminaires-techniques-milieux-humides\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/seminaires-techniques-milieux-humides\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les programmes r\u00e9gionaux\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les milieux humides\",\"item\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"S\u00e9minaires techniques\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/\",\"name\":\"CEN\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"S\u00e9minaires techniques - CEN","description":"Le P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 organise des s\u00e9minaires techniques milieux humides r\u00e9gionaux.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/seminaires-techniques-milieux-humides\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"S\u00e9minaires techniques - CEN","og_description":"Le P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 organise des s\u00e9minaires techniques milieux humides r\u00e9gionaux.","og_url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/seminaires-techniques-milieux-humides\/","og_site_name":"CEN","article_modified_time":"2024-02-29T16:21:45+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pleniere_22032022_histoire_mh_c-lemoigne_fcen__3__l-1024x768.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"28 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/seminaires-techniques-milieux-humides\/","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/seminaires-techniques-milieux-humides\/","name":"S\u00e9minaires techniques - CEN","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website"},"datePublished":"2023-05-15T11:42:30+00:00","dateModified":"2024-02-29T16:21:45+00:00","description":"Le P\u00f4le Milieux humides Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 organise des s\u00e9minaires techniques milieux humides r\u00e9gionaux.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/seminaires-techniques-milieux-humides\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/seminaires-techniques-milieux-humides\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/seminaires-techniques-milieux-humides\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les programmes r\u00e9gionaux","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les milieux humides","item":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/les-programmes-regionaux\/milieux-humides\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"S\u00e9minaires techniques"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/","name":"CEN","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/929"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=929"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/929\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4643,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/929\/revisions\/4643"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/184"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cen-bourgogne.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=929"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}